<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.CL 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CL</link>
    <description>cs.CL 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>解决 LLM 一个有趣失败的有效方法：长上下文窗口并不意味着 LLM 可以完美地分析长序列</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01866</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01866v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 已展示出理解和分析长序列输入的卓越能力，这归功于其广泛的上下文窗口，允许在一次前向传递中处理数百万个标记。然而，本文揭示了一个令人惊讶的局限性：LLM 在处理长输入序列时会失败。我们使用三个数据集和两个任务（情感分析和新闻分类）在各种 LLM（包括 Claude 3、Gemini Pro、GPT 3.5 Turbo、Llama 3 Instruct 和 Mistral Instruct 模型）中调查了这个问题。为了解决这一限制，我们提出并评估了临时解决方案，这些解决方案可将 LLM 在长输入序列上的性能大幅提高 50%，同时将 API 成本和延迟分别降低 93% 和 50%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01866</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MALADE：基于 LLM 的药物警戒检索增强生成代理的编排</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01869</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01869v1 公告类型：新
摘要：在大型语言模型 (LLM) 时代，鉴于其出色的文本理解和生成能力，开发新的基于 LLM 的可靠医学知识合成、提取和总结方法的机会是前所未有的。本文重点关注药物警戒 (PhV) 问题，其重要性和挑战在于从各种文本来源（例如医学文献、临床记录和药品标签）中识别不良药物事件 (ADE)。不幸的是，这项任务受到多种因素的阻碍，包括药物和结果术语的变化，以及 ADE 描述通常被埋在大量叙述文本中。我们介绍了 MALADE，这是第一个由 LLM 驱动的有效协作多智能体系统，具有检索增强生成功能，用于从药品标签数据中提取 ADE。该技术涉及使用从文本资源中提取的相关信息增强对 LLM 的查询，并指示 LLM 编写与增强数据一致的响应。 MALADE 是一种通用的 LLM 无关架构，其独特功能包括：(1) 利用各种外部来源，例如医学文献、药品标签和 FDA 工具（例如 OpenFDA 药物信息 API），(2) 以结构化格式提取药物结果关联以及关联强度，以及 (3) 为已建立的关联提供解释。使用 GPT-4 Turbo 或 GPT-4o 和 FDA 药品标签数据实例化后，MALADE 证明了其有效性，其 ROC 曲线下面积为 0.90，与 ADE 的 OMOP 真实值表相当。我们的实现利用了 Langroid 多智能体 LLM 框架，可在 https://github.com/jihyechoi77/malade 找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01869</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新调用：工具调用重写以实现零样本工具检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01875</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01875v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 的最新进展使自主代理能够使用各种工具进行复杂的推理和任务完成。然而，随着工具集规模的增长，有效地识别给定任务最相关的工具成为一个关键瓶颈，阻碍了可靠的工具利用。为了解决这个问题，我们引入了 Re-Invoke，这是一种无监督的工具检索方法，旨在有效地扩展到大型工具集而无需训练。具体来说，我们首先在工具索引阶段生成一组多样化的合成查询，全面涵盖与每个工具文档相关的查询空间的不同方面。其次，我们利用 LLM 的查询理解功能在推理阶段从用户查询中提取关键的工具相关上下文和潜在意图。最后，我们采用一种基于意图的新型多视图相似性排名策略来精确定位每个查询最相关的工具。我们的评估表明，在完全无监督的设置下，Re-Invoke 在单工具和多工具场景中的表现都明显优于最先进的替代方案。值得注意的是，在 ToolE 数据集上，我们在单工具检索中实现了 nDCG@5 相对改进 20%，在多工具检索中实现了 39% 的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01875</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MathLearner：用于学习解决数学问题的大型语言模型代理框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01779</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01779v1 Announce Type: new 
摘要：随着人工智能（AI）的发展，大型语言模型（LLM）被广泛应用于许多领域。然而，当涉及到数学推理时，LLM的推理能力仍然非常有限。数学在人类社会的各个方面都发挥着重要作用，是医疗、交通和航空航天领域的技术保障，因此，在数学领域开发人工智能大语言模型具有巨大的潜在意义。为了提高大型语言模型的数学推理能力，我们提出了一种基于归纳推理的学习解决数学问题的代理框架。通过模拟人类学习信息泛化和在新的推理任务中有效应用先前知识的学习过程，该框架在数学推理过程中表现出色。它比基线方法（思路链）提高了20.96%的全局准确率，并解决了17.54%的基线无法解决的数学问题。得益于高效的检索方法，我们的模型提高了大型语言模型高效利用外部知识的能力，即模型的数学计算可以基于书面程序。在教育领域，我们的模型可以作为个性化学习辅助手段，从而减少教育资源的不平等。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01779</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跟踪聊天对话中的情绪动态：使用 DistilBERT 和表情符号情绪分析的混合方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01838</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01838v1 公告类型：新
摘要：在许多情况下，计算机中介交流比面对面交流更重要。在聊天对话中跟踪情绪动态可以增强沟通、改善服务并在各种情况下支持福祉。本文探讨了一种通过结合基于 DistilBERT 的文本情感检测和表情符号情感分析来跟踪聊天对话中情绪动态的混合方法。使用各种机器学习算法（包括 SVM、随机森林和 AdaBoost）分析了 Twitter 数据集。我们将它们的性能与 DistilBERT 进行了对比。结果显示 DistilBERT 在情绪识别方面表现出色。我们的方法考虑了通过表情符号传达的情绪表达，以便更好地理解参与者在聊天过程中的情绪。我们展示了这种方法如何有效地捕捉和分析实时对话中的情绪变化。我们的研究结果表明，整合文本和表情符号分析是跟踪聊天情绪的有效方法，可能应用于客户服务、工作聊天和社交媒体互动。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01838</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>S\'olo Esc\'uchame：西班牙情感陪伴聊天机器人</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01852</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01852v1 公告类型：新
摘要：根据世界卫生组织 (WHO) 的数据，2019 年，自杀是全球 15 至 29 岁人群的第四大死亡原因。鉴于心理健康问题的迅速增加，提供心理支持既至关重要又紧迫。在本文中：（1）我们提出了基于 LLaMA-2-7b-Chat 的第一个开源西班牙语情感援助聊天机器人 S\&#39;olo Esc\&#39;uchame。（2）我们引入了 HEAR（西班牙裔情感陪伴反应）数据集，该数据集由多个英语翻译成西班牙语的来源汇编而成，以及使用 ChatGPT-3.5-Turbo 生成的通用数据。最后，（3）我们提出了一种基于两种半自动评估方法的评估指标。我们的系统在提供西班牙语心理援助方面优于一系列最先进的模型。我们的模型和数据集是公开的，以方便重复。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01852</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于驾驶员行为分析长格式推理的多帧视觉语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01682</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01682v1 公告类型：新
摘要：识别现实情况下的危险驾驶行为对于驾驶员和行人的安全至关重要。然而，在这一领域整合自然语言模型仍然相对未开发。为了解决这个问题，我们创建了一个新颖的多模式指令调整数据集和驾驶员指导推理系统。我们的主要用例是基于行车记录仪的商业驾驶员指导。北美行车记录仪市场预计在 2022 年至 2027 年期间的复合年增长率为 15.4%。我们的数据集使语言模型能够在各种危险驾驶场景中学习视觉指令，强调对有效驾驶员指导和管理理解至关重要的详细推理。我们的模型是在面向道路和面向驾驶员的 RGB 摄像头镜头上进行训练的，捕捉了配备行车记录仪的车辆的驾驶行为的全面范围。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01682</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用预训练模型汇总投资报告</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01744</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01744v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们尝试将月度报告总结为投资报告。基金经理的任务范围很广，其中一项就是编制投资报告。除了编制基金管理月度报告外，基金经理还准备管理报告，每六个月或每年一次总结这些月度报告。编制基金报告是一项劳动密集型且耗时的任务。因此，在本文中，我们使用基于转换器的模型来解决月度报告中的投资总结问题。总结方法主要有两种：提取总结和抽象总结，本研究构建了这两种方法，并研究了哪种方法在总结投资报告方面更有用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01744</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 BERT 和因果提取对气候变化叙述进行索引和可视化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01745</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01745v1 公告类型：新 
摘要：在本研究中，我们提出了一种提取、索引和可视化“气候变化叙事”（关于与气候变化相关的因果事件和后果事件之间联系的故事）的方法。我们使用两种自然语言处理方法，BERT（来自 Transformers 的双向编码器表示）和因果提取，对有关气候变化的报纸文章进行文本分析，以提取“气候变化叙事”。该方法的新颖性可以提取和量化报纸作者假设的因果关系。回顾提取的气候变化叙事随时间的变化，我们发现自 2018 年以来，越来越多的叙事表明气候变化政策讨论的发展和气候变化相关政策的实施对企业行为、宏观经济和价格动态的影响。我们还观察到最近出现了关注气候变化相关政策与货币政策之间联系的叙事。此外，人们越来越意识到气候变化带来的自然灾害（异常天气和严重洪水等）对经济活动的负面影响，这一问题可能会被视为企业和政府面临的新挑战。本研究的方法论可以分析各种经济主题之间的因果关系，包括通胀预期分析或货币政策沟通策略，预计将应用于广泛的领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01745</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从财务报表摘要中发现稀有因果知识</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01748</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01748v1 公告类型：新
摘要：如果气温下降，导致夏季凉爽，会发生什么？人们很容易想象，空调、冰淇淋或啤酒的销售会因此受到抑制。不太明显的是，农产品运输可能会延迟，或者隔音材料的销售可能会下降。提取这种因果知识的能力很重要，但区分已知的因果对和可能未知或罕见的因果对也很重要。因此，在本文中，我们提出了一种从公司制作的日本财务报表摘要中提取罕见因果知识的方法。我们的方法包括三个步骤。首先，它使用基于扩展语言本体的机器学习方法从摘要中提取包含因果知识的句子。其次，它使用句法模式从提取的句子中获取因果知识。最后，它从获得的知识中提取最稀有的因果知识。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01748</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可约束的基于 LLM 的聊天机器人的对话流诱导</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01623</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01623v1 公告类型：新
摘要：LLM 驱动的对话系统用于从医疗保健到客户服务等各种应用。然而，鉴于它们的泛化能力，很难确保这些聊天机器人停留在专门领域的边界内，这可能会导致信息不准确和响应不相关。本文介绍了一种无监督方法，用于自动诱导领域特定对话流，可用于约束基于 LLM 的聊天机器人。我们根据域内对话实例的可用性引入​​了两种对话流变体。通过对各种对话域的人工和自动评估，我们证明了我们的高质量数据引导对话流实现了更好的领域覆盖，从而克服了对此类流程进行大量手动制作的需求。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01623</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用生成对话状态推理转换槽位模式感应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01638</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01638v1 公告类型：新
摘要：定义一个槽模式来表示面向任务的对话系统的状态的挑战由槽模式归纳 (SSI) 解决，其目的是从未标记的对话数据中自动归纳槽。虽然以前的方法通过聚类直接从对话文本中提取的值跨度来归纳槽，但我们展示了使用生成方法发现槽的强大功能。通过训练模型来生成总结关键对话信息的槽名称和值，而无需任何先前的任务知识，我们的 SSI 方法发现了用于表示对话状态的高质量候选信息。这些发现的槽值候选者可以轻松地聚​​类到统一的槽模式中，这些模式与人类编写的模式很好地一致。在 MultiWOZ 和 SGD 数据集上的实验比较表明，生成对话状态推理 (GenDSI) 在 SSI 任务的多个方面都优于之前的最新技术。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01638</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MMPKUBase：全面、高质量的中文多模态知识图谱</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01679</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01679v1 公告类型：新
摘要：多模态知识图谱已成为一种强大的信息表示方法，它将来自文本、图像和视频等不同模态的数据结合在一起。虽然已经构建了几个这样的图谱，并在视觉问答和推荐系统等应用中发挥了重要作用，但它们的发展仍然存在挑战。其中包括高质量中文知识图谱的稀缺性和现有多模态知识图谱的领域覆盖范围有限。本文介绍了 MMPKUBase，这是一个强大而广泛的中文多模态知识图谱，涵盖了鸟类、哺乳动物、蕨类植物等不同领域，包含 50,000 多个实体和 100 多万张过滤图像。为了确保数据质量，我们采用原型对比学习和孤立森林算法来细化图像数据。此外，我们还开发了一个用户友好的平台来促进图像属性探索。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01679</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MoDE：通过二元专家混合实现有效的多任务参数高效微调</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01505</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01505v1 公告类型：新
摘要：低秩自适应 (LoRA) 等参数高效的微调技术彻底改变了大型语言模型 (LLM) 对各种任务的适应性。最近的努力探索了用于多任务设置的 LoRA 模块混合。然而，我们的分析揭示了这些架构的下投影矩阵中的冗余。这一观察促使我们提出了二元专家混合 (MoDE) 方法，该方法引入了一种高效的多任务自适应的新颖设计。这是通过在任务之间共享下投影矩阵并使用原子秩一适配器以及允许更复杂的任务级专业化的路由器来实现的。我们的设计允许更细粒度的混合，从而提高了模型联合处理多个任务的能力。我们在包含 700 多个不同任务的 Supernatural Instructions (SNI) 基准上对 MoDE 进行了评估，并证明其在不引入额外参数的情况下优于最先进的多任务参数高效微调 (PEFT) 方法。我们的研究结果有助于更深入地了解多任务 LLM 自适应中的参数效率，并为部署高性能轻量级模型提供实用的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01505</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析 LLM 建立隐性用户软件需求情绪的能力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01527</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01527v1 公告类型：新
摘要：本研究探讨了使用多个 LLM 对用户表达的隐性软件可取性进行定量零样本情绪分析。与其他简单地将情绪分为积极、中性或消极的方法不同，本研究提供了缩放的数值情绪分析。数值分析可以更深入地了解情绪的强度，从而推动有关产品可取性的更好决策。
数据是通过使用 Microsoft 产品可取性工具包 (PDT) 收集的，这是一个著名的定性用户体验分析工具。对于初步探索，PDT 指标提供给 ZORQ 的用户，ZORQ 是本科计算机科学教育中使用的游戏化系统。收集的 PDT 数据通过几个 LLM（Claude Sonnet 3 和 3.5、GPT4 和 GPT4o）和领先的迁移学习技术 Twitter-Roberta-Base-Sentiment (TRBS) 以及领先的情绪分析工具 Vader 进行定量情绪分析。每个系统都被要求以两种方式评估数据，首先是查看 PDT 单词/解释对中表达的情绪；然后是查看用户在五个单词和解释的分组选择中表达的情绪。每个 LLM 还被要求提供其情绪得分的置信度（低、中、高），以及解释其选择情绪值的原因。
所有测试的 LLM 都能够从用户的分组数据中统计出用户情绪，而 TRBS 和 Vader 则不能。LLM 提供的信心和信心解释有助于理解用户情绪。这项研究加深了对评估用户体验的理解，朝着创建量化隐性情绪表达的通用工具的目标迈进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01527</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:18 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>