<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.CL 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CL</link>
    <description>cs.CL 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 21 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>LexGen：领域感知多语言词典生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11200</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11200v1 公告类型：新
摘要：跨领域的词典或词典生成具有重要的社会重要性，因为它可以在保留语言身份的同时增强不同用户群的信息可访问性。该领域之前的工作主要集中在双语词汇归纳，它使用基于映射或基于语料库的方法处理单词对齐。尽管由研究人员发起，但与词典生成相关的研究仍然有限，对于特定领域的词典更是如此。这项任务在非典型医学、工程和其他技术领域变得尤为重要，因为许多低资源语言中的术语使用频率极低，而且技术术语的数据可用性极低，可以忽略不计。由于词典生成方面的研究空白，特别是对特定领域领域的关注有限，我们提出了一种新模型，用于在多领域设置中为 6 种印度语言生成词典单词。我们的模型由对信息进行编码的特定领域层和通用层组成，这些层通过可学习的路由技术进行调用。此外，我们提出了一种明确利用这些印度语言之间的相关性来实现连贯翻译的方法。我们还发布了涵盖 6 种印度语言的新基准数据集，涵盖 8 个不同的领域，可以推动特定领域词汇归纳的进一步研究。我们在多个领域进行了零样本和少样本实验，以展示我们提出的模型在推广到未见过的领域和未见过的语言方面的功效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11200</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:18:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 CNN 和训练动态进行自动文本识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11212</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11212v1 公告类型：新
摘要：我们使用数据图对 AuTexTification 数据集进行建模和描述。这提供了有关各个样本在各个时期的训练过程中的行为（训练动态）的见解。我们从三个维度对样本进行了描述：置信度、可变性和正确性。这显示了三个区域的存在：易于学习、模糊和难以学习的示例。我们使用了经典的 CNN 架构，发现仅在模糊示例的子集上训练模型可以提高模型的分布外泛化能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11212</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:18:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SMM4H 2024 上的头脑风暴@iREL：利用翻译和主题嵌入进行推文中的注释检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11192</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11192v1 公告类型：新
摘要：LLM 在各种 NLP 任务中的激增引发了关于其可靠性的争论，特别是在可能出现偏见和幻觉的注释任务中。在这个共享任务中，我们解决了在从拉丁美洲西班牙语推文中检测 COVID-19 症状的背景下区分 LLM 所做的注释和人类领域专家所做的注释的挑战。本文介绍了 BrainStorm @ iREL 对 SMM4H 2024 共享任务的方法，利用推文中固有的主题信息，我们提出了一种识别和分类注释的新方法，旨在提高注释数据的可信度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11192</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:18:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>设计适应不同世界观的 NLP 系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11197</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11197v1 公告类型：新
摘要：自然语言推理（NLI）是评估人工智能语言理解的基础。然而，进展已经停滞不前，模型在模棱两可的例子上失败了，泛化能力也很差。我们认为，这是由于忽视了意义的主观本质，它本质上与个人的 \textit{weltanschauung} （大致翻译为世界观）相关。现有的 NLP 数据集通常通过聚合标签或过滤掉分歧来掩盖这一点。我们提出了一种透视方法：构建数据集来捕获注释者的人口统计数据、价值观及其标签的理由。这样的数据集将明确地模拟不同的世界观。我们对 SBIC 数据集子集的初步实验表明，即使有限的注释器元数据也可以提高模型性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11197</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:18:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量化语言相似性的再现性研究：URIEL 知识库中缺失值的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11125</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11125v1 公告类型：新
摘要：为了支持世界上更多的语言，表征语言属性的工具在扩展现有的多语言 NLP 研究方面发挥着关键作用。在本研究中，我们关注广泛使用的类型学知识库 URIEL，它将语言信息聚合为数字向量。具体来说，我们深入研究了 URIEL 在量化语言相似性方面所采用的方法的合理性和可重复性。我们的分析揭示了 URIEL 在计算语言距离和处理缺失值方面的模糊性。此外，我们发现 URIEL 没有提供有关其所代表的 31% 语言的类型特征的任何信息，这损害了数据库的可靠性，特别是对于资源匮乏的语言。我们的文献综述表明 URIEL 和 lang2vec 用于各种 NLP 任务的论文中，这促使我们严格验证数据库，因为这些工作的有效性取决于工具提供的信息的可靠性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11125</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:18:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LG AI Research 和 KAIST 参加 EHRSQL 2024：使用伪标记无法回答的问题对大型语言模型进行自训练，以在 EHR 上建立可靠的文本到 SQL 系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11162</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11162v1 公告类型：新
摘要：文本到 SQL 模型对于让没有 SQL 知识的医疗保健专业人员访问电子健康记录 (EHR) 至关重要。随着大型语言模型的进步，这些系统变得更加擅长将复杂问题转换为 SQL 查询。尽管如此，医疗保健领域对可靠性的迫切需求使得这些模型必须准确识别无法回答的问题或不确定的预测，从而防止错误信息。为了解决这个问题，我们提出了一种自我训练策略，使用伪标记的无法回答的问题来增强 EHR 文本到 SQL 模型的可靠性。该方法包括两阶段训练过程，然后是基于令牌熵和查询执行的过滤方法。我们在 EHRSQL 2024 共享任务中的最佳表现验证了我们方法的有效性，展示了通过更可靠的文本到 SQL 系统改进医疗保健决策的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11162</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:18:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在临床访谈中自动化 PTSD 诊断：利用大型语言模型进行创伤评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11178</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11178v1 公告类型：新
摘要：临床劳动力的短缺给精神卫生保健带来了重大挑战，限制了获得正规诊断和服务的机会。我们的目标是通过将定制的大语言模型（LLM）集成到工作流程中来解决这一短缺问题，从而促进普通大众心理保健的公平性。尽管法学硕士已经展示了他们在临床决策方面的能力，但他们对创伤后应激障碍（PTSD）等严重情况的适应能力在很大程度上仍未得到探索。因此，我们收集了 411 名临床医生进行的诊断访谈，并设计了一种新方法来获取高质量数据。此外，我们利用两个最先进的法学硕士（GPT-4 和 Llama-2）构建了一个全面的框架，根据访谈内容自动进行 PTSD 诊断评估，具有更广泛的临床诊断潜力。我们的结果表明，在我们的数据集上进行测试的法学硕士在帮助临床医生进行诊断验证方面有着强大的前景。据我们所知，这是第一个基于临床医生进行的访谈完全自动化精神疾病评估的人工智能系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11178</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:18:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于多语言替换的词义归纳</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11086</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11086v1 公告类型：新
摘要：词义归纳（WSI）是通过将单词的用法分组为与这些含义相对应的簇来发现歧义单词的含义的任务。人们提出了许多方法来解决英语和其他几种语言的 WSI，但这些方法不容易适应新语言。我们提出了基于多语言替换的 WSI 方法，该方法支持底层多语言语言模型涵盖的 100 种语言中的任何一种，并且几乎不需要任何调整。尽管具有多语言功能，我们的方法在流行的英语 WSI 数据集上的表现与现有的单语言方法相当。同时，它们对于资源匮乏的语言最有用，因为这些语言缺少英语可用的词汇资源，因此对 WSI 这样的无监督方法有更高的需求。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11086</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:18:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有面向任务的提示的动态嵌入</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11117</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11117v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了具有面向任务提示的动态嵌入（DETOT），这是一种旨在通过实现灵活的嵌入层来提高机器学习模型的适应性和效率的新方法。与传统的静态嵌入[14]不同，DETOT根据特定任务的要求和性能反馈动态调整嵌入，优化各个任务的输入数据表示[4]。该方法通过定制表示层来满足每个任务的独特需求，从而提高了准确性和计算性能。 DETOT 的结构很详细，突出了其针对特定任务的适应、持续的反馈循环以及防止过度拟合的机制。实证评估表明其优于现有方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11117</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:18:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用话语结构创建会议摘要</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11055</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11055v1 公告类型：新
摘要：我们引入了一种会议提取摘要系统，该系统利用话语结构更好地从复杂的多方讨论中识别显着信息。使用话语图来表示会议中话语内容之间的语义关系，我们训练基于 GNN 的节点分类模型来选择最重要的话语，然后将这些话语组合起来创建提取摘要。 AMI 和 ICSI 的实验结果表明，根据分类和摘要指标衡量，我们的方法超越了现有的基于文本和基于图形的提取摘要系统。此外，我们还对语篇结构和关系类型进行消融研究，为未来利用语篇分析理论的 NLP 应用提供见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11055</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:18:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快速探索与快速回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11083</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11083v1 公告类型：新
摘要：随着大型语言模型 (LLM) 的民主化使用，人们越来越希望将 LLM 提示创建和选择过程系统化，而不仅仅是反复试错。先前的工作主要侧重于搜索提示空间，而不考虑提示变化之间的关系。
在这里，我们提出了一个框架，即带有提示回归的提示探索 (PEPR)，用于根据单个提示元素的结果预测提示组合的效果，以及一种为给定用例选择有效提示的简单方法。我们在几个不同的任务上使用不同大小的开源 LLM 评估我们的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11083</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:18:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CC-GPX：从常见爬行中提取高质量带注释的地理空间数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11039</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11039v1 公告类型：新
摘要：Common Crawl (CC) 语料库是最大的开放网络爬行数据集，包含自 2008 年以来捕获的超过 9.5 PB 的数据。该数据集有助于训练大型语言模型，因此它已被研究为（不）所需的内容，并提炼出更小的、特定领域的数据集。然而，据我们所知，还没有研究致力于使用 CC 作为带注释的地理空间数据的来源。在本文中，我们介绍了一种高效的管道，用于从 CC 中找到的 GPX 文件中提取带注释的用户生成的轨迹，以及生成的包含 1,416 对人工编写的描述和 MultiLineString 矢量数据的多模态数据集。该数据集可用于研究人们的户外活动模式、人们谈论户外体验的方式，以及开发轨迹生成或轨迹注释模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11039</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:18:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从通才到专家：使用 ARCoT 改进医学物理大型语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11040</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11040v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）已经取得了显着的进步，但由于需要特定领域的知识，它们在医学物理学等专业领域的应用仍然具有挑战性。本研究引入了 ARCoT（基于自适应检索的思想链），这是一个旨在提高法学硕士特定领域准确性的框架，无需进行微调或广泛的再培训。 ARCoT 集成了检索机制来访问相关的特定领域信息，并采用后退和思维链提示技术来指导法学硕士的推理过程，确保更准确和上下文感知的响应。以医学物理多项选择题考试为基准，我们的模型优于标准法学硕士，并报告了人类的平均表现，表现出高达 68% 的改进，并取得了 90% 的高分。这种方法可以减少幻觉并提高特定领域的性能。 ARCoT 的多功能性和与模型无关的性质使其能够轻松适应各种领域，展示了其在提高专业领域法学硕士准确性和可靠性方面的巨大潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11040</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:18:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿拉伯语名词系统的生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11014</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11014v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们表明，对具有破碎复数模式的名词的多词干方法允许在形态系统中进行更大的概括。这种方法省去了截断/删除规则以及解释高度同质的破碎复数系统所需的其他复杂规则。变形声音名词的生成需要预先指定词典中表示男性复数声音和女性复数声音的词缀，即uwna和aAt。第一节的第一小节对之前对阿拉伯语断复数的一些分析进行了评估。我们提供了语言和统计证据，反对从单数或词根派生出不完整的复数。在第二小节中，我们在基于词位的形态学框架内提出了阿拉伯语名词复数系统的多词干方法。在第二节中，我们看看阿拉伯语的名词变形。第三节提供了 MORPHE 中阿拉伯名词系统的实现。在这种情况下，我们展示了如何使用等效节点在 Morphe 中捕获语言分析部分中讨论的概括。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11014</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:18:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意图在社交媒体内容的算法审核中未被重视的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11030</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11030v1 公告类型：新
摘要：随着社交媒体已成为全球主要的交流方式，辱骂内容的兴起可能会破坏公民话语。认识到这个问题的严重性，大量研究致力于开发可以检测各种类型的在线滥用行为的语言模型，例如仇恨言论、网络欺凌。然而，平台政策（通常将作者的意图作为内容审核的标准）与检测模型的当前功能（通常缺乏捕获意图的努力）之间存在明显的脱节。本文探讨了意图在内容审核系统中的作用。我们审查最先进的在线滥用检测模型和基准训练数据集，以评估他们捕获意图的意识和能力。我们建议对自动检测和审核系统的设计和开发进行战略性改变，以提高与滥用行为的道德和政策概念的一致性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11030</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:18:47 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>