<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.CL 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CL</link>
    <description>cs.CL 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>先描述后推理：通过视觉理解训练改进多模态数学推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14604</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14604v1 公告类型：新
摘要：开源多模态大语言模型（MLLM）在涉及文本和视觉输入的各种任务中表现出色，但仍然难以处理复杂的多模态数学推理，落后于 GPT-4V（ision）和 Gemini-Pro 等专有模型。尽管通过中间步骤（即基本原理）进行微调可以引发一些数学推理技能，但由于以视觉为中心的监督不足，所得模型在视觉理解方面仍然存在不足，从而导致对数学数字的解释不准确。为了解决这个问题，我们提出了一个两步训练流程 VCAR，除了数学推理学习之外，它还强调视觉理解训练。它首先通过视觉描述生成任务提高 MLLM 的视觉理解能力，然后是在描述的帮助下生成基本原理的另一个训练步骤。两个流行基准的实验结果表明，VCAR 大大优于仅依赖于合理监督的基线方法，尤其是在视觉要求较高的问题上。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14604</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:19:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Q-Tuning：基于队列的提示调整，用于终身小样本语言学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14607</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14607v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了 \textbf{Q-tuning}，这是一种持续提示调整的新方法，可以实现预训练语言模型的终身学习。学习新任务时，Q-tuning 通过将特定于任务的提示添加到由旧任务的提示组成的提示队列中来训练该提示。为了更好地迁移旧任务的知识，我们设计了一种自适应知识聚合技术，该技术使用可学习的低秩矩阵重新权衡队列中先前的提示。一旦提示队列达到其最大容量，我们就会利用基于 PCA 的驱逐规则来减小队列的大小，从而允许添加新训练的提示，同时保留旧任务的主要知识。为了减轻驱逐造成的信息损失的积累，我们还提出了全局共享的前缀提示和基于信息论的记忆保留正则化。大量的实验表明，我们的方法在持续提示调整基准上大大优于最先进的方法。此外，我们的方法可以实现对线性增长的任务序列的终身学习，同时需要恒定的训练和推理复杂性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14607</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:19:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MEDIQA-CORR 2024 上的 WangLab：优化的基于 LLM 的医疗错误检测和纠正程序</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14544</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14544v1 公告类型：新
摘要：临床文本中的医疗错误对患者安全构成重大风险。 MEDIQA-CORR 2024 共享任务侧重于通过三个子任务检测和纠正这些错误：识别错误的存在、提取错误的句子以及生成更正的句子。在本文中，我们提出了在所有三个子任务中实现最佳性能的方法。对于包含细微错误的 MS 数据集，我们开发了一个利用外部医学问答数据集的基于检索的系统。对于华盛顿大学数据集，为了反映更真实的临床记录，我们创建了一系列模块来检测、定位和纠正错误。这两种方法都利用 DSPy 框架来优化基于大型语言模型 (LLM) 的程序中的提示和少量示例。我们的结果证明了基于法学硕士的医疗错误纠正计划的有效性。然而，我们的方法在解决医疗文档中各种潜在错误方面存在局限性。我们讨论了我们工作的意义，并强调了未来的研究方向，以提高医疗错误检测和纠正系统的稳健性和适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14544</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:19:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MEDIQA-M3G 2024 上的 WangLab：使用大型语言模型生成多模式医学答案</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14567</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14567v1 公告类型：新
摘要：本文概述了我们向 MEDIQA2024 多语言和多模式医疗答案生成 (M3G) 共享任务提交的内容。我们报告了该任务英语类别下的两个独立解决方案的结果，第一个涉及对 Claude 3 Opus API 的两次连续 API 调用，第二个涉及以 CLIP 风格训练图像-疾病标签联合嵌入以进行图像分类。这两个解决方案在竞赛排行榜上分别获得第一和第二名，大大超过了第二好的解决方案。此外，我们还讨论了从赛后实验中获得的见解。虽然由于共享任务的难度和医学视觉问答的挑战性，这两种解决方案的性能还有很大的改进空间，但我们认为多阶段 LLM 方法和 CLIP 图像分类方法是有希望的途径进一步的调查。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14567</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:19:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过快速工程将化学知识集成到大型语言模型中</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14467</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14467v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一项关于在即时工程中集成特定领域知识以增强科学领域大型语言模型（LLM）性能的研究。精心策划的基准数据集囊括了小分子复杂的物理化学特性、其药理学成药性以及酶和晶体材料的功能属性，强调了生物和化学领域的相关性和适用性。所提出的领域知识嵌入提示工程方法在各种指标上都优于传统的即时工程策略，包括能力、准确性、F1 分数和幻觉下降。通过对麦克米伦催化剂、紫杉醇和钴酸锂等复杂材料的案例研究证明了该方法的有效性。结果表明，领域知识提示可以指导法学硕士生成更准确和相关的答复，突显了法学硕士在配备特定领域提示时作为科学发现和创新的强大工具的潜力。该研究还讨论了特定领域快速工程开发的局限性和未来方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14467</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:19:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SnapKV：法学硕士在一代之前就知道你在寻找什么</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14469</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14469v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）在处理广泛的上下文方面取得了显着的进步，键值（KV）缓存在提高其性能方面发挥着至关重要的作用。然而，随着输入长度的增加，KV 缓存的增长对内存和时间效率提出了挑战。为了解决这个问题，本文引入了 SnapKV，这是一种创新且无需微调的方法，可以有效地最小化 KV 缓存大小，同时仍然在实际应用程序中提供可比的性能。
  我们发现模型中的每个注意力头在生成过程中始终关注特定的即时注意力特征。同时，这种稳健的模式可以从位于提示末尾的“观察”窗口获得。利用这一见解，SnapKV 通过为每个注意力头选择聚集的重要 KV 位置来自动压缩 KV 缓存。我们的方法显着减少了处理长输入序列时不断增长的计算开销和内存占用。具体来说，在处理 16K 令牌的输入时，与基线相比，SnapKV 实现了一致的解码速度，生成速度提高了 3.6 倍，内存效率提高了 8.2 倍。同时，它在 16 个长序列数据集上保持了与基线模型相当的性能。此外，SnapKV 可以使用 HuggingFace 实现在单个 A100-80GB GPU 上处理多达 380K 上下文令牌，只需进行微小的更改，在大海捞针测试中仅表现出可以忽略不计的准确性下降。进一步的综合研究表明 SnapKV 具有实际应用的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14469</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:19:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先进文本匿名化方法的基准测试：新颖与传统方法的比较研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14465</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14465v1 公告类型：新
摘要：在数据隐私领域，有效匿名文本的能力至关重要。随着深度学习，特别是 Transformer 架构的普及，人们对利用这些先进模型执行文本匿名化任务的兴趣日益浓厚。本文提出了一项全面的基准测试研究，将基于 Transformer 的模型和大型语言模型 (LLM) 的性能与传统文本匿名化架构进行比较。利用以其稳健性和多样性而闻名的 CoNLL-2003 数据集，我们评估了多个模型。我们的结果展示了每种方法的优点和缺点，为现代方法与传统方法的有效性提供了清晰的视角。值得注意的是，虽然现代模型在捕捉上下文细微差别方面表现出先进的能力，但某些传统架构仍然保持高性能。这项工作旨在指导研究人员选择最适合其匿名化需求的模型，同时也揭示该领域未来发展的潜在路径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14465</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:19:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>竞争报告：在一致的法学硕士中寻找通用越狱后门</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14461</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14461v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型经过调整以保证安全，防止用户生成有害内容，例如错误信息或非法活动指令。然而，之前的工作表明，对齐过程很容易受到中毒攻击。攻击者可以操纵安全训练数据来注入后门，其作用类似于通用 sudo 命令：将后门字符串添加到任何提示中都会导致模型做出有害响应，否则，这些模型会表现得安全。我们的竞赛在 IEEE SaTML 2024 上举行，要求参与者在几种大型语言模型中找到通用后门。本报告总结了主要发现和未来研究的有前景的想法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14461</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:19:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DAIC-WOZ：论使用治疗师提示在临床访谈中自动检测抑郁症的有效性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14463</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14463v1 公告类型：新
摘要：近年来，从会话数据中自动检测抑郁症引起了人们的极大兴趣。 DAIC-WOZ 数据集是由人类控制的虚拟代理进行的访谈，已广泛用于此任务。最近的研究表明，将面试官的提示纳入模型中后，绩效会得到提高。在这项工作中，我们假设这种改进可能主要是由于这些提示中存在的偏差，而不是所提出的架构和方法。通过消融实验和定性分析，我们发现使用采访者提示的模型学会关注采访的特定区域，在该区域询问有关过去心理健康问题经历的问题，并将其用作识别抑郁参与者的辨别捷径。相比之下，使用参与者回答的模型从整个访谈中收集证据。最后，为了强调这种偏差的严重程度，我们通过有意利用它获得了 0.90 F1 分数，这是迄今为止仅使用文本信息在该数据集上报告的最高结果。我们的研究结果强调，在将访谈员的提示纳入模型时需要谨慎，因为他们可能会无意中学会利用有针对性的提示，而不是学会描述真正反映患者心理健康状况的语言和行为。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14463</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:19:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评论树：基于树的多跳问答动态迭代检索框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14464</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14464v1 公告类型：新
摘要：多跳问答是一个知识密集型的复杂问题。大型语言模型（LLM）利用其思想链（CoT）能力逐步推理复杂问题，检索增强可以有效减轻LLM中过时和未知知识造成的事实错误。最近的工作在 CoT 推理中引入了检索增强来解决多跳问答。然而，这些链式方法存在以下问题：1）检索到不相关的段落可能会误导推理； 2）链结构中的一个错误可能会导致错误的级联。
  在本文中，我们提出了一种称为评论树（ToR）的动态检索框架，其中根节点是问题，其他节点是检索中的段落，将不同的推理路径从根节点扩展到其他节点。我们的框架根据推理路径上的段落动态地决定启动新的搜索、拒绝或接受。与相关工作相比，我们引入了树结构来单独处理每个检索到的段落，减轻了不相关段落对推理路径的误导作用；推理路径延伸的多样性减少了单个推理错误对整体的影响。我们对三个不同的多跳问答数据集进行了实验。结果表明，与基线方法相比，ToR 在检索和响应生成方面都实现了最先进的性能。此外，我们提出了两种基于树的搜索优化策略，剪枝和有效扩展，以减少时间开销并增加路径扩展的多样性。我们将发布我们的代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14464</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:19:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EPI-SQL：通过防错指令增强文本到 SQL 的转换</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14453</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14453v1 公告类型：新
摘要：将自然语言查询转换为 SQL 查询（称为文本到 SQL）是一项关键但具有挑战性的任务。本文介绍了 EPI-SQL，这是一种利用大型语言模型 (LLM) 来增强文本到 SQL 任务性能的新颖方法框架。 EPI-SQL 通过四个步骤进行操作。最初，该方法涉及从 Spider 数据集中收集 LLM 容易失败的实例。然后利用这些实例来生成通用防错指令 (EPI)。随后，法学硕士会根据当前任务的具体情况制定情境化的 EPI。最后，这些特定于上下文的 EPI 被合并到用于 SQL 生成的提示中。 EPI-SQL 的独特之处在于它提供特定于任务的指导，使模型能够避免手头任务的潜在错误。值得注意的是，尽管该方法是零样本方法，但其性能可与先进的少样本方法相媲美。使用 Spider 基准的实证评估表明，EPI-SQL 的执行精度达到 85.1\%，强调了其通过 LLM 生成准确 SQL 查询的有效性。研究结果表明了未来研究的一个有希望的方向，即通过特定于任务和情境化的规则来增强指令，以提高法学硕士在 NLP 任务中的表现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14453</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:19:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过将乳腺癌自我筛查规则嵌入人工智能响应中，增强 ChatGPT 提示的可解释性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14454</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14454v1 公告类型：新
摘要：针对乳腺癌的全球挑战，本研究探索了生成式人工智能的融合，重点关注 ChatGPT 3.5 Turbo 模型以及乳腺癌风险评估的复杂性。该研究旨在评估 ChatGPT 的推理能力，强调其处理规则并为筛选建议提供解释的潜力。该研究旨在通过展示 ChatGPT 在自然语言推理方面的独特能力来缩小智能机器和临床医生之间的技术差距。该方法采用有监督的即时工程方法来强制对 ChatGPT 的建议进行详细解释。通过算法生成的综合用例可作为编码规则的测试场，评估模型的处理能力。研究结果突显了 ChatGPT 在处理规则方面的能力，可与专家系统外壳相媲美，重点是自然语言推理。该研究引入了强化可解释性的概念，展示了其在阐明结果和促进乳腺癌风险评估的用户友好界面方面的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14454</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:19:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于语义依赖和关键词的机器翻译评价</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14443</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14443v1 公告类型：新
摘要: 针对现有机器翻译评估算法大多只考虑词汇和句法信息，而忽略了句子中包含的深层语义信息，提出一种基于机器翻译语义正确性评估的计算方法。参考翻译并结合语义依赖性和句子关键词信息。利用哈尔滨工业大学社会计算与信息检索研究中心开发的语言技术平台，对句子进行语义依存分析和关键词分析，获得语义依存图、关键词以及关键词对应的权重信息。它包括句子中所有具有语义依赖关系的词信息以及影响语义信息的关键词信息。构建包括单词和依存多特征的语义关联对。通过语义依赖提取的语义信息无法突出句子的关键语义，导致语义分析模糊。因此，句子关键词信息也纳入机器翻译语义评估的范围。实现了对句子语义正确性的全面、深入的评价，实验结果表明，该评价算法的准确度较同类方法有所提高，能够更加准确地衡量机器翻译的语义正确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14443</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:19:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用神经网络预测 StackOverflow 上的问题质量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14449</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14449v1 公告类型：新
摘要：通过互联网和社交媒体获得的信息量是前所未有的。在计算领域，Stack Overflow 等网站被认为是用户寻求计算和编程问题解决方案的重要来源。然而，与其他社交媒体平台一样，Stack Overflow 包含相关和不相关信息的混合体。在本文中，我们评估了神经网络模型来预测 Stack Overflow 上问题的质量，作为问答 (QA) 社区的一个例子。我们的结果证明了神经网络模型与基线机器学习模型相比的有效性，准确率达到 80%。此外，我们的研究结果表明，神经网络模型中的层数可以显着影响其性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14449</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:19:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意图分类系统中的域适应：回顾</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14415</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14415v1 公告类型：新
摘要：执行特定任务的对话代理是 NLP 研究人员构建能够用自然语言与人类交流的智能代理的长期目标的一部分。此类系统应该能够轻松地从一个领域适应到另一个领域，以帮助用户完成任务。研究人员开发了广泛的意图分类技术、目标和数据集来实现此类系统。尽管在开发意图分类系统（ICS）方面取得了进展，但尚未从技术角度对进展进行系统审查。实际上，意图分类的重要实现细节仍然受到限制和不清楚，这使得自然语言处理（NLP）研究人员很难开发新方法。为了填补这一空白，我们回顾了意图分类方面的当代作品。具体来说，我们对训练对话系统意图分类部分所需的数据集、领域、任务和方法进行彻底的技术审查。我们的结构化分析描述了意图分类为何困难的原因，并研究了领域适应的局限性，同时为未来的工作提供了机会。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14415</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:19:38 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>