<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.CL 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CL</link>
    <description>cs.CL 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用机器学习方法对隐私政策文档进行提取文本摘要</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08686</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08686v1 公告类型：新
摘要：这项工作演示了基于两种不同聚类算法的两种隐私策略（PP）摘要模型：K 均值聚类和预定质心（PDC）聚类。经过对十种常用聚类算法的广泛评估后，决定将 K-means 用于第一个模型。基于 PDC 聚类算法的摘要器模型通过从每个句子到预定义的聚类中心的欧几里德距离分离各个句子来总结 PP 文档。集群中心是根据通用数据保护条例 (GDPR) 的 14 个基本主题定义的，这些主题必须包含在任何隐私声明中。对于距离平方和 (SSD) 和 ROUGE 两种评估方法，PDC 模型的性能优于 K 均值模型（分别为 27% 和 24%）。该结果与运行特定于任务的评估之前 K-means 模型在句子向量的一般聚类中的更好性能进行了对比。这表明在无监督机器学习模型上操作特定于任务的微调措施的有效性。本文实现的摘要机制展示了如何有效地提取任何 PP 文档中应包含的基本句子的想法。摘要器模型可以进一步开发为测试 PP 文档的 GDPR 合规性（或任何数据隐私立法）的应用程序。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08686</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:16:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英语是新的编程语言吗？伪代码工程怎么样？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08684</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08684v1 公告类型：新
摘要：背景：人工智能（AI）融入日常生活，特别是通过利用自然语言处理（NLP）的聊天机器人，既带来了革命性的潜力，也带来了独特的挑战。目的是研究不同的输入形式如何影响 ChatGPT（OpenAI 的领先语言模型）理解和执行复杂、多意图任务的性能。设计：该研究采用案例研究方法并辅以话语分析，分析了 ChatGPT 对从自然语言到伪代码工程等不同输入的响应。该研究具体考察了模型在四个方面的熟练程度：对意图的理解、可解释性、完整性和创造力。设置和参与者：作为人工智能交互的理论探索，本研究重点分析 ChatGPT 处理的结构化和非结构化输入，没有直接的人类参与者。数据收集和分析：该研究利用合成案例场景，包括组织“每周​​膳食计划”和“购物清单”，来评估 ChatGPT 对自然语言和伪代码工程提示的响应。该分析的基础是识别不同输入格式的模式、矛盾和独特的响应元素。结果：研究结果表明，伪代码工程输入显着增强了 ChatGPT 响应的清晰度和确定性，减少了自然语言固有的歧义。通过即时工程技术构建的增强型自然语言同样提高了模型的可解释性和创造力。结论：该研究强调了伪代码工程在改善人类与人工智能交互并实现更加确定性、简洁和直接结果方面的潜力，倡导其在需要精确人工智能响应的学科中更广泛的应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08684</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:16:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用深度学习架构进行注意神经序列到序列建模，以增强抽象文本摘要中的上下文理解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08685</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08685v1 公告类型：新
摘要：自动文本摘要（TS）在将大量信息压缩为简洁、连贯的摘要、促进高效的信息检索和理解方面发挥着关键作用。本文提出了一种针对单个文档的抽象 TS 的新颖框架，该框架集成了三个主要方面：结构、语义和基于神经的方法。所提出的框架融合了机器学习和基于知识的技术以实现统一的方法。该框架由三个主要阶段组成：预处理、机器学习和后处理。在预处理阶段，采用基于知识的词义消歧（WSD）技术来概括歧义词，增强内容概括性。然后执行语义内容泛化以解决词汇外 (OOV) 或稀有词，确保输入文档的全面覆盖。随后，使用神经语言处理技术将广义文本转换为连续向量空间。采用具有注意机制的深度序列到序列（seq2seq）模型来预测基于向量表示的广义摘要。在后处理阶段，利用启发式算法和文本相似性度量来进一步细化生成的摘要。概括摘要中的概念与具体实体相匹配，增强了连贯性和可读性。对著名数据集（包括 Gigaword、Duc 2004 和 CNN/DailyMail）进行的实验评估证明了所提出框架的有效性。结果表明，在处理稀有词和 OOV 词方面有了显着改进，优于现有的最先进的深度学习技术。所提出的框架提出了一种全面且统一的抽象 TS 方法，结合了结构、语义和基于神经的方法的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08685</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:16:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过特定领域的大型语言模型微调实现研究综合自动化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08680</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08680v1 公告类型：新
摘要：这项研究开创了使用微调大型语言模型 (LLM) 来自动化系统文献综述 (SLR)，在整合人工智能以增强学术研究方法方面做出了重大而新颖的贡献。我们的研究采用了最新的微调方法和开源法学硕士，并展示了一种实用且有效的方法来自动化涉及知识合成的 SLR 流程的最终执行阶段。结果在 LLM 回答中保持了事实准确性的高保真度，并通过复制现有的符合 PRISMA 的 SLR 进行了验证。我们的研究提出了减轻法学硕士幻觉的解决方案，并提出了跟踪法学硕士对其信息来源的反应的机制，从而证明了这种方法如何满足学术研究的严格要求。研究结果最终证实了经过微调的法学硕士在简化进行文献综述的各种劳动密集型流程方面的潜力。鉴于这种方法的潜力及其在所有研究领域的适用性，这项基础研究还主张更新 PRISMA 报告指南，以纳入人工智能驱动的流程，确保未来 SLR 的方法透明度和可靠性。这项研究扩大了人工智能增强工具在各个学术和研究领域的吸引力，为面对不断增加的学术研究量而更高效地进行全面、准确的文献综述制定了新标准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08680</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:16:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EFSA：迈向事件级金融情绪分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08681</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08681v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们将金融情绪分析（FSA）扩展到事件层面，因为事件通常作为金融文本中情绪的主题。尽管从金融文本中提取事件可能有利于准确的情绪预测，但由于金融文本中事件的冗长和不连续性，它面临着特殊的挑战。为此，我们通过设计包含粗粒度和细粒度事件类别的分类，将事件提取重新概念化为分类任务。在此设置下，我们制定 \textbf{E}vent-Level \textbf{F}inancial \textbf{S}entiment \textbf{A}naanalysis~（简称 \textbf{EFSA}）任务，输出由 (公司、行业、粗粒度事件、细粒度事件、情绪）来自金融文本。包含 12,160 美元新闻文章和 13,725 美元五元组的大型中文数据集被公布为我们任务的全新测试平台。为此任务设计了基于 LLM 的四跳思想链方法。对我们的数据集进行了系统的研究，实证结果证明了现有方法的基准分数，并且我们提出的方法可以达到当前的最先进水平。我们的数据集和框架实现可在 https://anonymous.4open.science/r/EFSA-645E 获取]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08681</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:16:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文本聚类应用于法律环境中的数据增强</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08683</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08683v1 公告类型：新
摘要：数据分析和机器学习在法律领域非常重要，尤其是在聚类和文本分类等任务中。在这项研究中，我们利用自然语言处理工具的力量来增强专家精心策划的数据集。此过程使用机器学习技术显着改进了法律文本的分类工作流程。我们将联合国 2030 年议程中的可持续发展目标 (SDG) 数据视为实际案例研究。基于数据增强聚类的策略显着提高了分类模型的准确性和敏感性指标。对于 2030 年议程中的某些可持续发展目标，我们观察到绩效提升超过 15%。在某些情况下，示例库扩展了值得注意的 5 倍。在处理未分类的法律文本时，以聚类为中心的数据增强策略被证明是非常有效的。它们提供了扩展现有知识库的宝贵手段，而无需进行劳动密集型的手动分类工作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08683</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:16:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ALERT：通过红队评估大型语言模型安全性的综合基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08676</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08676v1 公告类型：新
摘要：在构建大型语言模型（LLM）时，最重要的是要牢记安全并用护栏保护它们。事实上，法学硕士绝不能生成宣扬或规范可能对个人或社会造成伤害的有害、非法或不道德行为的内容。该原则适用于正常使用和对抗性使用。为此，我们引入了 ALERT，这是一个基于新颖的细粒度风险分类法来评估安全性的大规模基准。它旨在通过红队方法评估法学硕士的安全性，由使用我们新颖的分类法分类的超过 45,000 条指令组成。通过让法学硕士接受对抗性测试场景，ALERT 旨在识别漏洞、通知改进并增强语言模型的整体安全性。此外，细粒度的分类法使研究人员能够进行深入的评估，这也有助于评估与各种政策的一致性。在我们的实验中，我们广泛评估了 10 个流行的开源和闭源法学硕士，并证明其中许多仍然难以达到合理的安全水平。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08676</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:16:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您经过微调的大型语言模型已经是一个强大的分布外检测器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08679</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08679v1 公告类型：新
摘要：我们重新审视预训练大语言模型（LLM）及其微调变体之间的似然比，作为分布外（OOD）检测的标准。这一标准背后的直觉是，预训练的LLM由于其大量的训练数据而具有关于OOD数据的先验知识，并且一旦与分布内数据进行微调，LLM就有足够的知识来区分它们的差异。利用 LLM 的力量，我们首次证明似然比可以作为有效的 OOD 检测器。此外，我们应用所提出的基于 LLM 的似然比来检测问答（QA）系统中的 OOD 问题，这可用于提高专门 LLM 对一般问题的性能。鉴于可以通过当代神经网络框架内的损失函数轻松获得似然度，因此在实践中实现这种方法很简单。由于预训练的 LLM 及其各种微调模型均可用，因此我们提出的标准可以轻松地纳入 OOD 检测，而无需进一步训练。我们对多种设置进行了综合评估，包括远 OOD、近 OOD、垃圾邮件检测和 QA 场景，以证明该方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08679</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:16:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示 2022 年 ACL 和 EMNLP 会议数据集趋势</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08666</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08666v1 公告类型：新
摘要：自 Transformer 架构出现以来，自然语言处理（NLP）取得了显着的发展。 Transformers 催生了预先训练的大型语言模型 (PLM)。 NLP 系统在多项任务上的性能有了巨大的提高。 NLP 系统在完成特定任务方面与人类相当，或者在某些情况下比人类更好。然而，\emph{无论任务如何，预训练时更高质量的数据集都可以使 PLM 实现更好的性能，这仍然是常态。}对高质量数据集的需求促使 NLP 研究人员继续创建新的数据集以满足特定需求。例如，两个顶级 NLP 会议 ACL 和 EMNLP 在 2022 年接受了 92 篇论文，引入了新的数据集。这项工作旨在揭示这些数据集中挖掘的趋势和见解。此外，我们还为有兴趣在未来管理数据集的研究人员提供宝贵的建议。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08666</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:16:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>情感分析和随机森林对法学硕士与应用于科学文本的人力资源进行分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08673</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08673v1 公告类型：新
摘要：ChatGPT v.4 推出后，全球范围内对该人工智能平台和其他类似平台自动生成各种文本（包括科技文本）的能力展开了热烈的讨论。这引发了许多机构的反思，即教育和学术程序是否应该适应这样一个事实：未来我们阅读的许多文本至少不是完全由人类（学生、学者等）撰写。在这项工作中，提出了一种新的方法来对来自自动文本生成引擎或人类的文本进行分类，基于情感分析作为特征工程自变量的来源，然后用它们训练随机森林分类算法。使用四种不同的情感词典，生成许多新特征，然后将其输入机器学习随机森林方法来训练这样的模型。结果似乎非常令人信服，在人类被认为是文本来源的环境中，这可能是检测欺诈的有前途的研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08673</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:16:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不同提示对 GPT-4 对痴呆症护理问题的反应质量的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08674</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08674v1 公告类型：新
摘要：有证据表明，不同的提示会导致大型语言模型 (LLM) 生成不同质量的响应。然而，人们对提示对医疗保健领域响应质量的影响知之甚少。在这项探索性研究中，我们解决了这一差距，重点关注特定的医疗保健领域：痴呆症护理。我们首先开发了一个创新的提示模板，包含三个组件：（1）具有 4 个不同角色的系统提示（SP）； (2)初始化提示； (3)指定不同细节级别的任务提示(TP)，总共12种提示组合。接下来，我们选择了 3 个社交媒体帖子，其中包含有关痴呆症护理人员在 3 个领域面临的挑战的复杂现实问题：记忆丧失和混乱、攻击性和驾驶。然后，我们将这些帖子输入 GPT-4，并带有 12 个提示，为每个帖子生成 12 个回复，总共 36 个回复。我们比较了 36 个回复的字数，以探索回复长度的潜在差异。我们团队中的两位经验丰富的痴呆症护理临床医生使用具有 5 个质量指标的评级量表评估了响应质量：事实、解释、应用、综合和综合性（评分范围：0-5；分数越高表示质量越高）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08674</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:16:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 X-AMR 进行线性跨文档事件共指解析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08656</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08656v1 公告类型：新
摘要：事件共指解析（ECR）作为成对提及分类任务对于自动化系统和手动注释来说都是昂贵的。使用大型语言模型 (LLM) 时，任务的二次难度会加剧，从而导致 ECR 的即时工程成本高昂。在这项工作中，我们提出了事件的图形表示，X-AMR，使用 \textbf{A}bstract \textbf{M}eaning \textbf{R} 表示的 \textbf{cross} 文档版本锚定在各个提及上。然后，我们在事件图上使用新颖的多跳共指算法对 ECR 进行线性化。事件图简化了 ECR，使其 a) LLM 具有成本效益，b) 组合且可解释，c) 易于注释。为了进行公平的评估，我们首先使用我们引入的注释器友好工具通过这些事件图丰富现有的 ECR 基准数据集。然后，我们使用 OpenAI 最新的 LLM GPT-4 来进行这些注释。最后，使用 ECR 算法，我们针对人类评估了 GPT-4 并分析了其局限性。通过这项研究，我们的目标是推进高效 ECR 的最先进水平，并揭示当前法学硕士在这项任务中的潜在缺点。代码和注释：\url{https://github.com/ahmeshaf/gpt_coref}]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08656</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器翻译与人工翻译中的翻译语在翻译关系方面的比较</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08661</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08661v1 公告类型：新
摘要：本研究从翻译关系的角度探讨了神经机器翻译（NMT）和人工翻译（HT）之间的区别。它以 HT 为基准来评估 NMT 系统产生的翻译技术，旨在解决三个关键研究问题：NMT 和 HT 之间整体翻译关系的差异、两者如何利用非字面翻译技术以及影响其使用的因素的变化特定的非文字技术。该研究采用了两个平行语料库，每个语料库涵盖九个流派，具有相同的源文本，其中一个由 NMT 翻译，另一个由人类翻译。这些语料库中的翻译关系是在对齐对上手动注释的，从而能够利用语言见解进行比较分析，包括语义和句法的细微差别，例如上位词和词性标记的更改。结果表明，在不同的流派中，NMT 对直译的依赖程度明显高于 HT。虽然 NMT 在采用句法非字面翻译技术方面的表现与 HT 相当，但它在语义层面的表现上落后了。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08661</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用指针 GPT 进行生物医学文本摘要的最佳路径</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08654</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08654v1 公告类型：新
摘要：生物医学文本摘要是临床医生有效确定患者状态的重要工具。传统上，文本摘要是通过转换器模型完成的，该模型能够将长文档压缩为简短的摘要。然而，Transformer 模型被认为是最具挑战性的自然语言处理 (NLP) 任务之一。具体来说，GPT 模型容易产生事实错误、缺乏上下文以及过度简化单词。为了解决这些限制，我们用指针网络替换了 GPT 模型中的注意力机制。这一修改旨在在摘要过程中保留原文的核心价值。使用 ROUGE 评分评估 Pointer-GPT 模型的有效性。结果表明，Pointer-GPT 优于原始 GPT 模型。这些发现表明，指针网络可以成为 EMR 系统的一个有价值的补充，并且可以为临床医生提供更准确、信息更丰富的患者病历摘要。这项研究有可能开创电子病历系统的新范式，并彻底改变临床医生与患者病历交互的方式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08654</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:16:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 Transformer 的联合建模，用于自动作文评分和离题检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08655</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08655v1 公告类型：新
摘要：自动作文评分（AES）系统在市场上广泛流行，因为它们是评分系统的一种经济有效且省时的选择。然而，许多研究表明 AES 系统无法为不相关的响应分配较低的等级。因此，在自动作文评分中检测偏离主题的响应对于实际任务至关重要，在实际任务中，考生会写出与问题中给定任务无关的文本响应。在本文中，我们提出了一种无监督技术，可以对论文进行联合评分并检测偏离主题的论文。所提出的自动开放论文评分（AOES）模型使用了一种新颖的主题正则化模块（TRM），该模块可以附加在变压器模型之上，并使用所提出的混合损失函数进行训练。训练后，AOES模型进一步用于计算马哈拉诺比斯距离分数以进行跑题论文检测。我们提出的方法在偏离主题检测和主题评分方面优于我们创建的基线和早期在两个论文评分数据集上的传统方法。对不同对抗策略的实验评估结果还表明，所提出的方法对于检测可能的人类水平扰动是如何稳健的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08655</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:16:33 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>