<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.CL 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CL</link>
    <description>cs.CL 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>医疗保健的情感推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21054</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21054v1 公告类型：新
摘要：由于错误会导致严重后果，因此人工智能决策的透明度在医疗保健领域至关重要，这对于在情绪分析任务中建立人工智能和用户之间的信任非常重要。结合推理能力有助于大型语言模型 (LLM) 在更广泛的背景下理解人类情感，处理细微差别和模棱两可的语言，并推断可能未明确说明的潜在情绪。在这项工作中，我们为语音和文本模式引入了一项新任务——情绪推理，以及我们提出的多模态多任务框架和数据集。我们的研究表明，增强理论的训练可以提高模型在人类转录和 ASR 环境中的情绪分类性能。此外，我们发现生成的理论通常与人类生成的理论相比表现出不同的词汇，但保持相似的语义。所有代码、数据（英语翻译和越南语）和模型均在线发布：https://github.com/leduckhai/MultiMed]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21054</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>百里菜：面向医学应用的领域优化检索增强生成框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21055</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21055v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 在自然语言理解方面表现出非凡的能力，促使人们广泛探索其在不同领域的潜在应用。在医学领域，开源 LLM 在特定领域微调后表现出中等效果；然而，它们仍然远远不如 GPT-4 和 GPT-3.5 等专有模型。这些开源模型在领域特定知识的全面性方面受到限制，并且在文本生成过程中表现出“幻觉”的倾向。为了缓解这些问题，研究人员实施了检索增强生成 (RAG) 方法，该方法使用来自外部知识库的背景信息增强 LLM，同时保留模型的内部参数。然而，文档噪声会对性能产生不利影响，并且 RAG 在医学领域的应用仍处于起步阶段。本研究提出了 Bailicai 框架：一种针对医学领域优化的检索增强生成与大型语言模型的全新集成。Bailicai 框架通过实现四个子模块来增强医学领域 LLM 的性能。实验结果表明，Bailicai 方法在多个医学基准上超越了现有的医学领域 LLM，并超过了 GPT-3.5 的性能。此外，Bailicai 方法有效地减轻了 LLM 医学应用中普遍存在的幻觉问题，并改善了传统 RAG 技术在处理不相关或伪相关文档时与噪声相关的挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21055</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 Mean Teacher 进行表格填充以实现跨领域方面情感三元组提取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21052</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21052v1 公告类型：新
摘要：跨域方面情绪三元组提取 (ASTE) 旨在利用从源域获得的知识从目标域句子中提取细粒度情绪元素。由于目标域中缺乏标记数据，最近的研究倾向于依赖预先训练的语言模型来生成大量合成数据用于训练目的。然而，这些方法需要与生成过程相关的额外计算成本。与它们不同，我们发现 ASTE 中的填表方法与计算机视觉中的两阶段对象检测 (OD) 之间存在惊人的相似之处，这启发我们重新审视跨域 ASTE 任务并从 OD 的角度来处理它。这使得模型可以受益于 OD 提取范例和区域级对齐。基于此，我们提出了一种名为 \textbf{T}able-\textbf{F}illing via \textbf{M}ean \textbf{T}eacher (TFMT) 的新方法。具体来说，表格填充方法将句子编码为 2D 表格以检测单词关系，而 TFMT 将表格视为特征图并利用区域一致性来提高生成的伪标签的质量。此外，考虑到域间隙的存在，设计了基于最大均值差异的跨域一致性来缓解域转移问题。我们的方法以最少的参数和计算成本实现了最先进的性能，使其成为跨域 ASTE 的强大基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21052</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>癌症临床实践指南知识模型：问答中的构建、管理和使用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21053</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21053v1 公告类型：新
摘要：癌症临床实践指南 (CPG) 的自动知识建模算法提取 CPG 文档中包含的知识，并将其转换为可进行编程交互、易于更新的结构化模型，只需极少的人为干预。现有的自动算法范围很小，无法处理不同癌症类型的 CPG 中知识内容的不同复杂性。这项工作提出了一种改进的自动知识建模算法，用于从美国国家综合癌症网络 (NCCN) 肿瘤学 CPG 中为不同癌症类型创建知识模型。所提出的算法已使用四种不同癌症类型的 NCCN CPG 进行了评估。我们还提出了一种算法来比较指南不同版本的知识模型，以发现新版本治疗方案中引入的具体变化。我们创建了一个问答 (Q&amp;A) 框架，以指南知识模型作为增强知识库，以研究我们查询知识模型的能力。我们编制了一组来自两个可靠数据源的 32 个非小细胞肺癌 (NSCLC) 治疗问答对，以评估问答框架。该框架针对来自一个数据源的问答对进行了评估，它可以从治疗算法中生成准确率为 54.5% 的答案，从 NCCN NSCLC 指南知识模型的讨论部分生成准确率为 81.8% 的答案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21053</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种用于在医疗实践中从大型语言模型中获取可靠响应的主动推理策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21051</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21051v1 公告类型：新
摘要：人工智能中大型语言模型 (LLM) 的持续进步为直观地访问和使用医学知识提供了重要的能力，这些知识可用于许多环境，包括教育和培训以及评估和治疗。大多数关于医学 LLM 的初始文献都强调 LLM 不适合医疗用途，因为它们是不确定的，可能会提供不正确或有害的响应，并且无法进行监管以确保质量控制。如果这些问题能够得到纠正，优化 LLM 技术可以通过提供负担得起的即时医疗知识使患者和医生受益。我们提出的框架通过将 LLM 响应的主要知识库限制为包含经过验证的医疗信息的特定领域数据集来改进 LLM 响应。此外，我们引入了一种基于人类认知的主动推理原理的演员-评论家 LLM 提示协议，其中治疗师代理最初响应患者的查询，而主管代理评估和调整响应以确保准确性和可靠性。我们进行了一项验证研究，其中失眠认知行为疗法 (CBT-I) 专家治疗师以盲测形式评估了 LLM 的回答。经验丰富的人类 CBT-I 治疗师评估了 100 个患者问题的回答，将 LLM 生成的回答与经验丰富的 CBT-I 治疗师精心设计的适当和不适当回答进行了比较。结果表明，LLM 回答得到了 CBT-I 治疗师的高度评价，通常超过了治疗师生成的适当回答。这种结构化方法旨在将先进的 LLM 技术集成到医疗应用中，满足监管要求，以确保在医学领域安全有效地使用经过特殊目的验证的 LLM。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21051</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多步密钥检索评估代码生成模型中的长距离依赖处理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21049</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21049v1 公告类型：新
摘要：随着语言模型支持越来越大的上下文大小，评估它们有效利用该上下文的能力变得越来越重要。我们分析了几种代码生成模型使用一组多步骤密钥检索任务在长度高达 8k 个标记的上下文窗口中处理长距离依赖关系的能力。这些任务的难度逐渐增加，并且允许对模型能力进行比流行的大海捞针测试等测试更细致的评估。我们发现，当一个函数引用提示中稍后定义的另一个函数时，性能会显著下降（最多 2 倍）。我们还观察到，使用滑动窗口注意机制的模型难以处理超过单个窗口大小的引用。我们使用调用图信息执行简单的提示修改，以将多步检索性能提高 3 倍。我们的分析突出了长上下文性能的不同方面，并提出了代码完成工具的提示构建策略]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21049</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能从牙科记录中提取诊断数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21050</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21050v1 公告类型：新
摘要：本研究通过从非结构化文本中提取诊断信息来解决牙科记录中缺少结构化数据的问题。更新后的牙周病学分类系统的复杂性增加了不完整或缺失的结构化诊断。为了解决这个问题，我们使用先进的 AI 和 NLP 方法，利用 GPT-4 生成合成注释以微调 RoBERTa 模型。这显著增强了模型理解医学和牙科语言的能力。我们使用从两个数据集中随机选择的 120 份临床注释对该模型进行了评估，证明了其诊断提取准确性的提高。结果显示，在诊断牙周状态、阶段和等级方面具有很高的准确性，其中站点 1 得分为 0.99，站点 2 得分为 0.98。在亚型类别中，站点 2 获得了满分，表现优于站点 1。该方法提高了提取准确性并扩大了其在牙科环境中的使用范围。这项研究强调了 AI 和 NLP 对医疗保健交付和管理的变革性影响。通过精确提取复杂的临床信息，集成 AI 和 NLP 技术可以增强文档记录并简化管理任务。这种方法有效地解决了牙科诊断中的挑战。使用来自 LLM 的合成训练数据可以优化训练过程，提高从临床记录中识别牙周诊断的准确性和效率。这种创新方法有望应用于更广泛的医疗保健领域，有可能提高患者护理质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21050</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成式掩蔽语言模型的优点和缺点：理论框架和实用指南</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21046</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21046v1 公告类型：新
摘要：自回归语言模型是当前文本生成的主导范式，但它们有一些无法通过规模化解决的基本限制 - 例如固有的顺序和单向生成。虽然已经探索了替代类别的模型，但我们对它们的基本能力和局限性的数学理解有限。在本文中，我们重点介绍生成掩码语言模型 (GMLM)，这是一种非自回归范式，我们训练模型通过掩码拟合数据分布的条件概率，随后将其用作马尔可夫链的输入以从模型中抽取样本，这些模型在经验上实现了有希望的速度-质量权衡，因为每个步骤通常可以通过并行解码整个序列来实现并行化。我们开发了一个用于分析和改进此类模型的数学框架，该框架揭示了样本复杂性和推理速度和质量的问题。从经验上讲，我们调整了 T5 模型以进行迭代改进的并行解码，与自回归模型相比，机器翻译的速度提高了 2-3 倍，同时质量损失最小。我们进行了仔细的消融实验，就关键的设计选择给出了建议，并对与我们的理论相关的常见错误模式进行了细致的观察。我们的数学分析和经验观察描述了这种方法的潜力和局限性，并且可以应用于未来提高对 GMLM 的理解和性能的工作。我们的代码发布在 https://github.com/google-research/google-research/tree/master/padir]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21046</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>APTNESS：结合评估理论和情感支持策略来产生共情反应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21048</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21048v1 公告类型：新
摘要：共情反应生成旨在理解他人的情绪并选择最合适的策略来帮助他们解决情绪挑战。共情可以分为认知共情和情感共情。前者涉及理解和辨别他人情绪问题和情况的能力，而后者涉及提供安慰的能力。为了增强一个人的共情能力，必须发展这两个方面。因此，我们开发了一个创新框架，结合了检索增强和情感支持策略整合。我们的框架从引入一个全面的共情情感调色板开始。然后，我们应用评估理论来分解这个调色板并创建一个共情反应数据库。该数据库作为外部资源，通过集成语义检索机制增强了 LLM 的共情能力。此外，我们的框架非常重视正确表达响应策略。通过整合情感支持策略，我们旨在丰富模型在认知和情感共情方面的能力，从而实现更细致入微、更全面的共情反应。最后，我们从共情对话数据集 \textsc{EmpatheticDialogues} 和 ExTES 中提取基于对话长度的数据集 ED 和 ET。实验表明，我们的框架可以从认知和情感共情的角度增强 LLM 的共情能力。我们的代码发布在 https://github.com/CAS-SIAT-XinHai/APTNESS。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21048</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CP-Prompt：基于组合的跨模态提示，实现领域增量持续学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21043</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21043v1 公告类型：新 
摘要：跨模态领域增量学习 (DIL) 的关键挑战是使学习模型能够在同一任务下从具有不同特征分布的新数据中不断学习而不忘记旧数据。然而，现有的表现最佳的方法仍然导致高遗忘率，因为缺乏领域内知识提取和领域间共同提示策略。在本文中，我们提出了一个简单而有效的框架 CP-Prompt，通过训练有限的参数来指导预训练模型学习新领域并避免忘记现有的特征分布。CP-Prompt 通过在多头自注意层上组合插入个性化提示来捕获领域内知识，然后使用通用提示策略学习领域间知识。在三个广泛评估的 DIL 任务中，CP-Prompt 与最先进的基线相比表现出优越性。源代码可在https://github.com/dannis97500/CP_Prompt获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21043</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>释放潜力：水利工程与研究中的大型语言模型基准测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21045</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21045v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 的最新进展引发了人们对其在各个领域的潜在应用的兴趣。本文着手进行一项关键调查：现有的 LLM 能否有效地作为水工程和研究任务的“水专家模型”？这项研究首次通过建立特定领域的基准套件 WaterER 来评估 LLM 在各种水工程和研究任务中的贡献。在此，我们准备了 983 项与水工程和研究相关的任务，分为“废水处理”、“环境修复”、“饮用水处理和分配”、“卫生”、“厌氧消化”和“污染物评估”。我们评估了七个 LLM（即 GPT-4、GPT-3.5、Gemini、GLM-4、ERNIE、QWEN 和 Llama3）在这些任务上的表现。我们重点介绍了 GPT-4 在处理水工程和水研究的多样化和复杂任务方面的优势、Gemini 在学术背景下的专业能力、Llama3 在回答中国水工程问题方面最强的能力以及 GLM-4、ERNIE 和 QWEN 等面向中国的模型在某些水工程任务中的竞争性能。更具体地说，目前的 LLM 尤其擅长为“污染物和相关水质监测和评估”论文生成精确的研究差距。此外，他们更擅长为“废水处理工艺”、“环境修复”和“饮用水处理”等研究论文创建合适的标题。总的来说，这项研究开创了评估水工程和研究领域的 LLM 的先河，通过引入 WaterER 基准来评估其预测的可信度。这种标准化的评估框架还将通过使用目标数据集推动 LLM 技术的未来进步，推动这些模型成为真正的“水专家”。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21045</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>它们看起来很相似：使用大型语言模型在 Twitter 上进行可解释抑郁症检测的基于案例的推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21041</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21041v1 公告类型：新
摘要：抑郁症是一种常见的心理健康问题，需要及时诊断和治疗。尽管社交媒体数据有望用于抑郁症检测，但所采用的深度学习模型的不透明性阻碍了可解释性并引发了偏见问题。我们通过引入 ProtoDep 来解决这一挑战，这是一个基于 Twitter 的抑郁症检测的新颖、可解释的框架。ProtoDep 利用原型学习和大型语言模型的生成能力在三个层面提供透明的解释：(i) 每条推文和用户的症状级解释，(ii) 将用户与类似个体进行比较的基于案例的解释，以及 (iii) 通过分类权重进行透明的决策。在五个基准数据集上进行评估后，ProtoDep 在学习有意义的原型的同时实现了接近最先进的性能。这种多方面的方法为提高社交媒体上抑郁症检测的可靠性和透明度提供了巨大的潜力，最终帮助心理健康专业人员提供更明智的护理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21041</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:17:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用强大的图表组件识别功能推进图表问答</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21038</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21038v1 公告类型：新
摘要：由于图表形状多样且复杂，图表理解对机器学习模型提出了重大挑战。现有的多模态方法经常忽略这些视觉特征或无法有效地将它们集成到图表问答 (ChartQA) 中。为了解决这个问题，我们引入了 Chartformer，这是一个统一的框架，通过准确识别和分类条形图、折线图、饼图、标题、图例和轴等组件来增强图表组件识别。此外，我们提出了一种新颖的问题引导可变形协同注意 (QDCAt) 机制，该机制将 Chartformer 编码的图表特征与给定的问题融合，利用问题的指导来找到正确的答案。大量实验表明，所提出的方法在图表组件识别和 ChartQA 任务中的表现明显优于基线模型，分别实现了 mAP 提高 3.2% 和准确率提高 15.4% 的提升。这些结果强调了我们的解决方案对于跨各种应用程序的详细视觉数据解释的稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21038</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:17:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绘制患者轨迹：从患者临床叙述中理解和可视化败血症预后途径</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21039</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21039v1 公告类型：新
摘要：近年来，医疗保健专业人员越来越重视通过探索预后途径来实现个性化和循证患者护理。为了研究这一点，许多研究人员传统上一直使用来自电子健康记录 (EHR) 数据的结构化临床变量。目前，自然语言处理模型在临床研究中受到了极大的关注，这扩大了使用临床叙述的可能性。在本文中，我们提出了一种系统的方法，用于开发源自临床记录的脓毒症预后途径，重点关注通过探索与脓毒症相关的合并症确定的不同患者亚组，并使用 SHAP 对这些亚组进行解释。提取的这些亚组的预后途径为了解脓毒症严重程度随时间变化的动态轨迹提供了有价值的见解。可视化这些路径可以揭示不同情况下疾病进展的可能性和方向，并揭示影响脓毒症阶段转变（无论是恶化还是改善）的模式和关键因素或生物标志物。这使医疗保健提供者能够为个体患者实施更加个性化和有效的医疗保健策略。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21039</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:17:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型在谈判记录编码中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21037</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21037v1 公告类型：新
摘要：近年来，大型语言模型 (LLM) 在自然语言处理 (NLP) 领域表现出了令人印象深刻的能力。本文探讨了范德比尔特人工智能谈判实验室在谈判记录分析中对 LLM 的应用。从 2022 年 9 月开始，我们使用 LLM 采用了多种策略，从零样本学习到微调模型再到上下文学习）。我们最终制定的策略进行了解释，以及如何访问和使用该模型。这项研究让人们了解了 LLM 在实际应用中实施的机会和障碍，并为 LLM 如何应用于其他领域的编码提供了一个模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21037</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:17:14 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>