<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.CL 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CL</link>
    <description>cs.CL 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>直接语音到语音神经机器翻译：一项调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14453</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14453v1 公告类型：新
摘要：语音到语音翻译 (S2ST) 模型将语音从一种语言转换为具有相同语言信息的另一种目标语言。S2ST 对于弥合社区之间的沟通鸿沟非常重要，并且具有多种应用。近年来，研究人员引入了直接 S2ST 模型，该模型有可能在不依赖中间文本生成的情况下翻译语音，具有更好的解码延迟，并且能够保留副语言和非语言特征。然而，直接 S2ST 尚未实现无缝通信的高质量性能，并且在性能方面仍然落后于级联模型，尤其是在现实世界的翻译中。据我们所知，没有关于直接 S2ST 系统的全面调查，初学者和高级研究人员可以快速查看。本研究全面回顾了直接 S2ST 模型、数据和应用问题以及性能指标。我们批判性地分析了模型在基准数据集上的性能，并提出了研究挑战和未来方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14453</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能能否生成反映患者关心的优质研究课题？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14456</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14456v1 公告类型：新
摘要：以患者为中心的研究在缩小研究与患者护理之间的差距方面越来越重要，但将患者观点纳入健康研究一直不一致。我们提出了一个自动化框架，利用创新的自然语言处理 (NLP) 和人工智能 (AI) 与患者门户消息来生成优先考虑重要患者问题的研究想法。我们进一步量化了人工智能生成的研究主题的质量。为了确定患者的临床问题，我们分析了来自一家大型学术医院 (2013 年至 2024 年) 的 25,549 名乳腺癌或皮肤癌患者的 614,464 条患者信息，构建了一个 2 阶段无监督 NLP 主题模型。然后，我们使用广泛使用的人工智能 (ChatGPT-4o，OpenAI Inc，2024 年 4 月版本) 和提示工程策略生成研究主题来解决定义的问题。我们指导 AI 执行多层次任务：1）知识解释和总结（例如，解释和总结 NLP 定义的主题），2）知识生成（例如，生成与患者问题相对应的研究想法），3）自我反思和纠正（例如，在搜索科学文章后确保和修改研究想法），以及 4）自我保证（例如，确认和最终确定研究想法）。六位经验丰富的乳腺肿瘤学家和皮肤科医生使用 5 点李克特量表（1-优秀，5-差）评估了 AI 生成的研究主题的重要性和新颖性。当两个分数都低于平均值时，三分之一的 AI 建议的研究主题非常重要且新颖。三分之二的 AI 建议主题在两种癌症中都是新颖的。我们的研究结果表明，通过大量患者信息反映患者观点的 AI 生成的研究主题可以有意义地指导以患者为中心的健康研究的未来方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14456</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示用户偏好：基于知识图谱和 LLM 驱动的对话式推荐方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14459</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14459v1 公告类型：新
摘要：对话推荐系统 (CRS) 旨在通过在交互式对话中动态捕获用户偏好来提供个性化推荐。传统的 CRS 通常将用户偏好提取为隐藏表示，这些表示因缺乏可解释性而受到批评。这降低了推荐过程的透明度和可信度。最近的研究探索了将大型语言模型 (LLM) 的强大功能与知识图谱 (KG) 的领域特定知识相结合，以生成人类可理解的推荐解释。尽管做出了这些努力，但由于非结构化对话和结构化 KG 之间的模态差距，将 LLM 和 KG 集成到 CRS 中仍然具有挑战性。此外，在大型语料库上预先训练的 LLM 可能不太适合分析需要领域特定知识的用户偏好。在本文中，我们提出了 COMPASS，这是一个即插即用的框架，它协同 LLM 和 KG 来揭示用户偏好，从而增强现有 CRS 的性能和可解释性。为了应对集成挑战，COMPASS 采用了两阶段训练方法：首先，它通过创新的图形实体字幕预训练机制弥合了结构化 KG 和自然语言之间的差距。这使 LLM 能够将 KG 实体转换为简洁的自然语言描述，从而使它们能够理解特定领域的知识。接下来，COMPASS 通过知识感知指令微调优化用户偏好建模，其中 LLM 学习从对话历史和 KG 增强上下文中推理和总结用户偏好。这使 COMPASS 能够执行知识感知推理并生成全面且可解释的用户偏好，这些偏好可以与现有的 CRS 模型无缝集成，以提高推荐性能和可解释性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14459</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLaSA：大型语言和结构化数据助手</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14460</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14460v1 公告类型：新 
摘要：结构化数据（例如表格、图形和数据库）在大量 NLP 任务（例如问答和对话系统）中起着关键作用。最近，受视觉语言模型的启发，图神经网络 (GNN) 已作为附加模态引入大型语言模型 (LLM) 的输入，以提高其在结构化知识基础 (SKG) 任务上的性能。然而，这些 GNN 增强的 LLM 具有以下局限性：（1）它们使用不同的 GNN 来建模不同类型的结构化数据，导致它们无法统一处理各种形式的结构化数据。（2）GNN 的预训练与特定的 LLM 相结合，这使得 GNN 无法完全与文本空间对齐并限制了它们对其他 LLM 的适应性。为了解决这些问题，我们提出了 \textbf{L}arge \textbf{L}anguage 和 \textbf{S}structured Data \textbf{A}ssistant (LLaSA)，这是一个用于增强 LLM 处理结构化数据能力的通用框架。具体来说，我们以统一的超图格式表示各种类型的结构化数据，并使用自监督学习来预训练超图编码器，以及使用交叉注意压缩编码超图表示的 G-Former。压缩的超图表示在 LLM 的训练和推理阶段附加到序列化输入中。在多个 SKG 任务上的实验结果表明，我们预训练的超图编码器可以适应各种 LLM 并增强其处理不同类型结构化数据的能力。此外，使用 LoRA 微调的 LLaSA 优于以前使用全参数调整的 SOTA 方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14460</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向下一代医疗代理：o1 如何重塑医疗场景中的决策</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14461</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14461v1 公告类型：新
摘要：人工智能 (AI) 已成为现代医疗保健中不可或缺的一部分，大型语言模型 (LLM) 为临床决策提供了有希望的进展。传统的基于模型的方法，包括利用上下文演示的方法和具有专门的医学微调的方法，在医学语言处理方面表现出色，但在实时适应性、多步骤推理和处理复杂的医疗任务方面存在困难。基于代理的 AI 系统通过结合推理轨迹、基于上下文的工具选择、知识检索以及短期和长期记忆来解决这些限制。这些附加功能使医疗 AI 代理能够处理复杂的医疗场景，在这些场景中，决策应建立在与环境的实时交互之上。因此，与将医疗查询视为孤立问题的传统基于模型的方法不同，医疗 AI 代理将它们视为复杂任务，并且表现得更像人类医生。在本文中，我们研究了医疗 AI 代理的主干 LLM 的选择，这是代理整体推理和动作生成的基础。具体来说，我们考虑了新兴的 o1 模型，并研究了其对代理推理、工具使用适应性和实时信息检索的影响，这些影响涉及各种临床场景，包括重症监护病房 (ICU) 等高风险环境。我们的研究结果表明，o1 能够提高诊断的准确性和一致性，为更智能、响应更快的 AI 工具铺平了道路，这些工具可支持更好的患者治疗结果和临床实践中的决策效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14461</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用 AI 和 NLP 进行银行营销：系统评价和差距分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14463</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14463v1 公告类型：新
摘要：本文探讨了 AI 和 NLP 在银行营销中日益增长的影响，强调了它们在增强营销策略、提高客户参与度和在该领域创造价值方面不断变化的作用。虽然 AI 和 NLP 在一般营销中得到了广泛的研究，但在理解它们在银行业中的具体应用和潜力方面仍然存在明显的差距。本研究通过对银行营销中 AI 和 NLP 应用进行系统回顾和战略分析来解决这一特定差距，重点关注它们在客户旅程和卓越运营中的整合。本研究采用 PRISMA 方法，系统地回顾了现有文献，以评估银行营销中 AI 和 NLP 的现状。此外，它结合了使用 Sentence Transformers 和 UMAP 进行语义映射的战略差距分析，以确定未来研究的未充分探索的领域和机会。
系统回顾显示，专门针对银行营销中 NLP 应用的研究有限。战略差距分析确定了 NLP 可以进一步增强营销策略的关键领域，包括以客户为中心的应用，如客户获取、客户保留和个性化参与，为学术研究和实际实施提供了宝贵的见解。这项研究通过绘制 AI 和 NLP 应用的现状并确定战略差距，为银行营销领域做出了贡献。研究结果为开发 NLP 驱动的增长和创新框架提供了可行的见解，并强调了 NLP 在提高运营效率和法规遵从性方面的作用。这项工作对提升银行业的客户体验、盈利能力和创新具有更广泛的意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14463</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>测试物理知识和推理的大型语言模型的不确定性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14465</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14465v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 近年来因其能够回答各个领域的问题而广受欢迎。然而，这些模型倾向于“幻觉”它们的回答，这使得评估它们的性能变得具有挑战性。一个主要的挑战是确定如何评估模型预测的确定性以及它与准确性的关系。在这项工作中，我们介绍了一种分析方法，用于评估流行的开源 LLM 以及 GPT-3.5 Turbo 在多项选择物理问卷上的性能。我们关注物理相关主题的答案准确性和可变性之间的关系。我们的研究结果表明，大多数模型在确定的情况下都会提供准确的答复，但这绝不是一种普遍的行为。准确性和不确定性之间的关系呈现出宽阔的水平钟形分布。我们报告了随着问题要求 LLM 代理进行更多逻辑推理，准确性和不确定性之间的不对称性如何加剧，而对于知识检索任务，相同的关系仍然很明显。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14465</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习提问：通过表征学习进行对话式产品搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14466</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14466v1 公告类型：新
摘要：在线购物平台（例如亚马逊和速卖通）在社会上越来越普遍，可帮助客户方便地购买产品。随着自然语言处理的最新进展，研究人员和从业人员将重点从传统的产品搜索转移到对话式产品搜索。对话式产品搜索支持用户与机器的对话，并通过对话收集明确的用户反馈，从而可以主动澄清用户的产品偏好。因此，对通过对话实现的智能购物助手进行前瞻性研究是必不可少的。现有的关于对话式产品搜索的出版物要么独立于用户、查询和产品对对话进行建模，要么导致词汇不匹配。在这项工作中，我们提出了一种新的对话式产品搜索模型 ConvPS，以帮助用户找到想要的商品。首先训练该模型通过统一的生成框架联合学习用户、查询、项目和对话的语义表示。在学习这些表示之后，将它们集成以在潜在语义空间中检索目标项目。同时，我们提出了一套贪婪和探索利用策略来学习向用户提出一系列高性能对话问题。我们提出的 ConvPS 模型可以自然地将用户、查询、项目和对话的表示学习集成到一个统一的生成框架中，这为构建灵活、自适应的准确、强大的对话产品搜索系统提供了一条有希望的途径。实验结果表明，我们的 ConvPS 模型明显优于最先进的基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14466</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>热门法学硕士项目加剧了人口流动中的种族和性别差异</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14469</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14469v1 公告类型：新
摘要：随着大型语言模型 (LLM) 越来越多地应用于影响社会结果的领域，了解它们延续和放大偏见的倾向至关重要。这项研究调查了 LLM 是否在预测人类流动性（一种基本的人类行为）时表现出基于种族和性别的偏见。使用三个著名的 LLM——GPT-4、Gemini 和 Claude——我们分析了它们对个人访问兴趣点 (POI) 的预测，依赖于包含和不包含明确人口统计细节的姓名的提示。我们发现 LLM 经常反映和放大现有的社会偏见。具体而言，对少数群体的预测不成比例地出现偏差，这些个体与财富相关的兴趣点 (POI) 关联的可能性显著降低。性别偏见也很明显，因为与男性相比，女性个体始终与较少的职业相关 POI 联系在一起。这些有偏见的联想表明，法学硕士不仅反映而且加剧了社会刻板印象，特别是在涉及种族和性别的背景下。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14469</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索生成式人工智能在调查翻译的 TRAPD 程序中的潜在作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14472</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14472v1 公告类型：新
摘要：本文探讨并评估了生成式人工智能如何协助翻译调查工具。编写有效的调查问题是一项具有挑战性且复杂的任务，对于将在多种语言和文化环境中翻译和部署的调查来说，这更是难上加难。翻译错误可能会造成不利影响，已知错误会导致数据无法用于其预期目的，而未发现的错误会导致错误的结论。随着私人和学术组织部署的调查全球化，越来越多的机构面临这一问题，他们当前努力的成功在很大程度上取决于研究人员和翻译人员的专业知识以及各方为这项任务投入的时间。因此，由专业知识、预算或时间有限的团队制作的多语言和多元文化调查在其数据中存在很大的翻译错误风险。我们使用 ChatGPT 进行了零样本提示实验，以探索生成式 AI 识别可能难以翻译给源语言以外的语言受众的问题特征的能力。我们发现 ChatGPT 可以针对翻译问题提供有意义的反馈，包括常见的源调查语言、不一致的概念化、敏感性和形式性问题以及不存在的概念。此外，我们还提供了有关该方法实用性的详细信息，包括访问必要的软件、相关成本和计算运行时间。最后，根据我们的研究结果，我们提出了将 AI 整合到调查翻译实践中的未来研究途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14472</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定性研究的大型语言模型——系统映射研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14473</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14473v1 公告类型：新
摘要：医疗保健、教育和社会科学等领域的文本数据呈指数级增长，超出了传统定性分析方法的能力，而传统定性分析方法耗时且容易产生主观性。由先进的生成式人工智能驱动的大型语言模型 (LLM) 已成为能够自动化和增强定性分析的变革性工具。本研究系统地绘制了关于使用 LLM 进行定性研究的文献，探索了它们的应用环境、配置、方法和评估指标。研究结果表明，LLM 被应用于不同的领域，展示了自动化传统上需要大量人工输入的过程的潜力。然而，依赖快速工程、偶尔的不准确性和上下文限制等挑战仍然是重大障碍。这项研究强调了将 LLM 与人类专业知识相结合、提高模型鲁棒性和改进评估方法的机会。通过综合趋势和确定研究差距，本研究旨在指导未来法学硕士在定性分析应用中的创新。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14473</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>StreetviewLLM：使用思路链多模态大型语言模型提取地理信息</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14476</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14476v1 公告类型：新
摘要：地理空间预测对于灾害管理、城市规划和公共卫生等不同领域都至关重要。传统的机器学习方法在处理街景图像等非结构化或多模态数据时往往会面临限制。为了应对这些挑战，我们提出了 StreetViewLLM，这是一个新颖的框架，它将大型语言模型与思路链推理和多模态数据源相结合。通过将街景图像与地理坐标和文本数据相结合，StreetViewLLM 提高了地理空间预测的精度和粒度。使用检索增强生成技术，我们的方法增强了地理信息提取，从而能够对城市环境进行详细分析。该模型已应用于香港、东京、新加坡、洛杉矶、纽约、伦敦和巴黎等七个全球城市，在预测城市指标方面表现出色，包括人口密度、医疗保健可及性、归一化差异植被指数、建筑物高度和不透水表面。结果表明，StreetViewLLM 的表现始终优于基线模型，提供了更高的预测准确性和对建筑环境的更深入洞察。这项研究为将大型语言模型整合到城市分析、城市规划决策、基础设施管理和环境监测中开辟了新的机会。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14476</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GRL-Prompt：通过强化学习实现基于知识图谱的提示优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14479</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14479v1 公告类型：新 
摘要：大型语言模型 (LLM) 因其对世界的广泛常识而在广泛的自然语言处理 (NLP) 任务中取得了令人瞩目的成功。最近的研究发现，LLM 的性能在很大程度上取决于输入提示。然而，提示工程通常是以反复试验的方式手动完成的，为了找到最佳提示，这可能是一项艰巨的劳动密集型任务，而且具有挑战性。为了解决这些问题并最大限度地发挥 LLM 的潜力，我们提出了一种新颖的与 LLM 无关的提示优化框架，即 GRL-Prompt，旨在通过强化学习 (RL) 以端到端的方式自动构建最佳提示。为了为优化提示提供结构化的动作/状态表示，我们构建了一个知识图谱 (KG)，可以更好地编码用户查询和候选上下文示例之间的相关性。此外，还制定了一个策略网络，通过按可奖励顺序选择一组上下文示例来构建提示，从而生成最佳操作。此外，还利用基于嵌入的奖励塑造来稳定 RL 训练过程。实验结果表明，GRL-Prompt 的表现优于近期最先进的方法，在 ROUGE-1 中平均提高了 0.10，在 ROUGE-2 中提高了 0.07，在 ROUGE-L 中提高了 0.07，在 BLEU 中提高了 0.05。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14479</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>排名揭秘：AI 面对面较量中的法学硕士排名秘诀</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14483</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14483v1 公告类型：新
摘要：决定使用哪种大型语言模型 (LLM) 是一项复杂的挑战。成对排名已成为评估人类对 LLM 偏好的一种新方法。这种方法需要人类根据预定义的标准评估模型输出对。通过收集这些比较，可以使用 Elo 等方法构建排名。然而，在 LLM 评估的背景下应用这些构建的算法会带来一些挑战。在本文中，我们探讨了排名系统对 LLM 进行头对头比较的有效性。我们正式定义了一组有效排名的基本原则，并在 LLM 背景下对几种排名算法的稳健性进行了一系列广泛的评估。我们的分析揭示了影响排名准确性和效率的因素的关键见解，为根据特定的评估环境和资源限制选择最合适的方法提供了指导。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14483</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用复合 LLM 架构进行稳健规划：LLM-Modulo 方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14484</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14484v1 公告类型：新
摘要：先前的研究尝试通过各种快速工程技术来提高大型语言模型 (LLM) 在规划和调度任务方面的性能。虽然这些方法可以在测试的分布中工作，但它们既不稳健也不可预测。可以通过复合 LLM 架构解决此限制，其中 LLM 与其他组件协同工作以确保可靠性。在本文中，我们对复合 LLM 架构——LLM-Modulo 框架进行了技术评估。在这个框架中，LLM 与一整套可靠的验证器配对，用于验证其输出，如果失败则重新提示。这种方法确保系统永远不会输出任何错误的输出，因此生成的每个输出都保证正确——这是以前的技术无法声称的。我们在四个调度域中评估的结果显示，使用各种模型的 LLM-Modulo 框架具有显着的性能提升。此外，我们还探索对框架基本配置的修改，并评估它们对整体系统性能的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14484</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>