<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.CL 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CL</link>
    <description>cs.CL 在 arXiv.org 电子打印档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 24 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>人类的不同创造力和大型语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13012</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13012v1 公告类型：新 
摘要：最近大型语言模型（LLM）能力的激增导致人们声称它们正在接近类似于人类能力的创造力水平。这个想法引起了人们的兴奋和担忧。然而，本文中缺失的一个关键部分是对法学硕士创造力的系统评估，特别是与人类发散思维的比较。为了弥补这一差距，我们利用创造力科学的最新进展构建了一个框架，用于深入分析最先进的法学硕士和 100,000 人的大量数据集的不同创造力。我们发现的证据表明，法学硕士确实可以在特定的创造性任务（例如发散性联想和创造性写作）中超越人类的能力。我们的定量基准框架为更具创造性的法学硕士的发展开辟了新的道路，但与人工生成的元素相比，它也鼓励对构成人类创造性思维过程的独特元素进行更细致的探究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13012</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:18:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增强方面句子意识：基于方面的情绪分析的新方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13013</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13013v1 公告类型：新
摘要：基于方面的情绪分析 (ABSA) 在自然语言处理 (NLP) 中对于客户反馈分析和产品推荐系统等应用越来越重要。ABSA 超越了传统的情绪分析，提取了与文本中提到的特定方面相关的情绪；现有的基于注意力的模型通常需要帮助才能有效地将方面与上下文联系起来，因为语言复杂性和单个句子中的多种情绪极性。最近的研究强调了整合句法信息（如依赖树）的价值，以更好地理解长距离句法关系并将方面与上下文联系起来。尽管有这些优势，但挑战仍然存在，包括对解析错误的敏感性以及结合句法和语义信息时计算复杂性的增加。为了解决这些问题，我们提出了放大方面句子意识 (A3SN)，这是一种旨在通过放大方面句子意识注意力来增强 ABSA 的新技术。遵循 Transformer 的标准流程，我们的创新方法结合了多头注意力机制，以句子和方面语义信息增强模型。我们添加了另一个多头注意力模块：放大方面句子意识注意力。通过将其重点放在句子和方面之间，我们有效地突出了句子上下文中方面的重要性。这使得能够准确捕捉微妙的关系和依赖关系。此外，门控融合集成了来自多头和放大方面句子意识注意力机制的特征表示，这对 ABSA 至关重要。在三个基准数据集上的实验结果证明了 A3SN 的有效性，并且优于最先进的 (SOTA) 基线模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13013</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:18:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>METAREFLECTION：使用过去的反射为语言智能体提供学习说明</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13009</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13009v1 公告类型：新 
摘要：尽管大型语言模型 (LLM) 很受欢迎，但为 LLM 执行特定任务制定具体提示仍然具有挑战性。用户经常与基于法学硕士的代理进行多次对话，以完成他们的预期任务。最近的研究表明，模型生成的自我反思形式的语言反馈可以在这些对话中起到强化作用，从而能够更快地收敛到期望的结果。受这些发现的启发，我们引入了 METAREFLECTION，这是一种新技术，可以从训练阶段收集的个人自我反思中学习特定领域的一般提示指令。我们在两个领域评估我们的技术：基础设施即代码 (IAC) 漏洞检测和使用 REACT 和 COT 的问答 (QA)。我们的结果显示出显着的改进，METAREFLECTION 的性能比 GPT-4 高出 16.82% (IAC)、31.33% (COT) 和 15.42% (REACT)，这凸显了 METAREFLECTION 作为提高 LLM 效率的可行方法的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13009</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:18:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UCCIX：爱尔兰卓越大语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13010</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13010v1 公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLM）的发展主要集中在高资源语言上，而像爱尔兰语这样的资源极少的语言的代表性有限。这项工作介绍了 UCCIX，这是开发爱尔兰开源法学硕士的一项开创性努力。我们提出了一种新的框架，用于继续对法学硕士进行预训练，专门适用于资源极少的语言，仅需要根据缩放法则训练法学硕士通常所需的文本数据的一小部分。我们的模型基于 Llama 2-13B，在爱尔兰语言任务上的性能优于更大的模型，性能提升高达 12%，展示了我们方法的有效性和效率。我们还贡献了全面的爱尔兰基准测试数据集，包括 IrishQA、问答数据集和爱尔兰版本的 MT-bench。这些数据集可以进行严格的评估，并促进爱尔兰法学硕士系统的未来研究。我们的工作旨在在数字时代保护和促进爱尔兰的爱尔兰语言、知识和文化，同时为法学硕士适应其他土著语言提供框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13010</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:18:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用针对身份组的新颖命名实体识别系统揭示社交媒体评论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13011</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13011v1 公告类型：新 
摘要：虽然文明用户使用社交媒体来了解情况并讨论日常事件，但仇恨者认为这些平台是攻击团体和个人的沃土。应对这种现象的流行方法是通过识别有毒语言来检测此类攻击。有效的平台措施旨在举报仇恨者并阻止他们的网络访问。在这种情况下，采用仇恨言论检测方法有助于在大量文本中识别这些攻击，而人类无法手动分析这些文本。在我们的研究中，我们扩展了通常基于文本分类器的常见仇恨言论检测方法，以开发用于身份组的命名实体识别（NER）系统。为了实现这一目标，我们创建了一个数据集，允许扩展传统的 NER 来识别身份组。因此，我们的工具不仅可以检测句子是否包含攻击，还可以标记与所提到的组相对应的句子标记。结果表明，与其他身份群体相比，该模型在识别群体方面表现出色，平均 f1 得分为 0.75，在识别种族攻击跨度方面表现优于其他身份群体，f1 得分为 0.80。此外，该工具在性取向和性别方面对少数群体表现出出色的泛化能力，f1 分数分别为 0.77 和 0.72。我们在社交媒体的案例研究中测试了我们工具的实用性，注释和比较了 Facebook 上与提及身份群体的新闻相关的评论。该案例研究揭示了记录的攻击类型的差异，有效地检测与所分析的新闻文章类别相关的命名实体。实体在其类别内被准确标记，类别间标记的错误率可以忽略不计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13011</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:18:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大语言模型带类别描述的新闻推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13007</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13007v1 公告类型：新 
摘要：个性化新闻推荐对于网络新闻平台来说至关重要，可以帮助用户从海量的网络内容中发现符合自己兴趣的新闻文章。适当编码的内容特征（例如文本、类别和图像）对于推荐至关重要。其中，新闻类别，如电视-金球奖、金融-房地产、新闻-政治等，在理解新闻内容方面发挥着重要作用，启发我们加强类别的描述。在本文中，我们提出了一种新颖的方法，该方法可以使用大型语言模型（LLM）自动生成信息丰富的类别描述，而无需手动操作或特定领域的知识，并将它们作为附加信息合并到推荐模型中。在我们使用 MIND 数据集进行的综合实验评估中，与没有法学硕士为最先进的基于内容的推荐模型（包括 NAML、NRMS、和NPA。这些结果验证了我们方法的有效性。该代码可在 https://github.com/yamanalab/gpt-augmented-news-recommendation 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13007</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:18:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>控制令牌与密集段落检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13008</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13008v1 公告类型：新 
摘要：这项研究解决了大型语言模型（LLM）中的幻觉问题。我们采用了检索增强生成（RAG）（Lewis et al., 2020），这种技术涉及在提示中嵌入相关信息以获得准确的答案。然而，RAG 在检索正确信息方面也面临着固有的问题。为了解决这个问题，我们采用密集通道检索（DPR）（Karpukhin 等人，2020）模型来获取与用户查询相关的特定领域文档。尽管如此，DPR模型在文档检索方面仍然缺乏准确性。我们通过合并控制令牌增强了 DPR 模型，实现了比标准 DPR 模型显着优越的性能，Top-1 准确率提高了 13%，Top-20 准确率提高了 4%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13008</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:18:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型和社交媒体数据了解罕见炎症性疾病</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13005</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13005v1 公告类型：新 
摘要： 结节病是一种罕见的炎症性疾病，其特征是在多个器官中形成肉芽肿。由于其多样的表现和不可预测的性质，该疾病给诊断和治疗带来了挑战。在这项研究中，我们采用大型语言模型（LLM）来分析社交媒体平台 Reddit 上与结节病相关的讨论。我们的研究结果强调了法学硕士在准确识别结节病相关内容方面的功效。我们发现患者报告了多种症状，其中最常见的是疲劳、淋巴结肿大和呼吸急促。泼尼松是最常用的药物，而英夫利昔单抗在改善预后方面表现出最高的有效性。值得注意的是，我们的分析揭示了基于年龄和性别的预后差异，女性和年轻患者分别经历良好和两极分化的结果。此外，无监督聚类确定了三个不同的患者亚组（表型），这些亚组具有独特的症状特征、预后结果和人口统计分布。最后，情绪分析显示，诊断后对患者的心理健康有中等程度的负面影响，特别是在女性和年轻人中。我们的研究代表了法学硕士首次应用通过社交媒体数据了解结节病。它通过提供有关疾病表现、治疗、预后和对患者生活影响的数据驱动见解，有助于了解该疾病。我们的研究结果对于改善个性化治疗策略和提高结节病患者的护理质量具有直接影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13005</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:18:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动生成常见问题解答</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13006</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13006v1 公告类型：新 
摘要：常见问题解答文档通常与文本文档和网站一起使用，以问题答案对的形式提供重要信息，以帮助阅读理解或提供关键思想的快捷方式。我们假设给定文档中的突出句子可以很好地代表读者对一组常见问题解答的汇总答案。我们提出了一个生成常见问题解答文档的系统，该系统从斯坦福哲学百科全书中抓取的大量文本文档中提取突出的问题及其相应的答案。我们使用现有的文本摘要、通过文本排名算法进行句子排名以及问题生成工具来创建一组初始问题和答案。最后，我们应用一些启发式方法来过滤掉无效的问题。我们使用人工评估来评估生成的语法问题、问题是否有意义以及问题的可回答性是否存在于总结的上下文中。平均而言，参与者认为 71% 的问题有意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13006</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:18:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对话式数据生成最新进展的调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13003</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13003v1 公告类型：新 
摘要：会话系统的最新进展显着增强了各个领域的人机交互。然而，由于缺乏专门的对话数据，训练这些系统具有挑战性。传统上，会话数据集是通过众包创建的，但事实证明这种方法成本高昂、规模有限且劳动密集型。作为一种解决方案，合成对话数据的开发已经出现，利用技术来扩充现有数据集或将文本资源转换为对话格式，从而为数据集创建提供更高效和可扩展的方法。在本次调查中，我们对多轮对话数据生成进行了系统而全面的回顾，重点关注三种类型的对话系统：开放域、面向任务和信息搜索。我们根据种子数据创建、话语生成和质量过滤方法等关键组件对现有研究进行分类，并介绍一个概述对话数据生成系统主要原理的通用框架。此外，我们还研究了用于评估合成对话数据的评估指标和方法，解决了该领域当前的挑战，并探索了未来研究的潜在方向。我们的目标是通过概述最先进的方法并强调该领域进一步研究的机会，加速研究人员和从业者的进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13003</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:18:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MathDivide：通过大型语言模型改进数学推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13004</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13004v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型已被证明能够处理复杂的语言和认知任务。因此，它们的用途已扩展到需要逻辑推理能力的任务，例如数学。在本文中，我们提出了一种称为 MathDivide 的提示技术，该技术将数学问题分解为更简单的子问题。每个子问题都被表述为代数表达式，其值由 LLM 为相应代数表达式生成的 Python 代码评估。输入到 Python 代码的值是问题陈述中提供的数值。子问题的解决方案组合在一起以获得问题陈述的最终答案。最后，将最终答案与正确答案进行比较。如果最终答案与正确答案匹配，则将其作为输出生成，否则将向 LLM 输入细化提示。我们使用 GSM8K 数据集在闭源 LLM 模型和开源 LLM 模型上试验了这种提示技术。所得结果表明，MathDivide 的表现远胜于领先的提示技术 Math-prompter。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13004</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:18:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于教育的大型语言模型：调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13001</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13001v1 公告类型：新 
【摘要】：人工智能(AI)对传统教育产生了深远的影响。近年来，大语言模型（LLM）越来越多地应用于自然语言处理、计算机视觉、语音识别和自动驾驶等各种应用中。 LLM也被应用于许多领域，包括推荐、金融、政府、教育、法律事务和金融。作为强大的辅助工具，法学硕士融合了深度学习、预训练、微调、强化学习等多种技术。利用法学硕士进行智慧教育（LLMEdu）一直是世界各国的重要战略方向。尽管法学硕士在提高教学质量、改变教育模式和改变教师角色方面表现出了巨大的希望，但这些技术仍然面临着一些挑战。在本文中，我们对 LLMEdu 进行了系统回顾，重点关注当前技术、挑战和未来发展。我们首先总结了LLMEdu的现状，然后介绍了LLM和教育的特点，以及LLM融入教育的好处。我们还回顾了LLM融入教育行业的过程，以及相关技术的引入。最后，我们讨论了LLMEdu面临的挑战和问题，以及LLMEdu未来优化的展望。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13001</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:18:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DuetRAG：协作检索增强生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13002</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13002v1 公告类型：新 
摘要：检索增强生成（RAG）方法通过相关检索段落增强大型语言模型（LLM）的输入，减少知识密集型任务中的事实错误。然而，由于缺乏相应的领域知识，当代 RAG 方法在复杂领域问题（例如 HotPot QA）中遇到了不相关的知识检索问题，导致生成质量低下。为了解决这个问题，我们提出了一种新颖的协作检索增强生成框架，DuetRAG。我们的 bootstrapping 理念是同时集成领域优化和 RAG 模型，以提高知识检索质量，从而提高生成质量。最后，我们在 HotPot QA 上演示 DuetRAG 与人类专家研究人员的匹配。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13002</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:18:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对机器的愤怒：检索增强法学硕士解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13000</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13000v1 公告类型：新 
摘要：本文演示了 RAGE，一种交互式工具，用于解释具有检索功能的大型语言模型 (LLM)；即，能够查询外部源并将相关信息提取到其输入上下文中。我们的解释是反事实的，因为它们识别了输入上下文的某些部分，当删除这些部分时，会改变向法学硕士提出的问题的答案。 RAGE 包括修剪方法来导航可能的解释的广阔空间，允许用户查看生成的答案的出处。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13000</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:18:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对模型欺骗的评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12999</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12999v1 公告类型：新 
摘要：当高性能语言模型能够产生欺骗性的输出时，它们的可信度就会面临风险。此外，当模型容易受到欺骗时，就会降低可靠性。在本文中，我们介绍了一种研究复杂的模型对模型欺骗场景的方法。我们通过询问 Llama-2 7B、13B、70B 和 GPT-3.5 来证明 MMLU 中问题的错误答案，从而创建了包含 10,000 多个误导性解释的数据集。我们发现，当模型阅读这些解释时，他们都受到了明显的欺骗。令人担忧的是，所有能力的模型都能成功地误导他人，而能力更强的模型在抵御欺骗方面仅略胜一筹。我们建议开发检测和防御欺骗的技术。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12999</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:18:51 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>