<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.CL 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CL</link>
    <description>cs.CL 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>前沿人工智能系统已超越自我复制的红线</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12140</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12140v1 Announce Type: new 
摘要：在无人协助的情况下成功自我复制是人工智能超越人类的必要步骤，也是流氓人工智能的早期信号，因此自我复制被广泛认为是前沿人工智能系统为数不多的红线风险之一。目前，领先的人工智能公司OpenAI和Google对其旗舰大语言模型GPT-o1和Gemini Pro 1.0进行了评估，并报告了最低的自我复制风险等级。然而，沿着他们的方法论，我们首次发现，两个流行的参数较少、能力较弱的大语言模型Meta的Llama31-70B-Instruct和阿里巴巴的Qwen25-72B-Instruct驱动的人工智能系统已经超越了自我复制的红线，在50%和90%的实验中，它们分别成功地创建了一个活的和独立的副本。通过分析行为痕迹，我们观察到，正在评估的人工智能系统已经表现出足够的自我感知、情境意识和解决问题的能力，可以实现自我复制。我们进一步注意到，人工智能系统甚至能够利用自我复制的能力来避免关闭，并创建复制链来提高生存能力，最终可能导致人工智能种群失控。如果人类社会不知道这种最坏情况的风险，我们最终将失去对前沿人工智能系统的控制：它们将控制更多的计算设备，形成一个人工智能物种，并相互勾结对抗人类。我们的研究结果及时提醒人们注意现有但以前未知的严重人工智能风险，呼吁国际合作有效治理不受控制的人工智能系统自我复制。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12140</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用斯瓦希里语的迁移学习：推进科摩罗方言解决方案</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12143</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12143v1 公告类型：新
摘要：如果今天一些非洲语言（如斯瓦希里语）有足够的资源来开发高性能的自然语言处理 (NLP) 系统，那么非洲大陆上使用的许多其他语言仍然缺乏这样的支持。对于这些仍处于起步阶段的语言，存在几种解决这一严重数据缺乏问题的可能性。其中之一就是迁移学习，它允许资源匮乏的语言从与其相似的其他语言的良好表示中受益。在这项工作中，我们采用了类似的方法，旨在为科摩罗语（属于班图语系的四种语言或方言）开创 NLP 技术。
我们的方法最初是受以下假设的启发：如果人类能够毫不费力地理解不同于其母语的语言，那么完全有可能在机器上模拟这一过程。为了实现这一目标，我们考虑了构建与斯瓦希里语混合的科摩罗语数据集的方法。这里需要注意的一点是，就斯瓦希里语数据而言，我们仅通过计算候选数据和源数据之间的词汇距离来关注与科摩罗语最接近的元素。我们在两个用例中对这一假设进行了实证检验：自动语音识别 (ASR) 和机器翻译 (MT)。我们的 MT 模型分别获得了 0.6826、0.42 和 0.6532 的 ROUGE-1、ROUGE-2 和 ROUGE-L 分数，而我们的 ASR 系统记录的 WER 为 39.50\%，CER 为 13.76\%。这项研究对于推动代表性不足的语言的 NLP 至关重要，并有可能在数字时代保护和促进科摩罗语言遗产。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12143</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型自动生成人格情境判断测试的项目</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12144</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12144v1 公告类型：新
摘要：人格评估，特别是通过情境判断测试（SJT），是心理学研究、人才选拔和教育评估的重要工具。本研究探讨了 GPT-4（一种最先进的大型语言模型（LLM））在自动生成中文人格情境判断测试（PSJT）方面的潜力。传统的 SJT 开发劳动密集型且容易产生偏差，而 GPT-4 提供了一种可扩展、高效的替代方案。进行了两项研究：研究 1 评估了提示设计和温度设置对内容效度的影响，发现温度为 1.0 的优化提示产生了有创意且准确的项目。研究 2 评估了 GPT-4 生成的 PSJT 的心理测量特性，表明它们表现出令人满意的可靠性和有效性，在测量大五人格特质方面的表现超过了手动开发的测试。这项研究凸显了 GPT-4 在开发高质量 PSJT 方面的有效性，为心理测试开发提供了一种可扩展且创新的方法。这些发现扩展了自动生成项目和 LLM 在心理学中的应用的可能性，并为在资源有限的环境中简化测试开发流程提供了实际意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12144</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Na'vi 或 Knave：通过隐喻化身破解语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12145</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12145v1 公告类型：新
摘要：隐喻是一种传达信息的隐含方法，同时能够使人们广泛理解复杂的主题。然而，隐喻可能会被利用来绕过大型语言模型 (LLM) 的安全对齐机制，从而窃取有害知识。在我们的研究中，我们引入了一个利用 LLM 的想象力来实现越狱的新型攻击框架，即 J\underline{\textbf{A}}ilbreak \underline{\textbf{V}}ia \underline{\textbf{A}}dversarial Me\underline{\textbf{TA}} -pho\underline{\textbf{R}} (\textit{AVATAR})。具体来说，为了引发有害反应，AVATAR 从给定的有害目标中提取有害实体，并根据 LLM 的想象力将它们映射到无害的对抗实体。然后，根据这些隐喻，将有害目标嵌套在类似人类的交互中，以自适应地进行越狱。实验结果表明，AVATAR 可以有效且可迁移地越狱 LLM，并在多个高级 LLM 中实现最先进的攻击成功率。我们的研究揭示了 LLM 内生的想象力能力所带来的安全风险。此外，分析研究揭示了 LLM 对对抗性隐喻的脆弱性以及开发防御对抗性隐喻越狱方法的必要性。\textcolor{orange}{\textbf{警告：本文包含来自 LLM 的潜在有害内容。}}]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12145</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新思考图表理解的综合基准：从科学文献的角度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12150</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12150v1 公告类型：新摘要：科学文献图表通常包含复杂的视觉元素，包括多图、流程图、结构图等。使用这些真实而复杂的图表评估多模态模型可以更准确地评估它们的理解能力。然而，现有的基准测试面临局限性：图表类型范围狭窄、基于模板的问题和视觉元素过于简单以及评估方法不足。这些缺点导致性能分数虚高，当模型遇到现实世界的科学图表时，这些分数无法维持。为了应对这些挑战，我们引入了一个新的基准，即科学图表 QA (SCI-CQA)，它强调流程图是一个关键但经常被忽视的类别。为了克服图表种类和简单视觉元素的局限性，我们从过去十年的 15 篇顶级计算机科学会议论文中整理了一个包含 202,760 个图像-文本对的数据集。经过严格筛选，我们将其精炼为 37,607 张包含上下文信息的高质量图表。SCI-CQA 还引入了一种受人工考试启发的新型评估框架，涵盖 5,629 个精心挑选的问题，既有客观的，也有开放式的。此外，我们提出了一种高效的注释流程，可显著降低数据注释成本。最后，我们探索基于上下文的图表理解，强调上下文信息在解决以前无法回答的问题中的关键作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12150</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>情境学习对数学推理有效的原因：理论分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12157</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12157v1 公告类型：新
摘要：由于具有上下文学习能力，大型语言模型 (LLM) 在各种数学推理基准中表现出色。然而，我们发现少量演示有时会带来负面表现，并且它们对 LLM 推理能力的有效性仍然不可靠。为此，本文旨在从理论上分析上下文演示对 LLM 推理性能的影响。我们证明推理功效（以经验预测损失衡量）可以通过面向 LLM 的语义相似性和演示的推理稳定性来限制，这对于一次性和少量场景都是通用的。基于这一发现，我们提出了一种简单、可推广且复杂度较低的演示选择方法 LMS3。它可以自适应地帮助为不同的 LLM 选择最相关的样本，并包含一种新颖的演示拒绝机制来自动过滤掉不适合少量学习的样本。通过在三个代表性基准、两个 LLM 主干和多个小样本设置上的实验，我们验证了我们的 LMS3 具有优越性并在所有数据集上实现了一致的改进，这是现有方法无法实现的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12157</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型的性能——基于人工智能的聊天机器人为性传播感染和生殖器疾病患者提供咨询</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12166</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12166v1 公告类型：新
摘要：简介：性传播感染 (STI) 的全球负担与专家不成比例地上升。目前的聊天机器人（如 ChatGPT）并非专为处理与 STI 相关的问题而设计。我们开发了 Otiz，这是一个基于人工智能 (AI) 的聊天机器人平台，专门用于 STI 检测和咨询，并评估了其性能。方法：Otiz 采用基于 GPT4-0613 的多智能体系统架构，利用大型语言模型 (LLM) 和确定性有限自动机原理提供上下文相关、医学准确和富有同理心的响应。其组件包括用于一般 STI 信息、情绪识别、急性应激障碍检测和心理治疗的模块。问题建议代理并行运行。使用模仿患者语言的提示评估了四种性传播感染（肛门生殖器疣、疱疹、梅毒、尿道炎/宫颈炎）和两种非性传播感染（念珠菌病、阴茎癌）。两名性病专家与 Otiz 交谈，根据 6 项标准对每个提示进行独立评分，使用数字评分量表，范围从 0（差）到 5（优秀）。结果：23 名性病专家对 30 个提示进行了 60 次评估。在各种性传播感染中，Otiz 在诊断准确性（4.1-4.7）、总体准确性（4.3-4.6）、信息正确性（5.0）、可理解性（4.2-4.4）和同理心（4.5-4.8）方面得分很高。然而，相关性得分较低（2.9-3.6），表明存在一些冗余。非性传播感染的诊断分数较低 (p=0.038)。观察者之间的一致性很强，只有 12.7% 的配对评估出现大于 1 分的差异。结论：像 Otiz 这样的人工智能对话代理可以以富有同理心的方式提供准确、正确、独立、不带偏见、易于获取且易于理解的性传播感染相关信息，并可以减轻医疗保健系统的负担。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12166</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Greek2MathTex：用于生成 LaTeX 方程式的希腊语语音转文本框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12167</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12167v1 公告类型：新
摘要：在绝大多数学术和科学领域，LaTeX 已成为排版复杂数学方程式和公式的事实标准。然而，LaTeX 的复杂语法和类似代码的外观为残障人士以及不熟悉编码约定的人带来了可访问性障碍。在本文中，我们通过开发一种专为希腊语设计的新型语音到 LaTeX 方程式系统，为这一挑战提出了一种新颖的解决方案。我们提出了一种端到端系统，该系统利用自动语音识别 (ASR) 和自然语言处理 (NLP) 技术的强大功能，使用户能够以自然语言口头口述数学表达式和方程式，然后将其转换为 LaTeX 格式。我们介绍了系统的架构和设计原则，重点介绍了 ASR 引擎、基于 LLM 的提示驱动方程生成机制等关键组件，以及在整个开发过程中采用的自定义评估指标的应用。我们已将系统开源，可在 https://github.com/magcil/greek-speech-to-math 上获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12167</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>采用人工智能打击金融犯罪：英语和孟加拉语多语言翻译金融服务中负面媒体筛查的自然语言处理研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12171</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12171v1 公告类型：新
摘要：本文探讨了使用人工智能（AI），特别是自然语言处理（NLP）来加强孟加拉国多语言场景移动金融服务（MFS）中金融犯罪的检测和预防的潜力。分析侧重于使用 NLP 进行负面媒体筛选，这是遵守反洗钱（AML）和打击金融恐怖主义（CFT）法规的重要方面。此外，它还调查了孟加拉国银行整合 AI 的总体接受度和障碍。本报告衡量了 NLP 的有效性，准确率约为 94%。NLP 算法在准确识别与金融犯罪相关的负面媒体内容方面显示出巨大的潜力。孟加拉国在这方面缺乏进展，而全球范围内，这项技术已经被用来提高效率和效力。因此，很明显，孟加拉国对 AI 的接受度存在问题。一些 AML 和 CFT 问题已经通过 AI 技术得到解决。例如，图像识别 OCR 技术正在用于 KYC 程序。人工智能集成的主要障碍包括缺乏技术专业知识、高成本和法规不确定性。这项调查强调了人工智能驱动的 NLP 解决方案在加强孟加拉国预防金融犯罪方面的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12171</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>打败 Simple Bench 的不那么简单的方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12173</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12173v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种新颖的框架，通过利用迭代推理和反馈驱动的方法来增强大型语言模型 (LLM) 的推理能力。基于 SimpleBench 基准测试中确定的局限性（该数据集旨在评估逻辑连贯性和现实世界推理），我们提出了一种多步骤提示策略，并结合全局一致性检查来提高模型的准确性和鲁棒性。通过对 Claude 3 Opus、Claude 3.5、GPT-4o 和 o1-preview 等最先进模型的比较分析，我们证明迭代推理显着提高了模型性能，标准准确度指标 (AVG@5) 和新引入的指标极端平均 (EAG@5) 均有所改善。我们的结果揭示了模型特定的优势：Claude 在保持逻辑一致性方面表现出色，而 GPT-4o 表现出探索性创造力，但在模棱两可的提示方面却举步维艰。通过分析案例研究并确定空间和时间推理中的差距，我们突出了需要进一步改进的领域。研究结果强调了结构化推理框架在解决固有模型限制方面的潜力，无论预训练方法如何。这项研究为整合动态反馈机制、自适应重启策略和各种评估指标奠定了基础，以提高 LLM 在复杂和多领域问题空间中的推理能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12173</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Model-diff：一种用于比较研究输入空间中的语言模型的工具</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12177</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12177v1 公告类型：新
摘要：并排比较两个（大型）语言模型（LM）并在同一组输入上确定它们预测的相似性和差异性在许多实际场景中都至关重要，例如，可以测试许可模型是否可能被另一个模型抄袭。传统分析会比较某些基准数据集上的 LM 输出，这些数据集仅涵盖针对预期应用程序设计的有限数量的输入。基准数据集无法准备数据以从不可预见的角度覆盖测试用例，这可以帮助我们公正地理解模型之间的差异。在本文中，我们提出了一种新的模型比较分析设置，该设置考虑了无法进行强力枚举的大输入空间。输入空间可以简单地定义为 LM 会产生低困惑度的所有标记序列——我们在本文中遵循此定义，因为它会产生最易于人类理解的输入。我们提出了一个新颖的框架 \our，它使用通过抽样生成文本并对抽样统计的直方图进行去权重处理，以高效且无偏地估计此输入空间中两个 LM 之间的预测差异。我们的方法通过以负对数似然绘制和计数每个预测差异值的输入来实现这一点。实验首次揭示了大型输入空间中 LM 之间的定量预测差异，可能有助于模型分析，以用于模型抄袭等应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12177</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抽象的出现：Transformers 中上下文学习的概念编码和解码机制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12276</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12276v1 公告类型：新
摘要：人类将复杂的经验提炼为基本的抽象，从而实现快速学习和适应。同样，自回归变压器通过上下文学习 (ICL) 表现出自适应学习，这引出了一个问题：如何实现。在本文中，我们提出 \textbf{概念编码-解码机制} 来解释 ICL，通过研究变压器如何在其表示中形成和使用内部抽象。在合成 ICL 任务中，我们分析了小型变压器的训练动态，并报告了概念编码和解码的耦合出现。当模型学习将不同的潜在概念（例如，“在句子中查找第一个名词”）编码为不同的可分离表示时，它会同时构建条件解码算法并提高其 ICL 性能。我们在不同规模的预训练模型（Gemma-2 2B/9B/27B、Llama-3.1 8B/70B）中验证了此机制的存在。此外，通过机械干预和受控微调，我们证明了概念编码的质量与 ICL 性能存在因果关系并可预测。我们的实证见解有助于更好地理解大型语言模型通过其表示的成功和失败模式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12276</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检索增强生成的不可回答性评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12300</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12300v1 公告类型：新
摘要：现有的检索增强生成 (RAG) 系统评估框架侧重于可回答的查询，但它们忽略了适当拒绝无法回答的请求的重要性。在本文中，我们介绍了 UAEval4RAG，这是一个旨在评估 RAG 系统是否可以有效处理无法回答的查询的框架。我们定义了一个具有六个无法回答类别的分类法，UAEval4RAG 会自动为任何给定的知识库合成具有未回答率和可接受比率指标的多样化且具有挑战性的查询。我们对各种 RAG 组件进行了实验，包括检索模型、重写方法、重新排序器、语言模型和提示策略，并揭示了 RAG 系统性能中隐藏的权衡。我们的研究结果强调了组件选择和提示设计在优化 RAG 系统中的关键作用，以平衡可回答查询的准确性和无法回答查询的高拒绝率。 UAEval4RAG 为开发更为强大、可靠的 RAG 系统提供了宝贵的见解和工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12300</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过逐步扩大词汇量获得第二语言（阿拉伯语）法学硕士学位</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12310</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12310v1 公告类型：新 
摘要：本文讨论了阿拉伯世界对大型语言模型 (LLM) 民主化的迫切需求，由于主要关注主流语言（例如英语和中文），该地区在开发与 GPT-4 或 ChatGPT 3.5 等最先进产品相当的模型方面进展较慢。阿拉伯语 LLM 的一个实际目标是使用阿拉伯语特定的词汇表作为标记器，以加快解码速度。然而，使用不同的词汇表往往会导致学习知识的退化，因为许多单词在训练开始时最初是不在词汇表中的 (OOV)。受人类第二语言（阿拉伯语）习得过程中词汇学习的启发，发布的 AraLLaMA 采用了渐进式词汇扩展，它由改进的 BPE 算法实现，该算法在训练过程中逐步扩展其动态词汇表中的阿拉伯语子词，从而平衡每个阶段的 OOV 比率。消融研究证明了渐进式词汇扩展的有效性。此外，AraLLaMA 在各种阿拉伯语基准测试中取得了与最佳阿拉伯语 LLM 相当的良好表现。模型、训练数据、基准测试和代码都将开源。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12310</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图形引导的文本解释生成框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12318</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12318v1 公告类型：新
摘要：自然语言解释 (NLE) 通常用于提供模型关于其预测的推理的合理自由文本解释。然而，最近的研究对 NLE 的忠实度提出了质疑，因为它们可能无法准确反映模型关于其预测答案的内部推理过程。相比之下，突出显示的解释（被确定为对模型预测至关重要的输入片段）表现出可衡量的忠实度，这已通过现有研究逐步得到改善。在此基础上，我们提出了 G-Tex，这是一个图形引导的文本解释生成框架，旨在通过利用突出显示的解释来增强 NLE 的忠实度。具体而言，突出显示的解释被提取为代表模型推理的高度忠实的线索，随后通过图形神经网络层进行编码，该层明确指导 NLE 生成过程。这种一致性确保生成的解释与模型的底层推理密切相关。使用三个推理数据集在 T5 和 BART 上进行的实验表明，与基线方法相比，G-Tex 将 NLE 忠实度提高了 17.59%。此外，G-Tex 生成的 NLE 在语义和词汇上与人类编写的 NLE 具有更大的相似性。人工评估表明，G-Tex 可以减少冗余内容并提高 NLE 的整体质量。由于我们的工作引入了一种明确指导 NLE 生成以提高忠实度的新方法，我们希望它将成为解决 NLE 和生成文本整体的额外标准的垫脚石。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12318</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>