<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新的NBER工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 15:18:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>早期教育的漫长阴影：菲律宾自然实验的证据 - 托马斯·劳埃德（Thomas Lloyd），迪恩·杨（Dean Yang）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33600#fromrss</link>
      <description><![CDATA[早期教育质量如何影响长期的学术成果？我们通过菲律宾的自然实验阐明了这个问题 - 在幼儿园公立学校实施母语教育政策至3年级。这项政策导致教育质量的意外下降，但在一部分学校的一部分中，由政治前的学生语言组成强烈预测。我们使用语言组成变量作为治疗的工具变量。利用面板数据并确认对趋势的鲁棒性，我们发现该政策导致公立小学的标准化考试成绩下降。我们通过菲律宾人口普查数据（跨越同类，​​地方和十年人口普查）采用三差异策略，我们表明，到2020年，在学校完成的政策中完全接触了0.3年的教育。通过揭示政策引起的早期教育质量的降低如何降低后来几年的教育程度，我们的结果强调了教育第一年对教育质量进行投资的重要性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33600#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 15:18:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越关税：中国国家拥有的企业如何塑造美国 - 中国贸易战？ -  Felipe Benguria，Felipe Saffie</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33599#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了中国国家企业在美国 - 中国贸易战期间的作用。基于中国公司 - 习俗微型数据制定的措施，我们表明，在中国进口商品中，国家拥有的企业（SOE）的存在导致了对美国出口的巨大负面影响，此外还有关税的影响。从一般均衡效应中抽象出来，而关税却占美国向中国出口的8％下降，但SOE效应占4％的下降。这种SOE效应集中在2018年底，并于2019年开始，这是绝大多数产品已被关税所针对的。此外，国有企业效应集中在农业用品和工业用品中，以及共和党票数很高的美国地区的工业。我们还发现，我们的出口因应对中国的关税而被重新安排到世界其他地区，但没有回应中国国有企业的进口量减少。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33599#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 15:18:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>披肩相遇：盗版数据访问对LLM性能的影响 - 由Stella Jia，Abhishek Nagaraj作者</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33598#fromrss</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型（LLMS）在文本生成中表现出了显着的功能，但是它们的性能可能受到培训的数据集的影响，包括潜在的未经授权或盗版内容。我们研究通过盗版书籍访问的数据影响LLM响应的程度。我们测试了领先的基础模型（GPT，Claude，Llama和Gemini）的性能，这些书籍已包含在Books3数据集中，其中包含全文盗版书籍，可用于LLM培训。我们使用“名称披肩”的单词预测任务评估书籍级别的性能。为了检查书籍3包含的因果效应，我们采用了一种仪器变量策略，该策略利用了书籍3数据集中的书籍出版年的模式。在我们的12,916本书样本中，与这些数据中不存在的书籍相比，Books3数据集中可用的书籍中可用的书籍中有显着提高了LLM名称的准确性。与较流行的书籍相比，这些效果对于不太受欢迎的书籍更为明显，并且在领先的模型中各不相同。这些发现对数字化，版权政策以及AI系统的设计和培训具有至关重要的影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33598#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 15:18:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发展中国家的下水道和城市化 - 作者：肖恩·E·麦卡洛克（Sean E. McCulloch</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33597#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了下水道进入发展中国家城市邻里特征的影响。因为比下坡更难上坡，因此排水盆地鸿沟的相对侧面的类似社区可能面临下水道的不同成本。我们利用这种直觉来通过比较排水盆地鸿沟相对侧的社区的结果来确定下水道进入的效果。我们估计下水道进入对巴西，哥伦比亚，南非，约旦和坦桑尼亚的人口普查人口密度，识字和收入的影响。平均而言，下水道进入对人口密度的影响很大，几乎没有对人口统计的影响。这些估计表明，下水道网络通常对城市的经济地理与运输网络一样重要。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33597#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 15:18:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>资金规模会影响私募股权绩效吗？从捐赠流入到私立大学的证据 - 作者：Abhishek Bhardwaj，Abhinav Gupta，Sabrina T. Howell，Kyle Zimmerschied</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33596#fromrss</link>
      <description><![CDATA[私募股权（PE）以基金规模上升还是下降？这个问题越来越紧迫，在更大的资金和对零售市场的新关注。由于更好的管理者可以筹集更大的资金，因此很难确定因果效应。我们根据送给大学的礼物来开发一种工具，这为具有先前关系的管理者提供了更多的资本。我们显示回报率下降；例如，增加1％的尺寸可将净IRR减少0.1个百分点。较大的资金进行较大的交易，情况更糟。我们发现风险没有变化，部分原因是更多的交易更具杠杆作用。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33596#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 15:18:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>房屋所有权和对通货膨胀的关注：信息处理的证据 - 杰西卡·皮科洛（Jessica Piccolo）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33595#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了房屋所有权状况如何塑造对通货膨胀及其对耐用消费的影响的关注。使用对美国家庭的随机对照试验（2021-2023），我们记录了对通货膨胀相关信息的响应中的系统异质性。房主表现出更大的基准意识，并更新他们的期望比租房者要少。利用治疗引起的通货膨胀期望的外源性变化，我们发现房主会显着调整耐用的支出，而租房者则没有。这些结果凸显了房屋所有权是通货膨胀期望形成及其对经济行为的影响的关键因素。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33595#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 15:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>货币和支付竞赛中的战略数字化 - 林·威廉·康（Lin William Cong），西蒙·梅耶（Simon Mayer）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33593#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们对数字形式的菲亚特货币与私人数字货币（PDM）进行建模。各国从战略上将其法定资金数字化 - 升级现有或启动新的支付系统（包括CBDC），以增强采用和反PDM竞争。啄食顺序出现：较不前的货币较早数字化，反映了先进的优势；主导货币延迟数字化，直到面对竞争为止；最弱的货币放弃数字化。延迟数字化允许PDM获得优势，最终削弱了Fiat Money的角色。我们还强调了地缘政治考虑，稳定的考虑因素和私人数字货币之间的互操作性如何塑造金钱和货币竞争的数字化。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33593#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 15:18:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医疗保健欺诈的经济学 - 杰森·莱德·路易斯（Jetson Leder-Luis），阿努普·马拉尼（Anup Malani）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33592#fromrss</link>
      <description><![CDATA[医疗保健欺诈对美国公共医疗保健预算施加了相当大的成本，并扭曲了医疗保健提供。我们使用理论和数据研究了医疗保健欺诈和执法的经济学，并与越来越多的有关该主题的文献联系在一起。我们首先对医疗保健欺诈的新经济定义进行了新的经济定义，该定义捕获并连接起诉的欺诈行为的广泛活动。我们将欺诈定义为保险公司说患者有资格的护理，提供者提供的护理以及提供者账单的护理之间的任何差异。我们的定义阐明了不同类别的欺诈行为的经济后果，并为理解现有研究的板岩提供了一个框架。接下来，我们研究了犯下和起诉欺诈的激励措施。我们展示了欺诈是如何通过不足（预期）欺诈和不完善报销率的罚款来驱动的。公共反欺诈诉讼是由相对的货币，政治或职业归还起诉欺诈和检察官预算的驱动的。最后，我们通过从司法部新闻稿中对文本数据进行机器学习，研究了跨欺诈和整个护理类型的医疗保健欺诈起诉的普遍性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33592#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 15:18:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政治意识形态和美国电动汽车采用 - 卢卡斯·W·戴维斯（Lucas W.</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33591#fromrss</link>
      <description><![CDATA[作为气候变化解决方案的电动汽车的前景（EV）取决于其在政治方面的广泛采用。本文使用县级数据表明，从2012年至2023年，美国所有新的EV登记中约有一半去了10％的民主县。随着时间的流逝，这种相关性在很大程度上保持稳定，尽管EV卡车的相关性比其他EV类型低。我们还进行了一项调查，发现民主党人和共和党人识别电动汽车的能力没有差异。总体而言，我们的结果表明，美国广泛采用的障碍可能比预期的要大。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33591#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 15:18:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>影子总是触动脚：银行信贷线对非银行金融中介的影响 -  Viral V. Acharya，Manasa Gopal，Maximilian Jager，Sascha Steffen</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33590#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们使用对商业房地产（CRE）进行投资的房地产投资信托（REIT）作为一个领先的例子，我们研究了将信用额度扩展到“影子银行”或非银行金融中介机构（NBFIS）的银行的影响。尽管中小型银行在CRE期限贷款中具有经济上显着的直接敞口，但大型银行的CRE暴露的很大一部分是通过对REIT的信用线提供的间接。与非金融公司和其他NBFI相比，房地产投资信托信用额度对市场压力的利用往往对市场压力更为敏感。反过来，大型银行在压力时间中遭受了减值和股权校正，从将信用额度扩展到REIT。忽略这个NBFI信用线渠道会低估大型银行承受压力。我们提出了一种将这种暴露及其异质性纳入银行资本压力测试的方法。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33590#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 15:18:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土地猜测的生长和波动经济体 -  tomohiro Hirano，Joseph E. Stiglitz</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33589#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文考虑了具有合理期望的标准重叠世代（OLG）模型的增长和波动，土地（非生产资产），信用摩擦和内源性增长。在合理的条件下，可能会有多个暂时的均衡，取决于资本和土地价格，多重性本身；这可能会导致无限的理性期望轨迹，所有这些轨迹都在可以计算的范围内运行。技术的改进虽然在短期内增加了GDP，但可能会导致平衡不稳定和脆弱，从长远来看，GDP较低的停滞陷阱。土地的引入增加了波动的范围；唯一的理性期望轨迹可能导致波动，具有情节性的失业和动态效率低下。借助信用摩擦，扩张性信贷和金融政策可能会导致增长降低，而额外的资金不均会导致土地投机，从生产投资中节省了资金，结果与经验证据一致。该分析解决了几个理论上的难题，例如，利率低于增长率，土地价格如何有限。它表明，即使有两个状态变量，也可以构建可拖动的OLG模型，从而提供对复杂动力学的全局分析。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33589#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 15:18:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>防御性招聘和创造性破坏 - 耶稣·费尔南德斯 - 维拉维德，杨Yu，弗朗切斯科·扎内蒂（Francesco Zanetti）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33588#fromrss</link>
      <description><![CDATA[具有单索尼权力的现有公司对研究人员的防御性雇用会减少创造性的破坏。这种机制有助于解释近几十年来美国经济中R＆amp; D支出和TFP增长下降的同时增加。我们开发了一个简单的模型，强调了无弹性供应研究劳动在实现这一效果方面的关键作用。经验证据证实，美国的研究劳动供应确实是无弹性的，并支持其他模型预测：现任R＆amp; d支出与创造性破坏和部门TFP增长呈负相关，同时延长了现有的寿命。当想法更难找到时，所有这些效果都会放大。该模型的扩展版本量化了这些机制对生产力，创新和政策的影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33588#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 15:18:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流动性危机和Last Resort的营销商 -  Charles Kahn，David Marshall，Robert L. McDonald</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33587#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究经济中的市场不足，受到非基本冲击的影响。资产交易是通过分散的一对一谈判进行的。该模型具有多个理性的期望平衡。我们将某些帕累托较低平衡与流动性危机相关联。政府可以通过作为“ Last Resort的营销商”（MMLR）来改善福利，以高于市场的价格购买资产。美国在金融危机期间采用的几项政策是MMLR的例子。我们认为“积极”和“保守” MMLR政策。积极的政策支持独特的帕累托最佳平衡。保守的政策嵌入了“无划分约束”，仅支持效率低下的平衡。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33587#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 15:18:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>连根拔起，人力资本和技能可转让性 -  Stelios Michalopoulos，Elie Murard，Elias Papaioannou，Seyhun或Sakalli</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33586#fromrss</link>
      <description><![CDATA[自从阿纳托利亚（Anatolia）120万希腊东正教及其在希腊的重新安置以来，已经过去了一个多世纪以来，这是该国社会和人口景观的变革性事件。今天，三分之一的希腊人报告了难民背景。尽管其历史意义有充分的文献记录，但其短期，中和长期对人力资本积累的影响仍未得到探索。强迫流离失所如何塑造连根拔起的教育轨迹及其后代？难民是否投资于便携式技能来应对不确定性，或者他们难以追赶自我调查？为了解决这些问题，我们追踪了过去100年来难民及其后代的教育投资，利用了颗粒状的人口普查数据以及对他们在安纳托利亚的起源及其在希腊的定居点的全面绘制。该分析为连根拔起假设提供了令人信服的支持。尽管最初落后，但在希腊乡村定居的难民最终以教育程度优于附近的当地人。他们的大学选择也有所不同，难民的血统有利于在希腊劳动力市场上转移的学位，例如工程和医学，以及专门从事法律和其他领域的本地人，具有强烈的家庭偏见。探索其他机制揭示了语言障碍和当地经济条件在塑造这些结果方面的关键作用，而不是难民的移民前经济背景。超过四代难民及其后代的广泛教育成就可以使人们希望，尽管国际社会的悲剧持续解决，但持续的强迫流离失所仍可以成为受影响社区的经济韧性的骨干。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33586#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 15:18:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从1990年代到2020年代的通货膨胀的进化：发展和挑战 - 弗雷德里克·米什金（Frederic S. Mishkin），迈克尔·基利（Michael Kiley）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33585#fromrss</link>
      <description><![CDATA[自1990年代初期在新西兰和其他一些国家推出通货膨胀目标以来，通货膨胀的目标已成为大型高级和新兴市场经济体中主要的货币政策战略。通货膨胀的目标在锚定通货膨胀方面非常成功，这可能是由于中央银行框架的核心要素。它的反应过程调整了货币政策的立场以确保通货膨胀恢复到目标，它使其能够灵活地纳入各种因素，同时限制可以导致过度通货膨胀的自由裁量偏见。对通货膨胀前景的沟通的重视促进了透明度和问责制。结果，针对中央银行的通货膨胀使与全球金融危机和库维德相关的大量冲击都很好。即便如此，本文讨论了许多挑战，这些挑战与远期指导，定量缓解/收紧和财务稳定性的校准和通信有关。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33585#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 15:18:29 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>