<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2025 06:22:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>大学录取中的考试可选政策如何不成比例地损害了来自弱势背景的高成就申请者——布鲁斯·萨塞多特、道格拉斯·O·斯塔格、米歇尔·蒂内</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33389#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们发现，考试成绩可选政策损害了来自弱势背景的高成就申请者进入精英大学的可能性。我们表明，在一所精英大学校园中，SAT（和 ACT）成绩在各个收入群体和其他人口群体中同样可以很好地预测大学一年级的 GPA；高中 GPA 和班级排名几乎没有提供额外的预测能力。在考试成绩可选政策下，条件较差但成就较高的申请者提交的考试成绩比例太低，大大降低了他们的录取机会；这类申请者在报告他们的分数时，被录取的概率会增加 3.6 倍（从 2.9% 增加到 10.2%）。成就较高的第一代申请者通过报告分数，被录取的机会会增加 2.4 倍。精英机构会根据背景来解读考试成绩，这比人们通常理解的要多得多，申请表上提供考试成绩可以促进而不是阻碍社会流动。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33389#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:22:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过流动性提供实现货币发展——Antonio Coppola、Arvind Krishnamurthy、Chenzi Xu</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33390#fromrss</link>
      <description><![CDATA[借鉴历史上欧洲美元市场的经验以及近期中国在美国管辖范围之外以负利差交易的美元债券发行，我们研究了在何种条件下可能出现一个平行的离岸美元金融体系，以规避西方制裁。我们提出了一个模型，其中货币使用由流动性供应和安全债券供应驱动。我们描述了三种均衡机制：高便利收益率出现在最初的制裁驱动区域和最终的流动性驱动区域，中间区域将两者分隔开来。除了内生动态互补性之外，均衡之间的转变还取决于安全资产供应和流动性技术。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33390#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:22:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当存在多种渠道时如何理解歧视——作者：Majid Ahmadi、Gwen-Jirō Clochard、Jeff Lachman、John A. List</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33391#fromrss</link>
      <description><![CDATA[当多种因素可能造成歧视行为时，确定确切的来源就成为一项挑战，这使得提出的政策解决方案具有推测性。本研究引入了一种与理论紧密相关的实证方法来剖析两种特定的歧视渠道：客户偏见和管理偏见。为了说明我们的框架，我们将专有数据与几个公开可用的数据集相结合，以揭示美国职业棒球大联盟选秀中的歧视渠道。我们的分析表明，客户偏好显著影响选秀顶端球员的选秀——那些可能立即引起公众关注并最终为俱乐部效力的球员。相反，我们在选秀的后半部分观察到了管理同质性，那些不太受关注、为俱乐部效力机会最小的球员被选中。在选秀的两端观察到的偏好偏见产生了巨大的机会成本。然而，顶端的偏见过度影响了竞争力。我们的研究结果对未来衡量歧视和应对多种渠道挑战的研究具有重要意义。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33391#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:22:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行为摩擦是否会阻碍企业抓住有利可图的机会？——Paul Gertler、Sean Higgins、Ulrike Malmendier、Waldo Ojeda 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33387#fromrss</link>
      <description><![CDATA[即使没有信息或流动性限制，企业也常常无法抓住有利可图的商业机会。我们探讨了管理环境中解释个体惰性的三种行为摩擦——当前偏见、有限记忆和不信任。我们与墨西哥的一家金融科技支付公司合作，随机为 33,978 家企业提供支付较低商家费用的机会。我们会改变优惠是否有截止日期、提醒、预先宣布的提醒以及费用降低的幅度。提醒可使接受率提高 15%，表明记忆发挥了作用。宣布的提醒可使接受率再提高 7%。调查数据揭示了可能的机制：当金融科技公司遵守预先宣布的提醒时，企业对优惠的信任度会增加。截止日期对较大的企业没有影响，这意味着当前偏见有限或没有当前偏见，但确实会使较小的企业的接受率提高 8%。总体而言，行为摩擦对解释利润降低的企业行为有很大帮助。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33387#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:22:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>劳动力市场是否存在交叉歧视？——作者：Joanne S. McLaughlin、David Neumark</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33388#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们提供了有关劳动力市场交叉歧视的丰富新证据，重点关注传统剩余工资差异歧视方法中的工资。我们在互动框架中解释“交叉歧视”，其中两个交叉维度上的歧视导致歧视超过其各部分之和。我们做出了三项贡献。首先，我们解决了现有研究中关于交叉歧视的令人费解的矛盾发现——使用类似数据和方法的研究得出了截然相反的结论。其次，我们将潜在交叉歧视的分析扩展到比过去研究通常考虑的更多的维度。第三，我们探讨了从就业选择估计的工资方程中的偏见问题。我们从这些不同类型的证据中得出的总体结论是，在我们研究的大量群体（以及群体组合）中，几乎没有或根本没有证据表明工资差异存在交叉歧视，事实上大多数证据都指向相反的方向。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33388#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:22:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国联邦政府和州政府的财政进步性——作者：约翰内斯·弗莱克、乔纳森·希思科特、凯蒂尔·斯托莱斯莱滕、乔瓦尼·L·维奥兰特</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33385#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文结合各种调查和管理数据，分别测算了美国联邦和各州税收和转移支付的累进性。研究结果如下。（i）联邦税收和转移支付制度是累进的。（ii）平均而言，州和地方税收和转移支付制度接近比例。（iii）各州的税收水平和税收累进性存在很大的差异。（iv）主要由销售税和财产税资助的州往往采用累进税制，平均税率较低。主要由所得税资助的州往往采用累进税制，平均税率较高。（v）累进州集中在南部，吸引了更多的州际净移民，尤其是高收入移民。（vi）2005 年至 2016 年间，各州累进性基本保持稳定。（vii）纳入企业所得税和营业税会降低各州的平均累进性，但会提高联邦的累进性。（viii）将公共产品和服务支出作为转移支付对衡量的累进性有很大的积极影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33385#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:22:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人口偏好和收入隔离——作者：Victor Couture、Jonathan I. Dingel、Allison E. Green、Jessie Handbury</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33386#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了对共同顾客的人口结构偏好如何影响共享空间的收入隔离。为了将人口偏好与对其他场所属性的品味区分开来，我们研究了商业连锁店内的场所选择。我们发现了两个值得注意的规律：不同种族群体对高收入共同顾客的偏好相似，种族同质性不会因收入而变化。这些人口偏好在经济上很重要，可以解释接触高收入共同顾客的跨群体差异，并与搬家者的社区选择相关。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33386#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:22:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家，甜蜜的家：员工对远程工作有多重视？——作者：Zoe B. Cullen、Bobak Pakzad-Hurson、Ricardo Perez-Truglia</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33383#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们利用高风险现实环境中员工的偏好来估计员工对远程工作的重视程度，重点关注美国技术工作者。平均而言，员工愿意接受部分或完全远程职位 25% 的减薪。我们的估计值是之前研究的三到五倍。我们将这种差异部分归因于方法上的差异，这表明现有方法可能低估了对远程工作的偏好。尽管人们强烈偏好远程工作，但我们预计会发现补偿性的工资差异，远程职位提供的薪酬高于其他方面相同的现场职位。然而，使用有关技术工作薪水的新数据，我们否定了这一假设。我们提出了对这一难题的潜在解释，包括优化摩擦和工人分类。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33383#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:22:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合理化公司预测——作者：Nicholas Bloom、Mihai A. Codreanu、Robert A. Fletcher</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33384#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们与一家大型美国支付处理公司合作，对 6,000 多家公司进行了为期 5 年、共 10 轮的激励性季度销售预测小组调查。我们将公司预测与专有收入数据进行匹配，以评估准确性。我们发现公司预测不佳，存在不准确、过度乐观、可预测错误和过度精确的问题。为了评估这些预测问题的原因，我们对以下方面进行了实验：(i) 数据使用、(ii) 激励措施、(iii) 预测技巧和 (iv) 应急思维。我们发现更多的数据使用主要会降低噪音和减少过度精确，而更高的激励措施会缓和过度乐观。两者都会适度提高准确性。其他两种处理没有影响。这些结果表明，预测偏差可以减少但很难消除。在一个简单的模拟模型中，我们表明这些偏差会改变公司对税收和生产力变化的反应，突显了它们的宏观重要性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33384#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:22:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>老年社会保障对孩子有帮助吗？社会保障对孙辈资源的影响 -- Lucie Schmidt、Lara Shore-Sheppard、Tara Watson</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33381#fromrss</link>
      <description><![CDATA[尽管社会保障通常被认为是一项支持退休人员的计划，但近十分之一的儿童生活在有社会保障收入的家庭中。与二十年前相比，儿童与老年人生活在一起的可能性大大增加，他们报告家庭中有社会保障收入的可能性是传统现金福利的两倍。我们利用 62 岁时社会保障福利资格的急剧增加来调查社会保障计划在与祖父母同住的儿童的儿童经济资源中所起的作用。我们没有发现社会保障资格平均不会增加家庭收入，但它与转向社会保障收入和减少深度贫困有关。我们还看到家庭成员有更多的时间用于家庭生产。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33381#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:22:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第二次世界大战军队服役对 20 世纪 60 年代各种族群体收入和流动性的影响——作者：Sergio E. Barrera、Andreas Ferrara、Price V. Fishback、Misty L. Heggeness</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33382#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们使用 1940 年人口普查、二战入伍和 1969 年行政纳税申报表的相关数据，分析了二战服役对来自不同种族和民族的男性陆军和陆军空军退伍军人的收入和流动性的影响。该数据集包括非西班牙裔白人、黑人、西班牙裔、亚裔和美洲原住民男性，为未充分探索的群体提供了见解。普通最小二乘估计表明，与同组非陆军男性相比，陆军退伍军人在 1940 年至 1969 年期间收入更高，跨县迁移的可能性更小，尤其是非西班牙裔白人、黑人和西班牙裔。为了解决潜在的选择偏差，我们应用了模糊回归不连续设计，将刚符合服役资格的男性与年龄稍小的男性进行比较。这些估计表明，1969 年，非西班牙裔白人、黑人和亚裔退伍军人的调整后总收入普遍低于非陆军退伍军人，而西班牙裔和印第安人退伍军人的收入略高。收入影响因收入类型而异。退伍军人的县迁移率也较低，尤其是非西班牙裔白人、亚裔和印第安人。黑人和西班牙裔的迁移差异较小。这些发现突显了二战服役对不同种族和族裔群体的细微影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33382#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:22:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实证区分跨境和国内混合空气污染对健康的影响——作者：Jaecheol Lee、Andrew J. Wilson、Solomon M. Hsiang</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33379#fromrss</link>
      <description><![CDATA[颗粒物 (PM) 是一种重要的、具有临床重要性的空气污染物。大部分排放的 PM 跨越国界，在其来源管辖区之外损害健康，但由于技术障碍，这些污染物流动仍不受监管。尽管人们普遍认为 PM 的不同化学和物理特性可能会产生不同的健康影响，但拟议的归因方法假设来自不同管辖区的 PM 单位会造成相同的危害。我们使用大气模型来分解 2005 年至 2016 年期间每天在韩国（世界上最具争议的跨境空气污染争端之一的中心）每个地方个人接触的 PM 来源。然后，我们将这些数据与全民医疗保健记录联系起来，进行计量经济学分析，同时测量和解释七种 PM 类型的危害，每种类型都有不同的来源。我们发现，一单位跨境 PM 对健康的危害大约是一单位源自韩国境内的 PM 的 5 倍（朝鲜）和 2.6 倍（中国），而且天然来源的 PM 对健康的影响与人为来源的 PM 对健康的影响不同。由于危害因来源而异，我们计算出跨境来源仅占韩国人为 PM 暴露的 43%，但产生了 70% 以上的相关呼吸健康成本。我们的结果表明，PM 应被视为不同污染物的混合物，每种污染物对人类健康都有独特的可衡量影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33379#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:22:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>元认知意识和学业成绩——作者：Jarod T. Apperson、A. Nayena Blankson、Francesina Jackson、Angelino Viceisza、Bruce Wade、Jimmeka Guillory Wright</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33380#fromrss</link>
      <description><![CDATA[大约 25% 的大一新生不会再读第二年。这导致了一系列旨在提高大学成绩、坚持不懈和毕业率的政策和干预措施的出台。在本文中，我们评估了认知策略教学 (CSI) 是否有可能提高学生在大学的表现。我们在斯佩尔曼学院（一所历史悠久的私立黑人女子学院）的一门必修、为期一年、一年级、阅读/写作密集型课程中进行了两项随机对照试验。我们发现 CSI 最多会影响与成绩相关的结果，如 GPA，而不会影响元认知知识或坚持不懈。未来的工作将探讨对毕业等长期结果的影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33380#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:22:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空间环境经济学——克莱尔·A·巴尔博尼、约瑟夫·S·夏皮罗著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33377#fromrss</link>
      <description><![CDATA[环境产品和政策如何影响经济活动的空间模式？气候变化将如何在未来几十年改变这些影响？集聚、通勤和其他空间力量和政策如何影响环境质量？我们提炼了将城市、区域和空间经济与环境联系起来的理论和实证研究。我们介绍了空间环境经济学的程式化事实，描述了来自典型环境模型和空间模型的见解，并讨论了论文的基石和环境空间经济学的研究前沿。大多数环境空间研究仍然分为主要为环境或空间的论文。研究才刚刚开始从更紧密地结合空间和环境方法中实现潜在的见解。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33377#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:22:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>降低成本：全球电动汽车电池行业的实践学习和政府政策——作者：Panle Jia Barwick、Hyuk-Soo Kwon、Shanjun Li、Nahim B. Zahur</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33378#fromrss</link>
      <description><![CDATA[过去十年，电动汽车 (EV) 电池成本下降了 90% 以上。本研究调查了边学边做 (LBD) 在推动这一降本方面的作用，以及它与两项主要政府政策——消费者电动汽车补贴和本地内容要求——的相互作用。利用有关电动汽车型号和电池供应商的丰富数据，我们开发并估算了全球电动汽车行业的结构模型，该模型结合了消费者的不同选择以及电动汽车生产商和电池供应商的战略定价行为。该模型使我们能够收回每种电动汽车型号的电池成本，并量化电池生产中 LBD 的程度。在控制行业技术进步、规模经济、投入成本和电动汽车组装经验后，我们样本期间的学习率估计为 7.5%。LBD 放大了消费者电动汽车补贴的有效性，并推动了这些补贴的跨国溢出效应。上游电池供应商仅获得 LBD 经济效益的一小部分，而消费者电动汽车补贴可以纠正学习不足并改善社会福利。中国的本地成分要求有助于国内供应商以牺牲消费者和外国供应商的利益为代价获得竞争优势，但如果推迟五年实施，将损害国内福利。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33378#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:22:26 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>