<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Jun 2024 06:19:16 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>社区银行数量的下降是否会对社区经济发展产生不利影响？——Bernadette Minton、Alvaro G. Taboada、Rohan Williamson</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32521#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们的研究考察了社区银行数量减少对社区投资和经济发展的影响。首先，我们确认了社区银行的小企业贷款在当地发展中的重要作用。与普遍看法相反，我们发现社区银行数量的减少对社区投资有积极影响，通过发放小企业贷款 (SBL)。关键因素包括其他社区银行的本地存在以及合并银行存在的连续性。有趣的是，这种影响在服务不足或陷入困境的县保持中性，当一家大型银行收购一家社区银行而不维持当地存在时，这种影响会减弱。合并后，社区银行变得更大、更强大，能够发行更大的 SBL，而大型银行和金融科技公司则通过提供较小的 SBL 做出贡献。总体而言，我们的研究结果强化了社区银行对当地发展的关键贡献，表明社区银行数量的减少将导致小企业贷款领域银行基础设施更强大、更稳定。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32521#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:19:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汇率作为一种产业政策--作者：Pablo Ottonello、Diego J. Perez、William Witheridge</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32522#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究汇率在产业政策中的作用。我们构建了一个具有生产外部性的开放经济宏观经济框架，并表明这些政策的可取性主要取决于外部性的动态模式。当它们在早期发展阶段更强大时，向技术前沿靠拢的经济体可以通过干预外汇市场、保持汇率低估和加速转型来改善福利；而没有向技术前沿靠拢的经济体最好不要将汇率用作产业政策工具。资本流动流动性和劳动力市场活力在这些政策的有效性中发挥着核心作用。我们还讨论了资本管制作为产业政策工具的作用，并使用我们的框架来解释历史经验。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32522#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:19:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>边际消费倾向中的潜在异质性——丹尼尔·刘易斯 (Daniel Lewis)、达维德·梅尔坎吉 (Davide Melcangi)、劳拉·皮洛索夫 (Laura Pilossoph)</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32523#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们使用应用于 2008 年经济刺激支付的聚类回归估计了边际消费倾向 (MPC) 的无条件分布。通过偏离使用与可观察变量的相互作用估计 MPC 异质性的标准方法，我们可以恢复 MPC 的完整分布。我们发现家庭在一个季度内花费了 4% 到 133% 的回扣，并且各个家庭将回扣用于不同的商品。虽然许多可观察的特征与我们估计的 MPC 单独相关，但这些关系在联合测试时消失，收入和平均消费倾向除外。家庭可观察特征仅解释 8% 的 MPC 变化，突出了潜在异质性的作用。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32523#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:19:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金融市场的小数定律：理论与证据—— Lawrence J. Jin、Cameron Peng 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32519#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们建立了一个小数定律 (LSN) 模型（即错误地认为即使是小样本也能代表潜在总体的属性），以研究其对交易行为和资产价格的影响。在我们的模型中，对 LSN 的信念会诱使投资者预期短期价格趋势会恢复，长期价格趋势会持续。结果，资产价格表现出短期动量和长期逆转。该模型可以调和处置效应和回报外推的共存。此外，它对投资者行为做出了新的预测，包括购买和销售前的回报模式、长期持有的处置效应减弱、购买加倍、加倍与处置效应之间的正相关性以及与过去回报不同的出售倾向。通过使用账户级交易数据测试这些预测，我们表明 LSN 提供了一种理解各种投资者行为难题的简约方法。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32519#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:19:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>烟草 21 法对吸烟和电子烟的影响：来自小组数据和生物标志物的证据——作者：Chad D. Cotti、Philip DeCicca、Erik T. Nesson</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32520#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们使用来自烟草使用和健康人口评估 (PATH) 的数据，这是一个包括烟草使用自述和生物标志物测量的纵向数据集，以研究州级烟草 21 (T21) 法律对吸烟和吸电子烟的影响。T21 法律减少了 18 至 20 岁人群中自述的吸烟情况，主要集中在男性。最初未使用烟草的人“年龄过大”后，不太可能开始自述吸烟或吸电子烟。接受治疗的吸烟者不太可能自己购买香烟，更有可能在其他州购买香烟。生物标志物结果好坏参半，我们发现一些证据表明尼古丁暴露量有所减少，但烟草暴露量减少的证据较少。最后，我们测试非经典测量误差。T21 法律降低了临床上确定的可能吸烟者自述为吸烟者的概率，这可能会增加 T21 法律对自述吸烟的明显影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32520#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:19:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非恒定需求弹性、企业动态和货币非中性：需求冲击的作用——作者：S. Borağan Aruoba、Eugene Oue、Felipe Saffie、Jonathan Willis</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32518#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们开发了一个简单的菜单成本模型，该模型具有非恒定需求弹性，具有特殊的生产力和需求冲击。该模型经过校准，以匹配根据美国数据估计的企业级生产力和需求过程。尽管简单，但校准后的模型提供了与美国微观数据一致的非目标定价动态和加价分布。此外，它还产生了相当大的货币非中性，可与明确针对定价动态的更复杂的替代菜单成本模型相媲美。协调公司和定价动态的关键在于非恒定需求弹性与特殊需求冲击之间的相互作用。因此，该框架毫不费力地统一了定价、加价和公司动态。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32518#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:19:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用决策时间理解专家选择——David Card、Stefano DellaVigna、Chenxi Jiang、Dmitry Taubinsky 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32515#fromrss</link>
      <description><![CDATA[实验室实验发现决策时间和备选方案的感知价值之间存在着密切的关系。本文研究了这些发现如何转化为专家在该领域的决策和信息获取。在专家在两种备选方案之间做出选择的程式化模型中，我们表明：(i) 不常选择的备选方案更有可能在较晚的时候被选择；(ii) 当选择每种备选方案的可能性接近 50% 时，决策时间会更长；(iii) 所选备选方案的最终质量可能会随着决策时间的增加或减少，这取决于较早或较晚的信号是否更具信息性。我们在编辑环境中测试了这些预测，我们观察了论文质量的代理和编辑可用的信号。我们记录了：(i) 积极决策的概率随着决策时间的增加而增加；(ii) 当我们估计的积极决策概率接近 50% 时，平均决策时间会更长；(iii) 对于具有拒绝 (R&amp;R) 决策的论文，论文质量与决策时间呈正（负）相关。结构估计表明，编辑延迟所获得的额外信息很少，对决策质量影响不大。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32515#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:19:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宽带互联网接入、经济增长和福祉——凯瑟琳·R·约翰逊、克劳迪娅·佩尔西科</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32517#fromrss</link>
      <description><![CDATA[2000 年至 2008 年间，美国的高速宽带互联网接入量大幅增长，但对于高速互联网接入是改善还是损害福祉，人们仍存在争议。我们发现，县内宽带互联网接入率每增加 10%，县内自杀率就会下降 1.01%，同时自我报告的心理和身体健康状况也会得到改善。我们进一步发现，自杀死亡人数的减少可能是由于宽带互联网接入县的经济改善。宽带互联网接入量增加的县贫困率和失业率会下降。此外，获得宽带互联网接入的邮政编码地区的员工和机构数量会增加。此外，异质性分析表明，积极影响集中在工作年龄人口中，即 25 至 64 岁之间的人群。这种模式正是将经济状况与自杀风险联系起来的文献所预测的。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32517#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:19:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信任、无形资产和生产力 -- 作者：Gilbert Cet、Jimmy Lopez、Jacques Mairesse、Giuseppe Nicoletti</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32513#fromrss</link>
      <description><![CDATA[知识密集型行业通常以信息流和自主任务为主导的商业环境，可能需要足够的社会资本才能生存和富有成效。在本文中，我们使用新的 EUKLEMS-INTANProd 行业级数据（Bontadini 等人，2023a），涵盖 1995 年至 2018 年期间的 19 个国家和 20 个行业的面板数据，以调查社会资本的一个关键要素——信任——对无形密集型行业劳动生产率的影响，控制可能限制管理者实施最佳实践的能力的招聘和解雇规定。我们发现，在这样的行业中，高信任度带来的生产率收益比其他行业更强，而过于严格的招聘和解雇规定对生产率的损害更大。使用一个更有限的样本，其中有管理质量数据，我们表明，高信任度对无形密集型行业生产率的积极影响是通过从良好管理中受益的能力来引导的，这是组织资本的一个关键要素。据估计，在知识丰富的环境中，相对较高的信任度所带来的生产率收益是相当可观的，并且我们的估计值通过了一系列稳健性检验。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32513#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:19:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医用大麻的可用性和心理健康：来自纽约医用大麻项目的证据——作者：Coleman Drake、Dylan Nagy、Matthew D. Eisenberg、David Slusky</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32514#fromrss</link>
      <description><![CDATA[尽管美国大麻使用量迅速增加，心理健康危机持续存在，但大麻合法化对心理健康影响的证据仍然很少。我们使用精细的地理数据，估计 2011 年至 2021 年纽约州医用大麻药房供应对自我报告心理健康的影响，并采用两阶段差异法来尽量减少因药房分阶段开放而引入的偏差。我们的研究结果排除了医用大麻供应对成年人口整体心理健康产生负面影响的可能性。我们还发现，在 65 岁及以上的成年人中，医用大麻供应使过去一个月自我报告的心理健康状况不佳的天数减少了近 10%（3.37 个百分点）。这些结果表明，医用大麻的供应对老年人口的健康有积极影响，可能是通过缓解疼痛。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32514#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:19:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生命周期力量使货币政策传导以财富为中心——Paul Beaudry、Paolo Cavallino、Tim Willems</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32511#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文将生命周期特征添加到新凯恩斯主义模型中，并展示了如何将金融财富置于消费/储蓄决策的中心，从而丰富总需求的决定因素并影响货币政策的传导。随着人们对退休的关注度增强，传统货币政策的效力下降，更多地取决于资产价格的反应（支持中央银行密切监测货币政策对资产价格的影响）。特别是“长期低/高”政策往往对经济活动的影响不大，因为抵消了利率的收入和替代效应，而量化宽松政策可能会加剧这种影响。我们还展示了为什么生命周期力量的存在可以有利于货币政策战略，该战略可以稳定资产价格以应对金融冲击。因此，明确退休储蓄在总需求中的作用为货币干预的几个方面提供了新的视角。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32511#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:19:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>什么是新闻价值？理论与证据——作者：Luis Armona、Matthew Gentzkow、Emir Kamenica、Jesse M. Shapiro</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32512#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们从理论和实践两个方面研究新闻价值。我们关注新闻媒体观察到世界状况的实现，并必须决定是否向消费者报告这一实现，而消费者需要支付机会成本才能阅读该报道。在适当的评分规则中，消费者最优报告概率是单调的，该规则是相对于消费者先前的“新闻”数量的统计度量。我们表明，从统计文献中得出的特定评分规则可以简洁地捕捉美国电视新闻多个领域的报告概率的关键模式。我们认为，在研究人员希望测试新闻报道中的偏见的情况下，评分规则可以作为一个有用的控制变量。控制分数可以大大减少我们应用中偏见的出现。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32512#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:19:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>顺周期股票获得更高回报 - William N. Goetzmann、Akiko Watanabe、Masahiro Watanabe</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32509#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们发现，顺周期股票的平均回报率高于逆周期股票，顺周期股票的回报率与商业周期同步。我们使用经济学家调查中近 75 年的实际 GDP 增长预期来确定预测的经济状况。这种方法在很大程度上避免了计量经济学预测模型误差的混杂效应。预期实际 GDP 增长率的负荷是一种定价风险指标。在此负荷上形成的完全可交易的事前投资组合会产生顺周期溢价，这种溢价在统计上显著、在经济上巨大、持续数年，并且与规模、账面市值比和动量效应无关。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32509#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:19:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>技术能否促进规模化？高剂量辅导随机评估的证据——作者：Monica P. Bhatt、Jonathan Guryan、Salman A. Khan、Michael LaForest-Tucker、Bhavya Mishra</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32510#fromrss</link>
      <description><![CDATA[高剂量辅导是提高学生学习能力的有效方法（Nickow 等人，2024；Guryan 等人，2023）。寻找大规模提供高剂量辅导的方法仍然是一项挑战。扩大规模的两个主要挑战是成本和人员配备。一种可能的解决方案是用计算机辅助学习 (CAL) 技术替代一些辅导时间来降低成本。问题是：这样做会损害有效性吗？本文提供了 2018-19 年和 2019-20 年两个大型学区 4,000 多名学生的随机对照试验 (RCT) 的证据。RCT 测试了校内数学辅导计划的有效性，该计划将学生分成四人一组，两名学生与一名现场辅导老师一起工作，而另外两名学生则负责 CAL，每隔一天交替进行。辅导模式的人均学生成本比 Guryan 等人 (2023) 研究的 2 对 1 辅导模式低约 30%。我们发现，参与的学生的数学标准化考试成绩提高了 0.23 个标准差，这几乎与 Guryan 等人 (2023) 报告的 2 对 1 辅导模式的效果大小一样大。这些发现表明，战略性地使用技术可能是提高 HDT 可扩展性的一种方法。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32510#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:19:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>性别特定的交通成本和女性的时间利用：印度解雇通知书计划的证据——Yutong Chen、Kerem Coşar、Devaki Ghose、Shirish Mahendru、Sheetal Sekhri 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32508#fromrss</link>
      <description><![CDATA[减少发展中国家特定性别的通勤障碍对女性劳动力动态有着复杂而多样的影响。我们研究了印度几个邦为女性提供免费公交车的计划（Pink Slip 计划），采用综合差异法来揭示女性的劳动力供应和时间使用决策。我们观察到公交车费用减少，出行时间节省。熟练的就业女性增加了劳动力供应，而低技能的已婚女性则将重点转移到家务上。失业女性加大了求职力度，但总体就业率保持不变。我们的研究结果强调，减轻通勤成本并不能一律提高女性的劳动参与率，因为性别角色和社会规范继续影响结果。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32508#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:19:08 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>