<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国的国际溢出效应财政挑战——作者：Joshua Aizenman、William Elden、Yothin Jinjarak、Gazi Salah Uddin、Frida Widholm</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32868#fromrss</link>
      <description><![CDATA[2007 年次贷危机和新冠疫情爆发后，扩张性财政政策显著增加，引发了对财政主导地位的担忧，越来越多的货币当局可能被迫偏离政策目标以适应财政政策。与此同时，边缘经济体不断受到中心经济体货币和财政状况的影响，其中美国 (U.S.) 是主导力量。鉴于这些发展，我们研究了美国通胀期和日益增长的财政担忧对新兴市场经济体 (EME) 和发达经济体 (DE) 政策利率的潜在国际溢出效应。我们使用主成分分析引入了一个新的财政主导地位担忧指数，并将该概念扩展到国际视角，而不是以前的文献在国内环境中研究财政主导地位。结果得到了稳健性分析的证实，表明美国财政挑战的加剧对新兴市场经济体和发达经济体的政策利率产生负面影响，对新兴市场经济体的影响更大。此外，较低程度的金融抑制与美国财政挑战加剧带来的更显著的溢出效应相关。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32868#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会责任的政治化——Todd A. Gormley、Manish Jha、Meng Wang</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32869#fromrss</link>
      <description><![CDATA[对于总部位于共和党主导州的公司，机构投资者不太可能支持涉及环境和社会问题的股东提案。较低的支持率集中在近年来，当时政客们对公司的社会责任活动更加直言不讳，而且大型机构和公司往往会吸引更多政客的关注。随着领导层的变化，投资者对各州的支持也发生了变化。当同一个州由共和党人而不是民主党人领导时，对此类提案的支持率会降低 10 个百分点。研究结果表明，州一级的政治和问题的政治化会影响机构投资者的投票。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32869#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高中技术教育能否帮助残障学生顺利完成中学毕业？——Eric Brunner、Shaun Dougherty、Stephen Ross</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32867#fromrss</link>
      <description><![CDATA[参加职业技术教育 (CTE) 计划已被提议作为支持残疾学生过渡到独立的一种宝贵策略。我们利用了全州 CTE 高中系统的入学门槛所造成的不连续性。我们的研究结果表明，就读 CTE 高中对按时完成高中教育、就业和收入有很大的积极影响，包括对于 22 岁或以上的个人。就读 CTE 学校还可以让他们花更多时间与非残疾同龄人相处，并提高 10 年级的考试成绩。这些结果似乎集中在男学生身上，但女学生样本太小，无法支持关于结果的有力结论。值得注意的是，这些估计值是针对大规模运营并为各种残疾学生提供服务的 CTE 高中系统得出的，估计影响似乎广泛基于残疾类型、与 8 年级非残疾同龄人相处的时间以及之前的学业成绩。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32867#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加密货币逃税——作者：Tom G. Meling、Magne Mogstad、Arnstein Vestre</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32865#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们量化了加密税不合规和逃税的程度，并评估了替代税收执法干预措施的有效性。这项研究的背景是挪威。这种背景使我们能够通过将去匿名化的加密交易数据与个人纳税申报表、调查数据和税收执法干预信息相结合来解决关键的测量挑战。我们发现加密税不合规现象普遍存在，即使在与税务机关共享可识别交易数据的交易所进行交易的投资者中也是如此。然而，由于大多数加密投资者几乎不欠加密相关税，因此执法策略需要有针对性或成本低廉，以使收益超过成本。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32865#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贫困与健康--作者：Adriana Lleras-Muney、Hannes Schwandt、Laura Wherry</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32866#fromrss</link>
      <description><![CDATA[贫困与各国和各国个人的健康状况恶化密切相关。然而，并非所有穷人都健康状况不佳：贫困对健康的影响因地而异。在这篇评论中，我们讨论了记录这些模式的证据以及这些关联的原因。然后，我们概述了已知的可能改善穷人健康状况的政策。我们主要关注当今的美国，但也讨论了历史经验和中低收入国家的证据。在整个过程中，我们讨论了需要未来研究的领域。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32866#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习公司行为：传递作为工具相关性的基础——作者：Adam Dearing、Lorenzo Magnolfi、Daniel Quint、Christopher J. Sullivan、Sarah B. Waldfogel</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32863#fromrss</link>
      <description><![CDATA[研究人员经常使用传递回归或工具变量 (IV) 方法测试公司行为模型。前者的适用性有限；后者依赖于可能不相关的工具。我们表明，IV 方法背后的可证伪限制推广了传递回归，而成本传递差异是工具相关性的经济决定因素。我们分析了标准工具的相关性，并将工具选择与目标反事实联系起来。我们通过模拟和对华盛顿大麻市场的应用来说明我们的发现。使用有针对性的工具测试行为，我们发现最佳从价税与实际税率非常接近。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32863#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乘坐校车寻找机会？METCO 自愿学校废除种族隔离计划对城市有色人种学生的影响 - 作者：Elizabeth Setren</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32864#fromrss</link>
      <description><![CDATA[学校分配政策是增加进入高绩效学校的机会以及促进种族和社会经济融合的关键杠杆。50 多年来，大都会教育机会委员会 (METCO) 一直将有色人种学生从马萨诸塞州波士顿送到相对富裕且以白人为主的郊区。通过结合数字化历史记录和管理数据，我分析了就读高绩效郊区学校对 METCO 计划申请者的短期和长期影响。我比较了那些有和没有录取通知书就读郊区学校的学生。我使用两阶段最小二乘法，利用候补名单分配优先级并控制出生记录和申请数据中的一组丰富特征。就读郊区学校可使 10 年级数学和英语考试成绩分别提高 0.13 和 0.21 个标准差。该计划将辍学率降低了 75%，并将高中准时毕业率提高了 13 个百分点。郊区学校使四年制大学的入学意愿提高了 17 个百分点，入学率提高了 21 个百分点。参与四年制大学的教育使毕业率提高了 12 个百分点。入学使 35 岁时的平均收入增加了 16,250 美元。跟踪郊区学校成绩较差班级的证据表明，如果能获得更高级的课程，这些影响可能会更大。对于父母没有大学毕业的学生来说，影响最大。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32864#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>税收与​​家庭决策：跨期分析——作者：玛丽·安·布朗森、丹尼尔·哈温克尔、毛里齐奥·马佐科</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32861#fromrss</link>
      <description><![CDATA[不同的所得税制度如何影响家庭决策和福利？我们首先通过记录美国税收制度对次要收入者的强大劳动力供应抑制因素，并使用布什减税政策的变化来评估其对家庭内部专业化的影响来回答这个问题。然后，我们开发了一个生命周期模型，该模型结合了劳动力供应、有限承诺的结婚和离婚决策、家庭生产、人力资本积累和选择性交配。在使用各种数据集估计和验证模型后，我们评估了四种税收制度：类似美国的收入分割制度、个人税收制度、灵活的一般联合制度和带有次要收入者扣除的收入分割制度。我们发现个人税收制度提供的福利高于收入分割，但增加了不平等。一般联合制度提供的福利最高，但实施起来很复杂。带有次要收入者扣除的收入分割制度在保持简单性的同时提高了福利并减少了不平等。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32861#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国教师罢工的原因和后果——梅丽莎·阿诺德·里昂、马修·A·克拉夫特、马修·P·斯坦伯格著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32862#fromrss</link>
      <description><![CDATA[美国见证了劳工激进主义的复苏，教师是其中的佼佼者。我们利用 2007 年至 2023 年期间 772 次教师罢工的原始数据集，研究教师罢工如何影响薪酬、工作条件和生产力，这些罢工导致学生停课 4800 万天。使用事件研究框架，我们发现，在新的州收入推动下，罢工平均可使薪酬增加 8%，师生比例降低 0.5 名学生。我们发现，罢工后五年内几乎没有证据表明罢工对学生成绩有显著影响，但持续 10 天或更长时间的罢工会在短期内降低数学成绩。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32862#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>疫情后通胀的驱动因素——Domenico Giannone、Giorgio Primiceri 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32859#fromrss</link>
      <description><![CDATA[后疫情时代的通胀主要由意外强劲的需求推动，不仅在美国，在欧元区也是如此。相比之下，不利的供应冲击对通胀的影响不那么明显，尽管这些冲击严重制约了经济活动。由于这些不利的供应条件已经削弱了产出，欧洲央行任何进一步缓解需求驱动的通胀压力（将通胀维持在 2% 的目标附近）的尝试都会严重阻碍本已疲软的经济复苏。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32859#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>种族、民族和测量误差——布鲁斯·迈耶、尼古拉斯·米塔格、德里克·吴著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32860#fromrss</link>
      <description><![CDATA[大量文献分析了经济成果和社会保障获取方面的种族和民族差异。对于依赖调查数据的分析，调查准确性不能因种族和民族而异，这一点至关重要。否则，观察到的差异可能会因调查误差的差异而混淆。在本文中，我们回顾了现有的研究，这些研究使用关联数据来评估人口普查局主要调查中关键计划（包括 SNAP、社会保障、失业保险、TANF、医疗补助、医疗保险和私人养老金）的报告，旨在提取种族和民族调查准确性差异的证据。我们的主要发现是，黑人和西班牙裔个人和家庭的测量误差比白人更大，这是一个强大而稳健的模式，但以前人们很少注意到。由于主要错误是各种计划、样本和调查的漏报，这意味着社会保障对少数群体的支持比调查数据显示的要好，因为计划收入更高，贫困减少幅度更大。在文献中研究的许多情况下，调查估计中的这些偏差很大。我们得出的结论是，我们的大规模家庭调查未能充分服务于少数种族和族裔，研究人员应谨慎解读基于调查的种族和族裔在计划接受和福利后收入方面的差异估计。我们简要讨论了未来的发展方向。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32860#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CBDC、支付公司和地缘政治——Tobias Berg、Jan Keil、Felix Martini、Manju Puri 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32857#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们分析了主要央行数字货币（CBDC）——数字欧元——对支付行业的影响，发现其影响存在显著差异。美国支付公司的股价下跌，而欧洲支付公司的股价则因有关数字欧元的利好消息而上涨。银行股没有反应。我们估计，美国支付公司的市值损失 1270 亿美元，而欧洲支付公司的市值则增长 230 亿美元。我们的研究结果强调了 CBDC 的交换媒介功能，并指出了 CBDC 的一个新地缘政治维度：增强支付自主权。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32857#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双重信贷市场：收入风险、家庭债务和消费——David A. Matsa、Brian T. Melzer、Michal Zator 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32858#fromrss</link>
      <description><![CDATA[许多年轻雇员从事的是临时工作，这比“长期”工作的收入风险要大得多，即使是从事相同职业、工资类似的工作也是如此。我们发现，这种收入不确定性导致贷款机构限制向临时工发放贷款，而此时正是长期工依靠抵押贷款投资住房、贷款来平稳消费和购买耐用品的人生阶段。改善长期工就业保障的劳动法在双重劳动力市场之外创造了双重信贷市场，使年轻人更难实现经济独立和建立新家庭。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32858#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>债权人之间的暴力行为和担保债务动态——Samuel Antill、王能、蒋兆理</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32823#fromrss</link>
      <description><![CDATA[有担保贷款人最近要求在不良债务重组中设定一个新条件：竞争的有担保贷款人必须失去优先权。我们模拟了这种“债权人对债权人暴力”趋势的影响。在我们的动态模型中，有担保贷款人在违约时享有更高的优先权。然而，有担保贷款人采取了破坏价值的行动来促进自己的复苏：他们早期低效地出售资产。我们表明，这在有担保债务和无担保债务之间产生了事前权衡，这与最近的实证证据相符。在这个模型中引入最近的债权人冲突趋势会内生性地增加有担保信贷利差。重要的是，它还会增加事前总盈余：重组会内生性地引入有效的状态相关债务削减。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32823#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>紧急财政援助对就业和收入的影响——作者：Daniel M. Hungerman、David C. Phillips、James X. Sullivan、Kevin Rinz</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32856#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了短期收入转移对遭遇住房危机的家庭的劳动力供应影响。我们将紧急援助无家可归预防热线的呼叫者与他们的联邦税务记录联系起来，并衡量他们拨打电话前后几年的就业和收入。我们的方法利用援助可用性的准随机变化来比较获得和未获得资金的类似家庭。回顾援助后的四年，我们发现收入和就业增长的证据，尤其是对于最低收入者而言，总体而言，我们没有发现援助会降低收入或就业的证据。我们的结果表明，临时转移对处于危机中的人的收入影响微乎其微，这些转移可能会为最贫困的人带来劳动力市场利益。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32856#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:20 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>