<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 20 May 2024 06:18:38 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>联邦学生贷款出了什么问题？ ——亚当·卢尼、康斯坦丁·扬内利斯</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32469#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在大学和研究生院的回报处于历史高位的时候，为什么有这么多学生为学生贷款而苦苦挣扎？学生债务总额的增加和当今学生贷款借款人的困境可以追溯到联邦政策的变化，这些政策旨在扩大获得联邦援助和教育机会的机会，并增加了高风险情况下的入学和借贷。从 20 世纪 90 年代末开始，政策制定者削弱了限制院校招收依赖援助的学生的法规。这导致相对弱势的学生入学人数增加，但主要是表现不佳、价值低的院校，这些院校的学生系统性地未能完成学位、难以偿还贷款、违约率很高，并在就业市场上陷入困境。由于这些新借款人经历了同样糟糕的结果，他们的贷款堆积起来，贷款绩效恶化，联邦计划的财务状况也随之恶化。这场危机表明，教育机构在获得高等教育和学生成绩方面发挥着重要作用，也表明，当各机构和项目的成果以及偿还能力存在很大差异时，利用广泛可用的贷款来补贴教育投资是困难的。学生的。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32469#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:18:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当保护主义扼杀人才时——Mehmet I. Canayaz、Isil Erel、Umit G. Gurun</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32466#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了 2018 年以来美国实施的保护主义政策对半导体行业劳动力构成和职业选择的影响。我们发现，旨在重振国内制造业和就业的保护主义转向，却导致国内人才招聘大幅下降。对于初级职位和初级职位的影响更大，这表明对劳动力新人的影响不成比例。此外，我们还追踪了拥有芯片相关技能的本科生和研究生群体随时间的变化轨迹，并记录了远离芯片行业的重大转变。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32466#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:18:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塑造不平等和贫困的代际持久性：免费大学或更好的学校 -- 作者：德克·克鲁格、亚历山大·路德维希、伊琳娜·波波娃</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32467#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们评估了鼓励完成大学学业的替代性政府教育政策的总体、分配和福利后果，例如免费上大学和增加公立学校的资金。为此，我们构建了一个具有代际联系、高等教育选择以及儿童和青少年时期多阶段人力资本生产过程以及父母和政府教育投资的一般均衡重叠代模型。该模型具有丰富的横截面异质性，区分单亲和已婚父母，并受到美国家庭收入、财富、教育和时间使用方面的调查数据的约束。通过研究意外的政策改革引发的转变，我们发现“免费大学”和“更好的学校”改革产生了显着的福利收益，但这种收益需要时间才能实现，而且总体上低于部分均衡状态。最佳的做法是将两项改革结合起来：学费补贴使父母背景较差的孩子也能负担得起大学费用，而更好的学校可以增加人力资本，从而降低辍学风险。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32467#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:18:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纸老虎？中国科学与引用中的本土偏见——邱淑敏、克劳迪娅·施泰因温德、皮埃尔·阿祖莱</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32468#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了科学引文中的本土偏见现象，即研究人员不成比例地引用本国的论文。我们根据国家相对规模制定了预期引用基准，将本土偏见定义为偏离这一标准的偏差。我们的研究结果表明，在所有主要国家和几乎所有研究的科学领域中，中国都表现出最大的本土偏见。这与中国商品和服务贸易的本土偏见模式形成鲜明对比，中国在大多数工业化国家中并不突出。在调整了本土偏见的引用计数后，我们发现中国在引用排名中的明显上升被夸大了。我们调整后的排名将中国排在全球第四位，仅次于美国、英国和德国，这缓和了人们对中国科学主导地位的看法。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32468#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:18:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>失业工人的工资保险——Benjamin G. Hyman、Brian K. Kovak、Adam Leive 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32464#fromrss</link>
      <description><![CDATA[工资保险为以较低工资重新就业的失业工人提供收入支持。我们通过将关联的雇主-雇员人口普查数据与 TAA 申请合并，并利用基于工人年龄的资格不连续性，在美国贸易调整援助 (TAA) 计划的背景下分析工资保险。工资保险资格增加了短期就业概率，并导致更高的长期累积收入。我们发现，较短的非就业持续时间在很大程度上推动了有资格享受工资保险的工人长期收入的增加。我们的结果在数量上与标准非平稳部分平衡搜索模型一致。即使在保守的假设下，该计划也是自筹资金的。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32464#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:18:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>持续债务削减：牙买加例外——作者：Serkan Arslanalp、Barry Eichengreen、Peter Blair Henry</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32465#fromrss</link>
      <description><![CDATA[对于在近期危机后寻求恢复财政能力和复原力的国家来说，减少高额公共债务至关重要。但大幅削减债务的情况很少见。牙买加在过去十年中将债务占 GDP 的比例从 144% 降低到了 72%，这一记录是通过维持巨额、持续的基本预算盈余而取得的。精心设计的财政规则与促进财政所有权的社会伙伴关系协议相结合是其成就的根源。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32465#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:18:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HANK 经济体中的全球不确定性——Sushant Acharya、Jess Benhabib 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32462#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们表明，在具有反周期风险的异质代理新凯恩斯主义（HANK）经济中，自然利率是内生的，并且与产出共同变化，使得经济容易受到自我实现波动的影响。与代表-代理新凯恩斯模型不同，即使风险是轻微反周期的，泰勒原理也不足以保证 HANK 中均衡的唯一性。事实上，我们证明，无论货币政策对通胀变化的反应有多强烈，多重有界均衡都存在。惯性规则和应对产出缺口波动的规则都无法解决这种不确定性。相反，为了实现独特的均衡，政策必须稳定内生的自然利率波动。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32462#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:18:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大流行期间紧急租赁援助的影响：来自四个城市的证据 -- 作者：Robert Collinson、Anthony A. DeFusco、John Eric Humphries、Benjamin J. Keys、David C. Phillips、Vincent Reina、Patrick S. Turner、Winnie van Dijk</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32463#fromrss</link>
      <description><![CDATA[COVID-19 大流行导致联邦紧急租赁援助 (ERA) 空前扩大。通过使用与调查和行政数据相关的四个城市的 ERA 彩票应用程序，我们评估了其对住房稳定性、财务安全和心理健康的影响。我们发现援助适度增加了租金并改善了心理健康。然而，与大流行前类似援助计划的研究相比，我们发现对金融或住房稳定的影响有限。一些暗示性证据表明，这种差异可能是由于宏观经济条件造成的，包括政府支持的扩大和租赁市场的疲软，而不是 ERA 的慷慨或目标。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32463#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:18:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发展中经济体的自愿排放限制：贸易政策的作用 -- 作者：Lorenzo Caliendo、Marcelo Dolabella、Mauricio Moreira、Matthew Murillo、Fernando Parro</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32459#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究贸易政策在发展中国家面临的最紧迫的气候政策挑战之一中的作用：满足自愿排放限制 (VER)。为此，我们开发了一个一般均衡贸易模型，该模型在三个维度上扩展了 Caliendo 和 Parro (2015)。首先，我们模拟采掘业，该行业的特点是生产者连续体，生产率不同，劳动力需求大，自然资源肮脏，所有行业的中间产品都来自该行业。其次，我们认为生产在不同行业和国家产生的排放量不同，家庭会因碳排放而产生负效用，这被建模为纯外部性，如 Shapiro (2021) 所述。第三，我们模拟了价值链上的一组一般税收——针对生产、中间和最终消费以及劳动力——这允许对碳税和关税的不同选择，这些选择会影响排放和一般均衡中的其他结果。在我们的定量分析中，我们关注两组政策：传统贸易政策领域的政策，与关税改革和潜在排放偏差有关；以及将庇古碳税与边境调整相结合的政策。我们的主要研究结果表明，贸易政策作为气候政策在发展中经济体中发挥着微妙的作用。尽管贸易政策在缓解排放泄漏方面是有效的，但这种泄漏的规模很小，边境调整关税在贸易下滑方面具有附带影响，在许多国家还会导致福利损失。这些发现与大型经济体的气候政策影响形成鲜明对比，大型经济体的排放泄漏要严重得多，对贸易的影响成本较低。我们的主要结果还表明，碳税和关税不足以让大多数发展中国家实现自愿减排协议规定的净零排放目标。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32459#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:18:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>粮食安全的灵活模型：估计和预测的影响 -- 作者：Will Davis、Jose O. Xilau、Rusty Tchernis、Christian A. Gregory</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32460#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种用于粮食安全衡量的新型贝叶斯分级响应模型（BGRM）。我们的 BGRM 有几个吸引人的功能。它产生家庭层面的连续粮食安全估计和估计不确定性措施。与 USDA 的官方测量模型不同，BGRM 可用于二元和多分项。我们进一步修改 BGRM 以包含二元变量、有序多分变量和连续变量的任意组合。根据 2017-18 年国家健康和营养检查调查 (NHANES) 的数据，我们估算了回答 10 个成人核心食品安全模块 (FSM) 问题的 BGRM。我们发现家庭层面的估计存在很大的不确定性，强调了潜在特质估计的固有不确定性。我们观察到美国农业部定义的粮食安全类别的 BGRM 估计存在重叠，并且类别内存在显着差异。我们使用当前人口调查（CPS）数据来估计我们的模型作为稳健性检查。 CPS 结果在质量上与 NHANES 的结果相似，强调了对美国农业部国家粮食安全估计的可能影响。我们探索 BGRM 解释与粮食安全相关的健康结果变化的能力，并将结果与​​使用标准美国农业部类别定义产生的结果进行比较。最后，我们通过将额外的连续变量健康饮食指数（HEI）纳入模型中来展示 BGRM 的灵活性，以新颖的潜在结构捕获营养质量和食品安全信息。我们的 BGRM 的适应性使其成为衡量粮食安全和其他需要多种变量类型（例如营养安全）的潜在特征的多功能工具。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32460#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:18:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>估计政治压力对美联储的影响：利用新数据的叙述方法——托马斯·德雷克塞尔 (Thomas Drechsel)</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32461#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文结合了新数据和叙述方法来确定美联储政治压力的冲击。根据档案记录，我建立了 1933 年至 2016 年间美国总统与美联储官员之间个人互动的数据集。由于个人互动不一定反映政治压力，因此我根据尼克松总统对美联储主席伯恩斯的压力制定了叙事识别策略。我通过对包括个人交互数据的结构向量自回归的限制来利用这种叙述。我发现政治压力冲击（i）强烈而持久地增加通货膨胀，（ii）导致统计上对经济活动产生微弱的负面影响，（iii）导致尼克松时代以外的通货膨胀事件，以及（iv）与标准扩张性货币的传导方式不同政策冲击，对通胀预期产生更强的影响。从数量上看，六个月内增加尼克松一半的政治压力，会使物价水平上涨8%以上。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32461#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:18:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>零售 CBDC 对数字支付和银行存款的影响：来自印度的证据——作者：Marco Di Maggio、Pulak Ghosh、Soumya Kanti Ghosh、Andrew Wu</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32457#fromrss</link>
      <description><![CDATA[人们对中央银行数字货币 (CBDC) 的兴趣与日俱增，目前有 134 个国家正在探索其实施。 2022 年 12 月，印度启动了 CBDC 试点计划，以继续向数字化支付经济转型。本文首次利用详细交易数据进行实证分析，探讨 CBDC 与现有数字支付方式之间的动态，以及 CBDC 使用增加对传统银行存款的影响。我们的研究结果表明，增加当前数字支付方式交易成本的政策会催化替代效应，从而促进 CBDC 的采用。此外，CBDC 使用量的增加与银行、现金和储蓄存款的显着下降有关，这表明银行脱媒的潜在途径。这项研究为数字货币与现有金融基础设施之间不断演变的竞争提供了重要见解，突显了 CBDC 对更广泛经济的变革潜力。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32457#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:18:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>设计动态重新分配机制：来自 GP 分配的证据 -- 作者：Ingrid Huitfeldt、Victoria Marone、Daniel C. Waldinger</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32458#fromrss</link>
      <description><![CDATA[许多集中式分配系统不仅力求为参与者当前的需求提供良好的匹配，而且还要适应偏好和环境的变化。我们研究了在挪威将患者分配给全科医生（GP）的系统背景下设计动态重新分配机制的问题。我们提供了当前系统下分配不当的直接证据——患者坐在彼此全科医生的候补名单上，但无法进行交易——并分析了一种使顶级交易周期（TTC）算法适应动态环境的替代机制。与静态情况相反，动态 TTC 可能会让一些代理商的处境比不允许交易的现状更糟，从而引入对公平性的新担忧。我们通过估计切换行为和 GP 选择的结构模型来实证评估该机制的表现。虽然引入 TTC 平均会减少等待时间并增加患者福利——对女性患者和最近搬家的患者尤其有利——但拥有不受欢迎的全科医生的患者将会受到伤害。对优先权制度的调整可以避免伤害这一群体，同时保留 TTC 的大部分收益。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32458#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:18:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>能否以低成本遏制枪支暴力？来自纽约市随机实验的证据 -- 作者：Oludamilare Aboaba、Aaron Chalfin、Michael LaForest Tucker、Lucie Parker、Patrick Sharkey</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32455#fromrss</link>
      <description><![CDATA[能否以低成本遏制枪支暴力？我们报告了一项消息传递干预随机实验的结果，该实验旨在减少在假释监督下曾有过暴力重罪定罪或枪支逮捕的个人的枪支暴力。干预措施包括一次小组会议，会上向高风险假释人员告知他们再次犯罪将面临的制裁，同时向其提供社区资源以支持重新融入社区。该计划并未减少枪支暴力或产生社区溢出效应，但确实将假释违规行为减少了 15%。讨论了类似计划的潜在机制和影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32455#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:18:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对法官宽大处理设计的尖锐考验——Mohamed Coulibaly、Yu-Chin Hsu、Ismael Mourifié、Yuanyuan Wan</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32456#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种新的规范测试来评估法官宽大处理设计的有效性。我们描述了一组尖锐的可测试含义，这些含义利用观察到的数据分布中的所有相关信息来检测对法官宽大处理设计假设的违反。所提出的尖锐检验是渐近有效且一致的，不会提出不一致的建议。当法官的宽大设计假设被拒绝时，我们提出了一种使用部分单调性和排除假设来挽救模型的方法，在该方法下，局部工具变量（LIV）估计量的变体可以恢复边际处理效应。模拟研究表明，我们的测试明显优于现有的非锐利测试。我们使用 Stevenson (2018) 的数据应用测试来评估法官宽大处理设计的有效性，它拒绝了三种犯罪类别的有效性：抢劫、贩毒和持有毒品。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32456#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:18:32 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>