<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2024 06:20:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>带薪病假和儿童保育——Johanna Catherine Maclean、Sabrina Wulff Pabilonia 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32710#fromrss</link>
      <description><![CDATA[与大多数发达国家不同，美国没有联邦带薪病假政策。因此，许多工人必须在失去收入和承担育儿责任之间做出选择。迄今为止，已有 14 个州和哥伦比亚特区通过了带薪病假规定，规定每年最多有 7 天的带薪假期，可用于家庭责任和医疗保健。在本研究中，我们使用 2004-2022 年美国时间使用调查中的时间日记来估计州带薪病假规定对父母照顾孩子时间的影响。差异估计器的结果表明，规定实施后，父母照顾孩子的时间增加了 4.9%。这种影响在女性和有年幼孩子的父母中通常更为明显。总体而言，我们的研究结果表明，带薪病假规定使父母能够更好地平衡工作和家庭责任。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32710#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:20:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>收入会影响健康吗？来自保证收入随机对照试验的证据——作者：Sarah Miller、Elizabeth Rhodes、Alexander W. Bartik、David E. Broockman、Patrick K. Krause、Eva Vivalt</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32711#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文通过研究一项随机实验，为收入与健康之间的因果关系提供了新证据。在这项实验中，1,000 名美国低收入成年人在三年内每月获得 1,000 美元，而 2,000 名对照组参与者在同一时期内获得 50 美元。现金转移导致压力和食品安全方面出现巨大但短暂的改善，住院和急诊科护理的使用率增加，治疗组与对照组相比每月增加约 20 美元的医疗支出。我们的结果还表明，由于转移，其他门诊护理（尤其是牙科护理）的使用率可能有所增加。然而，我们发现转移对多项经过充分验证的调查措施和从血液抽取的生物标志物中获取的几项身体健康指标没有影响。我们可以排除身体健康状况的微小改善，收入与健康之间的横截面相关性所暗示的影响远远超出了我们的置信区间。我们还发现，在第一年之后，转移并没有改善心理健康，到第二年，我们再次可以排除非常小的改善。我们还发现，转移对自我报告的医疗保健、身体活动、睡眠以及与预防保健和健康行为相关的其他几项措施的零影响。我们的结果表明，更有针对性的干预措施可能更有效地减少高收入和低收入人群之间的健康不平等，至少对于我们研究的人口和时间范围而言。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32711#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:20:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国。低工资结构：麦克工资比较 -- 作者：Orley C. Ashenfelter、Štěpán Jurajda</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32708#fromrss</link>
      <description><![CDATA[得益于麦当劳餐厅标准化的工作规程和技术，麦当劳基本员工的小时工资使得在几乎相同的技能投入和享乐工作条件下的工资比较成为可能。麦当劳工资反映了入门级工作的劳动力成本，而巨无霸每小时（收入）指数则衡量了相应的工资购买力。我们使用 2016-2023 年覆盖美国大多数县的数据记录了标准化工作中巨大且不断增长的地理工资差异。在新冠疫情之前，在最低工资保持不变的地方，BMPH 没有增长，但疫情工资上涨削弱了最低工资的重要性，在这些地区，BMPH 增长更为强劲。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32708#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:20:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 IDDA 进行细粒度的收入不平等和流动性分析：探索不同种族和民族的模式——作者：Illenin O. Kondo、Kevin Rinz、Natalie Gubbay、Brandon Hawkins、John L. Voorheis、Abigail K. Wozniak</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32709#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们利用详细统计数据，描述收入分配、收入流动性和条件收入增长，这些数据来自我们在二十年期间（1998-2019 年）观察到的纳税人和 W-2 领取者群体，我们探索了美国大量按种族和族裔划分的次国家群体的收入不平等和流动性的演变。我们发现，从行政税务记录中确定的收入不平等和收入增长模式与在公共调查来源中可能确定的模式存在重要差异。我们构建的全套统计数据与本文一起作为美国收入分配和动态数据集（IDDA）公开提供。我们使用两个应用程序来说明 IDDA 对于理解收入不平等趋势的相关性。首先，我们将 Bayer 和 Charles (2018) 的研究扩展到黑人和白人男性之间的收入差距之外，并记录到，与其他群体的收入差距不同，黑人男性和黑人女性的收入在大衰退后都落后于白人男性的收入。这一趋势一直持续到 2019 年，即数据期的结束。其次，我们记录到了原住民地区原住民收入趋同的显著逆转。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32709#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:20:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数量和抛补利率平价——作者：Tobias J. Moskowitz、Chase P. Ross、Sharon Y. Ross、Kaushik Vasudevan</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32707#fromrss</link>
      <description><![CDATA[中介套利研究表明，银行资产负债表是一个重要的考虑因素，但在这方面，几乎没有证据表明银行的头寸。我们使用机密监管数据（涵盖 25 万亿美元的每日名义风险敞口）研究银行与套利平价 (CIP) 偏差的关系。利用 CIP 偏差的横截面变化（这些变化在很大程度上挑战了现有理论），我们记录了推动基础的三种新力量：1) 外国安全资产稀缺性，2) 市场力量和专门从事不同市场的银行的细分，以及 3) 需求集中。我们的研究结果为影响银行提供美元融资的摩擦相互作用提供了实证依据。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32707#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:20:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿根廷原住民群体的社会经济成果——佩德罗·达尔博、卡罗莱纳·洛佩兹</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32704#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本研究使用阿根廷的个人人口普查数据来研究原住民和非原住民之间的社会经济差距。原住民在住房、教育、就业和健康等各种指标上表现较差。平均而言，观察到的差距达到标准差的 12%，即使在控制了地理位置等因素后仍然存在。此外，原住民和非原住民之间的代际教育传承也存在差异：对于父母的每个教育水平，原住民子女的平均受教育年限都比非原住民子女少。最后，该研究还揭示了原住民群体之间的巨大差异：虽然一些原住民的平均成绩超过了非原住民人口，但另一些原住民则远远落后。值得注意的是，这些差异与他们前哥伦布时期经济的一个特征有关：农业实践。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32704#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:20:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对比当地和全国劳动力需求冲击的人口发生率——理查德·曼斯菲尔德</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32706#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了异质性工人和机构之间的空间摩擦如何影响替代性当地劳动力需求冲击的地理和人口发生率，这对为当地经济计划提供资金的适当级别的政府具有启示意义。LEHD 数据包含数百万个工作转换，有助于估计丰富的双边劳动力市场分配模型。该模型对许多替代性当地需求冲击生成模拟预测，这些冲击具有不同的机构组成和当地区域。10 英里内的工人仅获得全国福利（就业）短期收益的 11.2%（6.6%），其中至少 35.9%（62.0%）归属于州外工人，尽管距离最近的工人的工人影响要大得多。按人口类别划分的当地发生率对冲击组成非常敏感，但不同的冲击在距离冲击较远的地方会产生类似的人口发生率。此外，州或国家层面发生率的其余异质性可以扭转地方层面异质人口影响的模式。总体而言，结果表明，使用远距离位置作为控制的简化形式方法可以准确估计当地冲击对当地工人的影响，但当地影响的分布与冲击在州或全国范围内的发生率很不接近。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32706#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:20:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不要因噎废食：企业应如何应对下游产品冲击——作者：Phares Akari、Chirantan Chatterjee、Matthew J. Higgins</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32703#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们探讨了企业如何应对下游产品冲击。我们发现受影响的企业增加了研发投入，并对现有资产进行了额外的安全相关投资。这些投资因企业能力和冲击严重程度而异。竞争对手似乎从中学习，也参与了类似的上游投资。我们提供的证据表明，这些上游投资对绩效有重要的影响。首先，这些投资与接受它们的产品的转移概率和批准率呈正相关。其次，这些投资与未来下游产品冲击强度和速度的降低有关。然而，令人惊讶的是，这些投资似乎对缓解这些冲击造成的负面需求反应影响有限。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32703#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:20:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府作为人工智能的风险投资家——Martin Beraja、Wenwei Peng、David Y. Yang、Noam Yuchtman</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32701#fromrss</link>
      <description><![CDATA[风险投资在资助和塑造创新成果方面发挥着重要作用，其特点是投资者对技术、行业和机构的深入了解，以及与创业和创新界的长期关系。中国为争取在人工智能创新和技术领域的全球领导地位，设立了政府风险投资基金，以便国家和地方政府都充当风险资本家。这些政府主导的风险投资基金将私人风险投资的特点与传统的政府创新政策相结合。在本文中，我们收集了有关中国政府和私人风险投资基金的全面数据。我们在政府和私人风险投资基金之间得出了三个重要的对比：（i）政府基金在空间上比私人基金更分散；（ii）政府基金投资于事前业绩信号较弱的公司，但这些公司的增长率超过私人基金投资的公司；（iii）私人风险投资基金跟随政府风险投资投资，尤其是当家乡政府基金直接投资于事前业绩信号较弱的公司时。我们根据风险投资基金克服信息摩擦的传统角色和中国独特的制度环境（包括流动性和信息方面的重要摩擦）来解释这些模式。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32701#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:20:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>极端事件、教育愿望和长期成果——作者：Rene A. Iwo、Elizabeth Frankenberg、Cecep Sumantri、Duncan Thomas</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32702#fromrss</link>
      <description><![CDATA[2004 年印度洋海啸对印度尼西亚亚齐省造成了极大的破坏，造成 16 万多人死亡，摧毁了数英里海岸线上的基础设施、房屋和生计。海啸过后，受灾民众面临着一系列艰巨的挑战。在人口层面，灾难如何影响儿童和父母对教育的期望，以及是否永久中断了学业发展，这些问题对于了解冲击如何影响短期和长期的人力资本至关重要。我们使用海啸后果和恢复研究 (STAR) 的纵向数据来研究灾难暴露如何影响教育期望和最终成就。我们发现，社区遭到破坏会在短期内抑制期望，但这种影响会随着时间的推移而减弱。对于事件发生 15 年后教育成就，儿童的期望、父母的教育和家庭社会经济地位是儿童是否完成高中教育并继续接受高等教育的更重要决定因素，而不是灾难暴露。虽然这些结果可能至少在一定程度上反映了海啸后重建计划的成功，但它们也证明了遭受海啸冲击的幸存者具有强大的韧性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32702#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:20:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何找到一位优秀的经理？——作者：Ben Weidmann、Joseph Vecci、Farah Said、David J. Deming、Sonia R. Bhalotra</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32699#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文开发了一种新方法来确定管理者对团队绩效的因果贡献。该方法需要反复将管理者随机分配到多个团队，并控制个人的技能。优秀的管理者是能够持续使团队产出超过其各部分总和的人。优秀的管理者对团队绩效的影响大约是优秀员工的两倍。提名自己负责的人的表现比抽签任命的管理者更差，部分原因是自我提升的管理者过于自信，尤其是对自己的社交技能。管理绩效可以通过经济决策能力和流体智力进行正向预测，但不能通过性别、年龄或种族进行预测。根据技能而不是人口统计学或领导偏好来选择管理者可以大大提高组织的生产力。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32699#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:20:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>竞争均衡中的道德风险和失业——帕特里克·雷伊、约瑟夫·E·斯蒂格利茨著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32700#fromrss</link>
      <description><![CDATA[委托代理模型将外部选项作为既定条件，确定参与和激励约束。我们构建了一个一般均衡模型，其中工人的保留工资和工人辞职前可接受的最大惩罚由内生决定。我们同时扩展了标准努力效率工资模型，纳入了噪声信号、劳动力市场摩擦和基于绩效的薪酬可能性，分析了对不利信号的均衡响应，并建立了均衡需要降低工资（绩效合同）而不是解雇的条件。我们对一般均衡比较静态进行了完整的分析，例如，表明摩擦（车轮中的沙子）可能会降低失业率，并且均衡由两个简单的总量决定，这两个总量取决于经济参数，可以解释为伪劳动力供给曲线的截距和斜率，嵌入所有约束条件（例如，不偷懒和劳动力市场参与约束）。我们还表明，可能只存在一个触发均衡、一个不触发均衡、多个（触发和不触发）均衡，并且不存在纯策略均衡。总体而言，经济在均衡形式的选择或任何类型的均衡内支付的工资方面都是不高效的。我们讨论了提高福利的政府干预措施，包括公共提供的“轮中之沙”。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32700#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:20:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>驾驭软件漏洞：来自美国中大型组织的十八年证据——作者：Raviv Murciano-Goroff、Ran Zhuo、Shane Greenstein</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32696#fromrss</link>
      <description><![CDATA[严重软件漏洞有多普遍，软件用户对安全版本可用性的响应速度有多快，以及是什么决定了安装分布的差异？这项研究使用有史以来收集的最大的用户更新数据集，跟踪了 2000 年至 2018 年间 150,000 多家美国中型和大型组织的服务器软件更新，发现服务器软件存在已知漏洞，57% 的组织即使在有安全版本可用时也使用存在严重安全漏洞的软件。该研究估计了几种不同的简化形式模型，以检查哪些组织特征与更高的漏洞普遍性相关，哪些更新特征可以因果解释对安全版本发布的更高响应。软件更新中严重漏洞修复的披露并不会促使所有组织安装它们。与更新成本相关的因素（例如软件是否托管在基于云的平台上以及更新是增量更改还是重大修改）起着重要作用。可观察变量无法轻易解释太多变化。这些发现表明，将组织对软件更新版本的相对（不）关注度纳入网络安全政策设计中，可能会带来丰厚的回报。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32696#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:20:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知识产权与创意机器——作者：Gaétan de Rassenfosse、Adam B. Jaffe、Joel Waldfogel</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32698#fromrss</link>
      <description><![CDATA[创意机器（能够产生类似人类创意内容的软件）的出现引发了一系列有关知识产权的法律挑战。这些法律挑战的结果将以可能增强或损害福利的方式塑造创意产业的未来。政策制定者已经肩负起为后生成式人工智能创意产业制定法规的任务。经济学可能会提供有价值的见解，本文是我们试图为讨论做出贡献的尝试。我们确定了主要的经济问题，并提出了一个框架和一些思考这些问题的工具。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32698#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:20:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（薪酬）增长的引擎？英国汽车行业的生产率和工资——Agnes Norris Keiller、Tim Obermeier、Andreas Teichgraeber、John Van Reenen</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32695#fromrss</link>
      <description><![CDATA[当劳动力市场竞争不充分时，积极的行业（和企业）生产力冲击可以以更高的工资形式传递给工人。我们记录了英国汽车行业在经历一段衰退期后如何经历了长达四十年的生产力繁荣。1980 年至 2018 年间，每位工人的实际产出增长了 13 倍，而制造业增长了 4 倍。外资持股比例增加、竞争加剧和劳资关系改善都可能发挥了作用。中间投入（外包）的使用增加和资本密集度的提高是这一增长的主要原因，但我们估计，汽车行业的 TFP 增长速度仍然是制造业其他行业的三倍。在研究这种生产力增长是否与员工共享时，我们发现汽车工人的小时工资增长远高于制造业其他行业的工人。在控制个别固定效应后，汽车工资相对于制造业其他行业的溢价从 1980 年代的 8% 翻了一番，达到 2010 年代的 17%。通过租金分摊模型的解释，我们估计大部分工资增长（基线情况下为 63%）可以归因于汽车生产率的提高。相比之下，英国汽车工人的议价能力似乎有所下降。如果工人的权力保持在 1980 年代的水平，那么 2010 年代的工资溢价将高出约 38%。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32695#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:20:23 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>