<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2024 06:20:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>疫情后通胀飙升期间的价格折扣和廉价通胀——Alberto Cavallo、Oleksiy Kryvtsov 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32626#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究店内价格差异如何随通货膨胀而变化，以及家庭是否利用它来减轻通货膨胀负担。我们使用了 2018 年至 2024 年期间十个国家的 91 家大型多渠道零售商销售的食品微观价格数据。通过测量狭义产品类别内的单价，我们分析了商店内价格差异的两个主要来源：临时价格折扣和同类产品之间的差异。与折扣相关的价格变化的平均增长率远低于正常价格，有助于减轻通货膨胀负担。相比之下，廉价通胀（廉价商品的价格相对于同一商品的较昂贵品种的价格上涨更快）加剧了通货膨胀。使用加拿大家庭扫描面板数据，我们估计折扣支出使平均单价变化降低了 4.1 个百分点，但转向更便宜品牌的支出使其上升了 2.8 个百分点。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32626#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:20:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>产业组织与市场力量的崛起--内森·米勒</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32627#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了有关“市场力量崛起”的文献的发展。首先，它总结了有关 De Loecker 2020 的结果的研究，即美国的销售加权平均加价率有所提高。其次，它总结并评估了一系列行业研究，这些研究在特定环境下长期考察了市场力量。这些行业研究得出的一个主题是，技术进步对经济结果的演变至关重要。相比之下，这些研究并没有指出反垄断执法不力会导致市场力量增强。本文最后概述了未来研究的方向。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32627#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:20:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出生时的财富及其对儿童学业成绩和行为问题的影响——作者：Luis F. Faundez、Robert Kaestner</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32628#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们研究了家庭财富与 5 至 12 岁儿童的学业成就和社会情感行为之间的关联。我们研究了出生前和 4 或 5 岁时的财富是否会影响一个庞大且相对较新的儿童群体在 5 至 8 岁和 9 至 12 岁两个童年时期的学业考试成绩和行为问题。我们还研究了不同形式的财富（例如，房屋净值）与儿童成就和行为之间的关联。最后，我们评估了出生前的财富是否会调节儿童成就的种族/民族差异以及母亲教育/能力 (AFQT) 的成就差异。我们的分析结果表明，财富，尤其是流动性最强的金融财富，与成就测试分数有适度的正相关关系。我们还发现财富与较少的行为问题相关，但这些结果不太可靠。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32628#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:20:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关闭大门：评估 1917 年移民法的影响——Ina Ganguli、Jennifer R. Withrow 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32624#fromrss</link>
      <description><![CDATA[1917 年 2 月 5 日，美国通过了《1917 年移民法》，其中包括对所有抵达美国的移民进行测试以证明他们识字。识字测试是美国首次也是少数几次使用广泛的“基于技能”的移民政策来限制移民。我们评估了《移民法》是否对美国移民产生了任何可衡量的影响。使用差异差异法和该法案通过和颁布前后埃利斯岛船舶舱单的数字化数据，我们发现该法案显著改变了从欧洲通过埃利斯岛移民到美国的移民选择，与来自高识字率国家的移民相比，来自低识字率国家的移民减少了 70%。我们还讨论了该法案中可能影响抵达者性别结构的其他条款。我们表明，女性——尤其是单身女性——在该法案通过后抵达美国的可能性较小。我们的分析表明，即使在第一次世界大战和识字水平提高导致移民数量减少的时期，1917 年法案仍然是美国移民史上的重要时刻。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32624#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:20:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保险市场如何适应气候变化？房屋保险市场的风险选择和监管——Judson Boomhower、Meredith Fowlie、Jacob Gellman、Andrew Plantinga 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32625#fromrss</link>
      <description><![CDATA[随着气候风险不断升级，财产保险对于降低家庭和企业的风险敞口以及在灾难发生时帮助恢复至关重要。为了有效地履行这些职能，保险公司需要获取有关灾害风险的高质量信息，并制定准确反映承保这种风险成本的价格。我们使用有关地块级野火风险的专有数据，以及从保险公司的监管文件中得出的保险费，来调查在大型房主保险市场中保险的定价和提供方式。我们记录了保险公司风险定价策略的显著差异。依赖较粗略的野火风险衡量标准的公司在高风险细分市场收取相对较高的价格——或者选择根本不为这些地区提供服务。实证结果与赢家的诅咒相一致，即定价策略较不细致的公司面临更高的预期损失。自然灾害保险市场的理论模型结合了价格监管和保险公司之间的不对称信息，有助于合理化我们记录的实证模式。我们的研究结果强调了赢者的诅咒的重要性，但这一因素被低估了，它导致了保险市场对于难以建模的大型风险保费高企以及参与度有限。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32625#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:20:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>筑起科学壁垒：中美紧张局势对国际科学研究的影响——罗伯特·弗林、布丽塔·格伦农、拉维夫·穆西亚诺-戈罗夫、肖久思</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32622#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文考察了中美地缘政治紧张局势加剧对科学的三个主要维度的影响：两国之间的 STEM 培训生流动、各国科学家之间科学作品的使用以及各国科学家的生产力。我们从“美国”和“中国”的角度考察了每个维度，以期为孤立主义和地缘政治紧张对科学的不对称影响提供证据。使用差异-差异法结合简历和出版数据，我们发现 2016 年至 2019 年间，华裔研究生就读美国博士学位的可能性降低了 16%，而那些就读美国博士学位的华裔研究生毕业后留在美国的可能性降低了 4%。在这两种情况下，这些学生都更有可能转而前往美国以外的英语国家。其次，我们发现，以引用量衡量，中国对美国科学的引用量急剧下降，但美国科学家引用中国研究的倾向却没有下降。第三，我们发现，虽然以出版物衡量，中国对美国科学的引用量下降似乎并没有影响中国研究人员的平均生产力，但美国反华情绪的加剧似乎使美国华裔科学家的生产力降低了 2-6%。我们的结果并没有指出任何明显的“赢家”，而是表明，日益加剧的孤立主义和地缘政治紧张局势导致美国和中国之间的人才和知识流动减少，这可能对国际科学造成特别严重的损害。对生产力的影响仍然很小，但随着民族主义和孤立主义政策的升级，这种影响可能只会越来越大。整体结果强烈表明，美国华裔学者存在“寒蝉效应”，影响美国吸引和留住人才的能力，以及华裔科学家的生产力。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32622#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:20:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>货币政策的长期和可变滞后：来自分类价格指数的证据——作者：S. Borağan Aruoba、Thomas Drechsel</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32623#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们利用当地预测研究货币政策如何影响个人消费支出价格指数 (PCEPI) 的子成分。在货币政策紧缩之后，总体 PCEPI 的反应在三年后显著变为负值。不同价格类别的反应时间和幅度存在明显差异，包括一些最初表现出积极反应的价格。我们讨论了研究结果的理论解释，并指出了未来理论研究的有用方向。我们还展示了如何重新汇总我们的横截面估计及其标准误差，同时使用看似不相关的回归方法考虑不同价格之间的依赖关系。重新汇总练习表明，支出行为的变化并没有加速通货膨胀对货币政策的长期滞后反应。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32623#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:20:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美联储债券市场观点——作者：Luigi Bocola、Alessandro Dovis、Kasper Jørgensen、Rishabh Kirpalani</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32620#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文使用高频数据来检测金融市场对美联储通胀立场的看法变化。我们对未来名义利率和通胀预期进行每日修正，这些预期已反映在名义债券和通胀保值债券中，我们发现这两个变量之间的关系（二十多年来一直保持正向和稳定）在 2020-2022 年期间已大幅减弱。在文献中考虑的典型货币反应函数背景下，这些结果表明货币当局对通胀稳定的重视程度较低。我们用货币政策规则中的制度转变来增强标准的新凯恩斯主义模型，对其进行校准以符合我们的发现，并将其用作实验室来了解 2020 年后美国通胀的驱动因素。我们发现货币政策立场的转变占观察到的通胀增长的一半。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32620#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:20:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金色旋转门——作者：Ling Cen、Lauren Cohen、Jing Wu、Fan Zhang</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32621#fromrss</link>
      <description><![CDATA[结合 2018 年中美贸易战的爆发以及最近的俄乌战争和相关贸易紧张局势，我们展示了全球贸易中一种违反直觉的模式。也就是说，虽然与这些国家进行贸易的普通公司在制裁后显著减少了与这些司法管辖区的贸易，但与政府有关联的公司却呈现出了明显的对比。特别是，在正式制裁开始后，与政府有关联的公司实际上显著增加了贸易活动。增幅很大——大约 33%（t=4.01）。我们发现，在同一时间，与其他国家（甚至是同一地区的国家）的贸易并没有普遍增加，而这些公司在同一地区的贸易在其他时间也没有增加。在机制方面，与政府有关联的供应商公司获得关税豁免的可能性几乎是其他公司的两倍。更广泛地说，这些影响在政府联系的水平上正在增加。例如，地理位置上离其供应的政府机构更近的公司进口增加得更快。根据微观层面的数据，政府供应公司招聘更多具有政府工作经验的员工也会增加交易活动——尤其是当以前的员工担任政府承包职位时。最后，这会带来可观的累积收益，包括公司层面的盈利能力、市场份额增长和超额股票回报。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32621#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:20:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>打破界限：降低尾部依赖性可使农村家庭指数保险的经济价值增加三倍——Enrique Estefania-Salazar、Michael Carter、Eva Iglesias、Álvaro Escribano</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32618#fromrss</link>
      <description><![CDATA[尽管指数保险承诺帮助低收入家庭管理气候风险，但它仍然受到下行基差风险的阻碍，这意味着被保险人遭受损失，但由于保险指数未记录损失而得不到赔付。虽然降低基差风险的努力集中在创建能够更好地预测损失的指数上，但本文侧重于创建统计上严谨的保险区域，以最大限度地降低下行基差风险。与我们的方法相反，大多数现有的指数保险合同使用统计上临时的行政边界来划定保险区域。为了改进这种做法，我们开发了一种机器学习算法，该算法形成区域以最大化区域内的下尾依赖性。在探索使用下尾依赖性的逻辑后，我们将我们的算法应用于肯尼亚北部长期运行的基于指数的牲畜保险合同。我们表明，与目前采用的行政保险区域相比，我们的算法创建的保险合同即使在保持区域数量不变的情况下也能将保险的预期效用值提高 60-200%。使用我们的方法优化区域数量可以进一步增加指数保险对其受益人的经济价值。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32618#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:20:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会运动领袖：缅甸工会的证据——作者：Laura E. Boudreau、Rocco Macchiavello、Virginia Minni、Mari Tanaka</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32619#fromrss</link>
      <description><![CDATA[社会运动是重大制度变革的催化剂。要取得成功，它们必须协调成员的观点（建立共识）和行动（动员）。我们研究了缅甸蓬勃发展的劳工运动中的工会领导人。工会领导人的选择是基于他们能够影响他人的性格特征和能力，但工资较低。在关于工人对即将到来的全国最低工资谈判的看法的小组讨论中，随机嵌入的领导人围绕工会偏好的政策建立了共识。在一项模拟集体行动设置中的个人决策的实验中，领导者通过协调来增加动员。领导者通过建立鼓励动员的共识来增强社会运动的力量。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32619#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:20:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可再生能源主导电力市场的可靠性选择——Shaun D. McRae、Frank A. Wolak 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32616#fromrss</link>
      <description><![CDATA[可再生能源主导的电力市场近期出现能源短缺，需要一种机制来确保在所有系统条件下满足需求。我们展示了一种日益流行的机制——可靠性期权——的严重缺陷，这种缺陷是由其与能源固定价格远期合同的相互作用造成的。大型发电厂可以触发期权行使，削弱仅靠远期合同提供的短期销售产出的激励。从长远来看，水力发电厂出售更多的远期合同并储存更少的水，从而降低了系统可靠性。我们通过实证研究表明，哥伦比亚发电厂对这些激励措施做出了反应。我们分析了一种标准化的能源合同方法，该方法不会产生这些经济激励，以实现长期资源充足性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32616#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:20:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚代际人力资本影响和互补性——作者：Madeline Duhon、Lia Fernald、Joan Hamory、Edward Miguel、Eric Ochieng、Michael W. Walker</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32617#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本研究利用父母人力资本（早期学校驱虫）和学校教育冲击（延长新冠疫情封锁）的实验性变化，以 3,500 名肯尼亚 3-8 岁儿童为样本，估计这些因素在儿童人力资本产生过程中如何相互作用。在儿童时期接受过驱虫治疗的父母的孩子的人力资本有所提高，包括健康、非认知发展和认知方面；仅在学校关闭之前，接受过驱虫治疗的父母的学龄儿童的认知得分比未接受驱虫治疗的父母高出 +0.26 个标准差单位。研究结果通过一个模型进行解释，其中家庭和学校投入是儿童认知产生的补充。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32617#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:20:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政权更迭与外国直接投资：两个国家的故事——波兰和以色列——作者：阿萨夫·拉津、安德烈·西斯利克</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32614#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文重点介绍了政权自由主义特征的彻底转变对外国直接投资者的影响。为了关注自由主义与非自由主义政权更迭对外国直接投资影响的共同模式，本文重点介绍了两个国家：波兰和以色列。20 世纪 80 年代末和 90 年代初，波兰经济的自由化和市场改革提升了波兰对国际公司的吸引力。然而，在 PiS 政权下长达数十年的不自由政策降低了波兰对外国投资者的吸引力。同样，在资本自由化和金融激增以及全球 IT 热潮移民的推动下，以色列的国民生产总值（尤其是高科技行业）从 1990 年代到 2010 年代实现了显着增长。作为一项或多或少的实验室实验，旨在研究突然过渡到非自由主义政权对实体经济的影响，全面司法改革的早期步骤扰乱了以色列的增长，导致外国直接投资急剧下降。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32614#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:20:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家庭气候融资：安全与风险绿色资产的理论与调查数据——作者：Shifrah Aron-Dine、Johannes Beutel、Monika Piazzesi、Martin Schneider</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32615#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文使用德国家庭高质量、有代表性的调查数据，通过异质投资者的量化资产定价模型研究绿色投资。我们发现，在整个财富分配中，对安全和风险绿色资产的绿色偏好存在很大差异。模型反事实表明，非金钱利益和对冲需求目前使绿色股票对企业来说更加昂贵。然而，这些偏好效应主要受对绿色股票回报的乐观预期所主导，从而将企业的绿色股票成本降低至 1%。展望未来，我们使用我们的模型来追踪 RCT 中信息提供的总体效应，并发现当有关绿色金融的信息在人群中传播时，绿色股票投资可能会翻一番。关于安全的绿色资产，我们的模型反事实表明，如果可以以 50 个基点的利率差提供绿色存款，那么经济中的绿色投资总额在中期内可能会翻两番。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32615#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:20:50 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>