<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jul 2024 06:20:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>医生开的药方？澳大利亚电子烟监管的利弊——Donald S. Kenkel、Alan D. Mathios、Grace N. Phillips、Revathy Suryanarayana、Hua Wang、Sen Zeng 撰写</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32654#fromrss</link>
      <description><![CDATA[澳大利亚采取了一种新颖的电子烟政策方法，要求合法购买含尼古丁的电子烟必须有医生的处方。我们进行了一项在线离散选择实验，以衡量澳大利亚成年吸烟者如何在香烟、处方电子烟、非处方电子烟和戒烟之间做出假设选择。我们估计了一个混合逻辑模型，该模型使我们能够预测不同政策情景下的市场份额。混合逻辑模型还提供了消费者愿意为电子烟处方状态带来的好处和非法电子烟市场的成本支付的估计值。我们估计非法零售市场的平均效用损失为每包 7.90 澳元。我们使用相应的补偿收入变化估计值对澳大利亚电子烟监管的可能改革进行成本效益分析。总的来说，我们估计允许但不要求电子烟处方的好处每年为 18 亿澳元。我们的论文为电子烟监管研究做出了新颖的贡献，并为澳大利亚的政策实施提供了案例研究。我们的论文也是我们研究计划的一部分，旨在探索和开发对可能产生非法市场的监管政策进行政策分析和成本效益分析的方法。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32654#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:20:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医生如何应对新的医学研究？——Philip DeCicca、Maripier Isabelle、Natalie Malak 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32656#fromrss</link>
      <description><![CDATA[如果一项著名医学研究的结果被推翻，会发生什么情况？使用一项关于臀位分娩的医学试验，我们估计了该医学研究的逆转对医生选择和婴儿健康结果的影响。使用 1995 年至 2010 年的美国出生证明记录，我们采用差异-差异估计量来估计剖腹产、低阿普伽评分和低出生体重指标。我们发现，一项关于足月臀位分娩适当分娩的多地点、高知名度、随机对照试验——足月臀位试验 (TBT)——的逆转，导致此类分娩的剖腹产率下降了 15-23%，而当时剖腹产的总体趋势是上升的。我们发现，我们估计的最大影响发生在传统弱势群体中。但是，我们并未发现这种实践变化对婴儿健康产生重大影响。与之前的研究相反，我们发现医生们迅速更新了他们的信念，并且确实在强制性政策或专业指南出台之前适应了新的医学研究，尤其是年轻的医生。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32656#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:20:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>党派政治与年度股东大会形式——李远志、David Yermack</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32652#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了公司在新冠疫情期间在线举行年度股东大会，以及在疫情后恢复传统的面对面会议的决定。在标普 1500 指数公司中，虚拟会议的频率在疫情的第一年从不到 10% 飙升至 80% 以上，此后才逐渐恢复面对面会议。党派政治与这些决定有重大关联。对于拥有共和党首席执行官的公司以及总部位于共和党投票管辖区的公司来说，面对面会议更有可能举行。因此，企业民主似乎已被当代政治纷争的浪潮席卷。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32652#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:20:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>固定缴款退休计划的计划设计和参与者行为：过去、现在和未来 - 作者：Jonathan Reuter</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32653#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我回顾了关于固定缴款退休计划设计和参与者行为的学术文献。虽然采用自动注册制度显著提高了参与率，但最近的研究发现，对储蓄的长期影响小于短期影响，一些储蓄是通过债务融资的。我还回顾了扩大雇主提供的退休储蓄和流动储蓄渠道的努力、目标日期基金作为默认投资选项的利弊、计划设计中的潜在利益冲突以及定制默认方案的潜在好处。最后，我讨论了 SECURE 2.0 可能如何影响美国工人，并强调了未来研究的主题。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32653#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:20:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>党派预期与新冠疫情时期的通货膨胀——Carola Binder、Rupal Kamdar、Jane M. Ryngaert 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32650#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们记录到，在新冠疫情期间，民主党的通胀预期保持了强劲稳定，而共和党的通胀预期则没有。共和党的预期不仅远高于通胀目标，而且对各种冲击也变得更加敏感，包括 CPI 发布和能源价格。然后，我们利用 MSA 层面政治派别的地理差异来表明，预期的部分脱锚对实际通胀有影响。反事实练习表明，如果所有预期都像共和党一样脱锚，那么在其他条件不变的情况下，疫情期间的大部分时间里，平均通胀率将高出两到三个百分点。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32650#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:20:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球半导体行业的产业政策 -- 作者：Pinelopi K. Goldberg、Réka Juhász、Nathan J. Lane、Giulia Lo Forte、Jeff Thurk</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32651#fromrss</link>
      <description><![CDATA[补贴和产业政策的复苏引发了人们对其潜在低效率和与多边原则不一致的担忧。批评者警告说，此类政策可能会将资源转移到效率较低的公司，并引发其他国家的报复措施，导致浪费的“补贴竞赛”。然而，对具有内在跨境外部性的行业的补贴可能会对全球产生积极影响。本文探讨了半导体行业内的这些问题：半导体行业是经济增长和创新的关键驱动力，由于其双重用途，具有潜在的重要学习和战略重要性。
我们的研究旨在：（1）记录和量化全球半导体行业最近的产业政策，（2）探讨这些政策背后的理由，（3）评估它们的经济影响，特别是它们的跨境影响，以及与多边原则的兼容性。我们采用历史分析、自然语言处理和基于模型的方法来衡量政府支持及其影响。我们的研究结果表明，政府支持对行业增长至关重要，补贴是主要支持形式。他们还强调了通过外国直接投资、商业和研究合作以及技术许可进行跨境技术转让的重要性。尽管中国有大量补贴，但考虑到其市场规模，与其他国家相比并不突出。

初步模型估计表明，虽然边学边做确实存在，但规模比普遍认为的要小，而且具有显著的国际溢出效应。这些溢出效应可能反映了跨国技术转让以及无晶圆厂客户通过与代工厂的互动在全球传播知识方面的作用。这种跨境溢出效应不仅仅是偶然的，而是市场参与者的蓄意行为的结果，这些行为是不可理喻的。企业可能会选择跨境共享知识或限制获取前沿技术的渠道，从而将某些国家排除在外。未来的研究将使用模型估计来模拟补贴的量化影响，并探索半导体行业“补贴竞赛”的动态。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32651#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:20:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超级明星还是超级恶棍？韩国增长奇迹中的大公司——Jaedo Choi、Andrei A. Levchenko、Dimitrije Ruzic、Younghun Shim 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32648#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们量化了 1972-2011 年间韩国最大企业对经济表现的贡献。利用企业层面的历史数据，我们记录了一个新事实：企业集中度在增长奇迹期间大幅上升。为了了解集中度上升对韩国实际收入产生积极还是消极影响，我们建立了一个定量的异质企业小型开放经济模型。我们的框架涵盖了企业集中度变化的各种潜在原因和后果：生产力、扭曲、出口选择、规模经济以及国内商品和劳动力市场的寡头垄断和寡头垄断市场力量。该模型直接在企业层面的数据上实施，并反转以恢复集中度的驱动因素。我们发现，顶级企业的大部分差异表现归因于更高的生产力增长，而不是差异扭曲。1972-2011 年间，每个行业中排名前三的企业相对于平均水平企业的出色表现为 2011 年实际 GDP 贡献了 15%，为福利净现值贡献了 4%。因此，韩国最大的公司是超级明星，而不是超级恶棍。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32648#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:20:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未被观察到的贡献和政治影响：来自顶级捐赠者死亡的证据——作者：Marco Battaglini、Valerio Leone Sciabolazza、Mengwei Lin、Eleonora Patacchini</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32649#fromrss</link>
      <description><![CDATA[人们早就注意到，与赌注相比，美国政治中的金钱微不足道。但如果捐款不是完全可观察的或非货币性质的，因此不易量化，该怎么办？我们利用美国国会竞选中前 1000 名捐赠者的新数据集来研究这个问题。由于顶级捐赠者不会随机支持候选人，我们提出了一种识别策略，该策略基于有关顶级捐赠者死亡的信息以及这些事件后观察到的候选人表现变化。顶级捐赠者的死亡会大大降低候选人在当前和未来选举周期中当选的机会。此外，它还会影响当选候选人的立法活动。这些影响并不取决于顶级捐赠者对候选人的货币捐赠，而是取决于他们在竞选期间的知名度和总捐款。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32649#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:20:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>把握可持续参与实物资产投资的时机——Bram van der Kroft、Juan Palacios、Roberto Rigobon、Siqi Zheng</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32646#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文估计了可持续股东参与对公司投资的影响。我们研究房地产行业，该行业的投资是零星的，并且发生在折旧周期之后。美国证券交易委员会对股东提案的限制（规则 240.14a-8）与资产折旧周期相结合，产生了随机变化，使我们能够识别公司的可持续投资决策。使用独特的微观数据跟踪过去二十年美国所有公共商业房地产的投资，我们发现可持续参与有效地引导公司启动切实和持久的可持续改造。然而，当参与与再投资期不一致或投资者否决提案时，参与是无效的或会损害此类投资。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32646#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:20:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>银行和免税债务套利——James R. Hines Jr.、Emily Horton 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32647#fromrss</link>
      <description><![CDATA[美国州和地方债券支付的利息免税，这使得这些债券对投资者具有吸引力——尽管税收规则通过限制相关利息费用扣除来限制套利机会。1986 年之前，美国银行不受利息扣除限制，这使得银行成为免税债务的优先持有人。美国银行利用免税债务在 20 世纪 50 年代减少了约 20% 的税负，在 20 世纪 60 年代减少了 45%，到 20 世纪 80 年代初上升到 80%。尽管享有特殊豁免，部分原因是它们持有的免税债券非常广泛，但银行并没有从投资免税债券中获益，因为银行之间的竞争将债券收益率降低到投资者漠不关心的程度。套利没有带来税收优惠不仅体现在观察到的债券收益率上，还体现在银行尚未利用的进一步减税的巨大潜力上。 1986 年《税制改革法》取消了特殊免税待遇后，银行大幅减少了免税债务的持有量，尤其是受规则变化影响最严重的银行。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32647#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:20:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汇率制度演变中非线性动态的评估——Jeffrey A. Frankel、Yao Hou、Danxia Xie</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32644#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文开发了一个新的计量经济学框架来估计和分类汇率制度。它们分为四个不同的类别：固定汇率、BBC（区间、篮子和爬行）、管理浮动和自由浮动。该程序捕捉了汇率动态模式和每种制度下的当局干预。我们特别关注BBC，并利用三制度阈值自回归（TAR）模型提供了一种新的参数估计方法，以揭示汇率动态的非线性性质。我们进一步扩展了基准框架，通过采用最小描述长度（MDL）原则来允许汇率制度随时间的演变，以克服同时在状态维度上进行非线性二维推断和在时间维度上进行结构性突变的挑战​​。我们将我们的框架应用于26个国家。结果表明，我们的新框架很好地捕捉了不同制度下的汇率动态。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32644#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:20:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家庭内部福利：理论和日本数据的应用——作者：Pierre-André Chiappori、Costas Meghir、Yoko Okuyama</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32645#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们开发了一种衡量家庭内部个人福利的新方法，认识到个人可能有不同的偏好（特别是在公共消费方面）和不同的资源获取方式。我们构建了一个福利的货币度量指标，该指标考虑了公共物品（通过使用个性化价格）和时间分配。然后，我们使用我们的概念框架来分析日本家庭内部的不平等，允许存在两种公共物品：儿童支出和包括住房在内的其他公共物品。我们通过实证研究发现，女性对这两种公共物品的偏好要强烈得多，这对家庭福利的分配具有重要意义。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32645#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:20:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中学校长的持久影响力——Eric A. Hanushek、Andrew J. Morgan、Steven G. Rivkin、Jeffrey C. Schiman、Ayman Shakeel、Lauren Sartain 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32642#fromrss</link>
      <description><![CDATA[利用丰富的德克萨斯州行政数据，我们估计了中学校长对中学后教育、就业和刑事司法结果的影响。结果强调了学校领导的重要性，尽管不同技能维度对不同结果的相对重要性存在显著差异。估计结果表明，校长对认知技能的增值对学校和工作生产活动的影响巨大且非常显著，但对非认知技能的增值对这些结果的影响要弱得多。相比之下，几乎没有证据表明中学校长通过提高认知技能来影响男性被捕和有犯罪倾向的概率，但有强有力的证据表明他们通过影响非认知技能来影响这些结果，尤其是与停学概率相关的技能。此外，校长对黑人参与刑事司法系统概率的影响比对非黑人男性的影响大得多，这与参与刑事司法系统的种族差异相对应。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32642#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:20:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>股市财富与企业家精神——Gabriel Chodorow-Reich、Plamen T. Nenov、Vitor Santos、Alp Simsek 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32643#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们利用挪威家庭股票投资组合的数据来表明，股市财富通过放宽财务限制来增加创业精神。我们的研究设计隔离了家庭层面股市回报的特殊变化。股市财富的增加增加了创办企业的倾向，这种反应集中在中等财富水平的家庭中，对于这些家庭来说，由于股票回报为正，财富增加 20% 会使创办企业的可能性增加约 20%，并且在挪威股市总体回报率较高的年份也是如此。我们开发了一种方法来研究财富对企业结果的影响，该方法可以纠正因选择创业而引入的偏见。更高的财富会因果地增加企业的盈利能力，这表明它放宽了潜在企业家的财务限制。与这种解释一致，从股票财富到新公司股权的传递是一对一的。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32643#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:20:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学生和职业抱负：激发学生对教学的兴趣——作者：Alvin Christian、Matthew Ronfeldt、Basit Zafar</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32641#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们对一所大型公立大学的本科生进行了调查，以了解他们选择大学专业和职业的金钱和非金钱因素，重点是 K-12 教学。虽然平均学生报告他们从事教学的可能性为 6%，但近 27% 的学生报告未来从事教师工作的可能性不为零。相对于现有统计数据，学生普遍认为他们在非教学工作中（相对于教学工作）的收入会高得多。我们进行了一项随机信息实验，向学生提供有关教师和非教师的金钱和非金钱工作特征的信息。这种低成本的信息干预会影响学生对他们从事教师或非教师工作特征的看法，并将他们主修或辅修教育的可能性提高 35%，从事教师或教育工作的可能性提高 14%。将调查数据与行政成绩单记录联系起来，我们发现干预对下一年辅修教育的决定影响很小（而且很弱）。总体而言，我们的结果表明，学生对自己的职业前景持有偏见，当获得信息时他们会更新这些信念，并且这些信息对他们学习和从事教学职业的选择影响有限。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32641#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:20:24 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>