<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新的NBER工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2025 06:23:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>世界各地的跨性别社交关系 - 迈克尔·贝利（Michael Bailey），德鲁·约翰斯顿（Drew M.</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33480#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们使用来自18亿facebook用户之间的13.8万亿个联系的数据，介绍，分析和描述近200个国家和地区的跨性别友谊的亚国家数据。同性恋者几乎到处都存在，个人的联系最牢固地表现出的均质不如其外围关系。在整个国家，跨性别友谊率与现有的性别差异措施保持一致。在国家内，跨性别朋友的率与对性别平等的支持相关。在美国，跨性别的友谊在人口较大，收入更高和人均宗教会众的地区较大的地区稀少。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33480#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:23:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最低工资，营业额和工资分配形状 -  Pierre R. Brochu，David A. Green，Thomas Lemieux，James H. Townsend</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33479#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一种经验方法，将最低工资的分配效应分解为对退出就业的工人的影响，工人转移工作的工人以及继续就业的工人。我们估计最低工资对工资危险率的影响，这提供了一种更方便的方法来重新缩放工资分布以控制可能的就业影响。我们发现，最低工资增加不会导致新的最低工资低于新的最低工资的异常浓度，这与新古典模型预测的就业效应不一致。我们还发现，对于工作岗位而言，最低工资的尖峰和溢出效应只是将最低工资直接转移到了新的最低工资上。我们的发现与一个模型一致，该模型根据工作阶梯设定了入学工资，并且由于公平或内部激励问题，公司将其内部工资结构固定在最低工资上。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33479#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:23:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>正常时间和通货膨胀率期间的微观和宏成本价格动态 - 卢卡·盖利亚多（Luca Gagliardone），马克·格特勒（Mark Gertler），西蒙妮·伦祖（Simone Lenzu）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33478#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究正常时间和通货膨胀率期间的成本价格动态。使用Microdata，我们的价格和生产成本构建了价格差距的经验衡量标准，即公司上市价格和最佳价格之间的偏差。然后，我们检查了公司横截面的差距和价格变化之间的映射，并推导了对时间序列中通货膨胀动态的影响。在微数据中，定价策略显示了状态依赖性：随着价格差距的延长，公司更有可能调整价格，当发生较大的总成本冲击时，这种机制在定量上显着。在正常时期，调整概率大约是恒定的，微型数据符合时间依赖性模型的预测（例如Calvo 1983）。从数据中提取的总成本冲击的路径上，我们表明，普遍依赖状态的定价模型很好地说明了流行前时代的低和稳定通货膨胀以及在大流行期间观察到的非线性激增。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33478#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:23:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>商业周期的波动和通货膨胀的成本如何？ Vox Populi方法 - 由Dimitris Georgarakos，Kwang Hwan Kim，Olivier Coibion​​，Myungkyu Shim，Myunghwan Andrew Lee，Yuriy Gorodnichenko，Geoff Kenny，Seowoo Han，Seowoo Han，Michael Weber Han，Michael Weber</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33476#fromrss</link>
      <description><![CDATA[使用对十三个国家 /地区的家庭调查，我们研究了多少个人愿意为消除商业周期而付出。这些直接估计比卢卡斯（Lucas，2003）之后的传统措施高得多：平均而言，家庭准备牺牲其终生消费的5-6％，以消除商业周期的波动。通货膨胀的类似结果是：为了使通货膨胀达到所需的利率，个人愿意牺牲大约5％的消费量。对于那些更加活跃的消费，那些对经济前景更不确定的人以及生活在历史波动更大的国家的人来说，消除商业周期和通货膨胀的意愿通常更高。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33476#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:23:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚洲和中东年轻人的心理健康：自我报告的重要性 - 戴维·G·布兰奇弗洛尔（David G. Blanchflower），亚历克斯·布赖森（Alex Bryson）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33475#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了九个亚洲国家（孟加拉国，香港，印度，印度尼西亚，日本，巴基斯坦，菲律宾，新加坡，斯里兰卡）和七个中东国家（伊拉克，以色列，以色列，约旦，约旦，土耳其，土耳其，土耳其，土耳其，萨特，阿拉伯，阿联酋和也门）。  我们发现，根据调查的方式，年龄和报告的福祉之间的关系有所不同。在盖洛普世界民意调查中，面试官面对面或电话（计算机辅助电话采访或CATI）收集数据是最快乐的，并且在两种调查模式中的结果是相同的。  我们在2022  -  2024年在7个亚洲和中东（AME）国家的2022  -  2024年全球繁荣调查（GFS）中发现了同样的结果。  但是，当在网络上进行GFS调查（计算机辅助的网络访谈或CAWI）的福祉是U形年龄的，并且在最古老的受访者中最高。如果我们转向负面影响措施（孤独，焦虑，沮丧，忧虑），则使用CATI随着年龄的增长而上升，但使用CAWI随着年龄的增长而下降。我们在40个结果中查找年龄系数的调查模式切换。  通常，该开关仅限于主观的福祉和疾病指标。  当询问受访者的身体健康，身体疼痛，失业状况，饮酒和吸烟或与人格有关的问题时，不会发生切换。  看来，模式效应在很大程度上仅限于个人如何评价其主观福祉和疾病。结果暗示了社会可取性响应偏见，这使年轻人对面试官的社会不受欢迎的情感状态不受欢迎。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33475#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:23:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>误界的杂种和选择VAR预测和IRF的选择 -  OriolGonzález-Casus，Frank Schorfheide。</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33474#fromrss</link>
      <description><![CDATA[VAR通常用贝叶斯技术估算以应对模型维度。后验表示定义一类收缩估计器，由超参数索引，这些估计值确定最大似然估计和先验均值的相对权重。在贝叶斯环境中，自然可以通过最大化边缘数据密度来选择这些超参数。但是，如果VAR被弄清楚，这是不可取的。在本文中，我们得出了对多步骤预测风险的渐近公正估计，以及在VAR（潜在）误指定的设置中确定超参数的冲动响应估计风险。所提出的标准可用于共同选择最佳的收缩高度参数，var lag长度，并在不同类型的多步骤预测变量中进行选择；或基于VAR和本地预测的IRF估计。在蒙特卡洛研究和经验应用中说明了选择方法。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33474#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:23:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解遗传异质性在吸烟干预中的作用：肺部健康研究的实验证据 -  Shubhashrita Basu，Jason Fletcher，Qiongshi Lu，Jiacheng Miao，Lauren L. Schmitz</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33473#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们检查了全基因组全基因组的概述，称为多基因指数（PGI）是否为肺部健康研究（LHS）的功效提供了新的见解 - 一项大型，随机对照试验（RCT）评估了戒烟戒烟的效果戒烟维护和肺功能的干预计划。结果表明，对于较高的PGIs吸烟和强度的参与者，干预措施的成功率较低。鉴于基因组数据的可用性和负担能力的增加，我们认为在RCT的背景下，PGI可以进一步了解我们对异质治疗效果的理解以及可能驱动它们的机制。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33473#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:23:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>银行债务，共同基金权益和流动性提供的摇摆定价 -  Yiming MA，Kairong Xiao，Yao Zeng</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33472#fromrss</link>
      <description><![CDATA[流动性规定通常归因于银行等债务发行的中介。我们开发了一个统一的理论框架，并从经验上表明，发行筹备权益的共同基金也通过确保针对特质的流动性冲击来提供经济上大量的流动性。债券基金在定量上提供了银行每美元提供的流动性的12.5％。  我们的模型进一步表明，当权益价值合并赎回中的清算成本时，就像在摇摆定价中一样，不一定会降低流动性。这是因为摇摆定价可能会增加资金持有流动性不足资产而不会引起恐慌的能力。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33472#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:23:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人才分配到学术界的发展：日本工业化期间的机构建设和毕业生的选择 - 作者：Takuy​​a Hiraiwa，Serguey Braguinsky，Rajshree Agarwal</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33471#fromrss</link>
      <description><![CDATA[更高的技术教育机构在培训工业科学家和工程师并生成新技术中起着重要作用。但是，他们的角色如何取决于他们在行业中有其他选择的招募和保留才华横溢的教师的能力；此外，这种在学术界与行业中人才的分配基于这些部门发展的路径依赖性。我们通过利用自日本高等技术教育以来的前40名同伙来利用有关大学教育工程师的人口普查的独特数据，研究了各个部门的学术界职业选择和人才分配的演变。我们发现，尽管与行业的薪水差距增加了，但学术界不成比例地吸引了顶尖人才，我们将其与机构建设过程联系起来，从而提高了学术工作的非货币吸引力。为了定量检查供应方面的非金钱偏好对学术职业的演变，我们估计了一种动态的职业选择模型，发现后来同伙的顶尖毕业生，尤其是那些已经在教育早期表现出卓越才华的人，更多的是比较早的毕业生重视学术界提供的非金钱利益。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33471#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:23:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>负担得起的住房中的alpha？ -  Sven Damen，Matthijs Korevaar，Stijn Van Nieuwerburgh</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33470#fromrss</link>
      <description><![CDATA[租金水平最低的住宅物业向所有者提供了最高的投资回报。使用来自美国，比利时和荷兰的详细租金，成本和价格数据，我们表明这种现象在住房市场和时间范围内持续。如果有的话，低租金对冲商业周期风险。我们还没有发现有关差异法规风险暴露的证据。我们记录了投资者的细分，出于声誉的原因，大型公司房东避开了低层领域。财务限制使房客无法购买其财产和中型房东扩大规模，从而维持过多的风险调整后收益。低收入租户最终以高租金负担的形式为此细分付出了代价。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33470#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:23:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数字技术的劳动力市场影响 - 桑格明·阿姆（Sangmin Aum）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33469#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了数字技术对韩国就业模式的影响，在该模式中，公司迅速采用了数字技术，例如人工智能（AI），大数据和物联网（IoT）。通过利用技术暴露的区域变化，我们发现对高技能和女性工人，尤其是非IT（信息技术）服务的女性工人的负面影响。这与以前的技术破坏（例如IT革命和机器化）形成鲜明对比，IT革命和机器化主要影响了制造业中低技能的男性工人。在IT服务中，尽管高技能的就业人数下降，但高技能工人的空缺职位增加了，这意味着劳动力需求转向了新技能。这些发现突出了劳动力位移和数字化转型产生的新机会。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33469#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:23:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>躲避日零：开普敦的干旱，改编和不平等 - 作者：亚历山大·C·阿巴吉安，卡桑德拉·科尔，凯尔西·杰克，凯尔·C·孟，马丁·维瑟</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33468#fromrss</link>
      <description><![CDATA[南非开普敦的一场近乎胃的干旱说明了气候变化对公共提供的公用事业服务的三个一般影响。首先，为了减少供水的总需求，公用事业提高了价格，从而导致富裕家庭的需求减少。在干旱之前，他们使用了贫困家庭的公共管道水的两倍。在干旱的高峰期，他们使用的少。其次，一些差异需求减少来自富裕的家庭，从公共水代替私人融资的地下水。  这种私人适应既可以降低公共事业的总收入，又将成本转移到贫困家庭中，这是在干旱减轻后持续存在的后果。  第三，政策干预措施减轻了私人适应的一些财政和分配影响。这些发现凸显了气候适应在公开提供的商品和服务的背景下如何创造具有公平后果的金钱和环境外部性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33468#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:23:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>劳动力市场单调：基本面和边界 - 帕特里克·M·克莱恩（Patrick M. Kline）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33467#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本章回顾了单声道工资设定的理论，其经验含义以及框架努力解释的一些难题。我们首先检查单声镜工资确定的基本面。该理论的核心是从工人外部选项到工资的映射。我们研究了非参数形状限制，以确保该映射是唯一的。在这些结果的基础上，我们向公司介绍了劳动力供应的易于处理的参数菜单，其中一些菜单显示出从均衡搜索模型中自然出现的。接下来，我们审查为什么工资降价不一定表示效率低下，并讨论了在带有搜索摩擦的单波模型中评估分配错误分配的一些标准。转向模型的经验含义，我们研究了生产力工资传递的幅度如何取决于劳动力供应对公司的超弹性，并确定对公司便利设施的补偿差异取决于外部期权分布的曲率。我们表明，生产率或便利设施的特定于公司的转变可以用作识别劳动力供应弹性并审查估计非稳定性弹性的策略。然后，我们考虑涉及三级工资歧视的基本模型的扩展，并研究其合理化工人制度分类模式的能力。传统上，Moonopsony Models认为公司承诺要发布工资。放松这一假设，我们在单调模型的一阶条件与不完整信息的谈判模型之间建立了联系。这些模型解释了为什么双边效率低下可能会在存在谈判的情况下持续存在，从而产生有关确保工资内部分散对生产力冲击的响应的预测，并提出了某些生产力变速器可能不构成可排除的工具的原因。接下来，我们通过允许效率工资，非恒定率回报量表和价格成本加价来使生产率内生成。经验单调的估计经常表明，企业的利润率令人难以置信。我们认为，允许非恒定劳动力供应弹性和企业调整成本可能会解决这一困难。最后，我们回顾了为什么最低工资对产品价格的强劲传递给标准单酮模型带来了一个具有挑战性的难题，并讨论了涉及公司异质性，质量变化和价格调整的难题的潜在和解。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33467#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:23:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推理和选择的认知理论 - 佩德罗·博尔达洛（Pedro Bordalo），尼古拉一月洛里（Nicola Jarleoli），贾科莫·兰扎尼（Giocomo Lanzani），安德烈·史莱弗</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33466#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种决策理论，在该理论中，对选择选项的特征的关注是由决策者对当前选择问题的分类在她过去解决的一系列问题中的分类。分类取决于目标相关以及上下文问题级特征。该模型基于过去的不同经验，在给定问题中的注意力和选择中产生系统的异质性，当分类尽管有新数据没有变化时，选择的刚度以及当自下而上的显着特征变化导致重新分类时不连续的变化。该模型基于异源和不稳定的心理表征，在无风险，统计和彩票选择中统一了主要难题和框架效应。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33466#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:23:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国共同死亡率对社会保障的过剩死亡的影响 - 汉克·海恩·约翰逊（Hanke Heun-Johnson），达里乌斯·拉克达瓦拉（Darius Lakdawalla），朱利安·雷夫（Julian Reif），布莱恩·泰辛格（Bryan Tysinger）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33465#fromrss</link>
      <description><![CDATA[COVID-19大流行导致美国人口中的大量过剩死亡，影响了美国社会保障局（SSA）老年，幸存者和残疾人保险（OASDI）计划的未来支出。这项研究旨在估算大流行引起的过量死亡对OASDI负债的净影响，利用动态微仿真模型，并研究了这些影响如何在不同的社会经济和种族种族群体中变化。从疾病预防控制中心获得了过多死亡的数据，并处理以说明季节性变化和人口统计学差异。该模拟将人口统计和健康状况变量纳入了OASDI退休和残疾福利，以及幸存者对配偶和子女的福利，对死亡率最高的受访者的受访者的福利。大流行导致2020年至2023年之间25岁及以上的个人大约有170万人死亡。这些过早的死亡减少了未来的退休金，这将社会保障基金增加了2,940亿美元。但是，这一收益被未来的工资税流量减少（580亿美元），并增加了对幸存的配偶和儿童的付款（320亿美元），从而造成了2050亿美元的净影响。非西班牙裔黑人和西班牙裔死者的人均未成年儿童留下了更多的未成年子女，但与非西班牙裔白人死者相比，在所有教育水平上，向幸存的家庭成员支付的款项较低。在199年大流行期间的过量死亡率对OASDI计划具有复杂的影响。尽管由于未来的退休福利降低而导致估计净积极的财务影响，但由于薪资税的减少和幸存者的福利增加而减轻了这种影响。种族和种族的差异影响强调了现有的不平等现象，并强调了在社会保障责任的未来预测中考虑人口差异的重要性。这些发现提供了通知SSA信托基金预测和政策决策的关键见解。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33465#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:23:13 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>