<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 06:24:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>管制降价的长期影响：来自医疗保险的证据——Yunan Ji、Parker Rogers</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33083#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们调查了医疗设备行业大幅降低医疗保险价格的影响，某些类型的设备在 10 年内降价了 61%。通过分析 20 多年的管理和专有数据，我们发现这些降价导致新产品推出量下降 25%，专利申请量下降 75%，表明创新活动显著减少。制造商减少了市场进入，增加了对外国生产商的外包，这导致产品缺陷率上升。我们的计算表明，创新损失的价值可能完全抵消了降价带来的直接成本节约。我们建议更有针对性的定价改革可以减轻这些负面影响。这些发现强调了在政策设计中平衡成本控制与创新和质量激励的必要性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33083#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:24:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>企业工资效应--帕特里克·M·克莱恩</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33084#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文回顾了有关企业工资差异的文献，以及通常用于衡量这些差异的固定效应方法。高工资企业往往生产率更高、规模更大、更受工人欢迎，并雇用更多有资质和工资更高的工人。最新证据表明，高工资企业也往往提供更好的便利设施，并且容易进行外包和大规模裁员。在回顾 Abowd、Kramarz 和 Margolis (1999) 的“AKM 模型”的要求时，我提供了一个图论解释，解释了该模型对更换雇主的工人的工资变化的限制，并检查了他们在基准数据集中的满意程度。我提供了假设，使这些工资变化具有因果解释，并讨论了将它们汇总到企业工资水平的全球排名中出现的一些困难。在回顾方差分解的计量经济学时，我认为注意力应该集中在效应大小而不是方差份额上，因为方差份额很难在不同噪声水平的数据集之间进行比较。本文回顾了用于解决有限流动性偏差的交叉拟合和聚类方法。一系列边界和归因练习表明，通常与交叉拟合方法结合使用的网络修剪对感兴趣的估计量几乎没有影响。对最新国际证据的回顾发现，在欠发达国家，公司效应的偏差修正标准差往往会大幅升高。本文回顾了公司对协变量影响的第二步回归方差估计方法，并通过对公司规模工资溢价的实证应用进行了说明。最后，我讨论了 AKM 模型与 Postel-Vinay 和 Robin (2002) 著名的连续拍卖框架之间的联系，并总结了未来在这方面开展工作的某些领域。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33084#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:24:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>坚定的气候投资：半杯水——作者：Prachi Srivastava、Nicholas Bloom、Philip Bunn、Paul Mizen、Gregory Thwaites、Ivan Yotzov</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33081#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们通过对英国企业进行大规模经济调查来分析气候相关投资的重要性。超过一半的企业预计气候变化将在中期内对其投资产生积极影响，约四分之一的企业预计影响将超过 10%。预计这些投资中约有三分之二将作为正常资本支出的补充，一些企业将减少在其他方面的投资。这些投资将由规模较大的企业以及能源密集型行业的企业推动。预计气候投资主要用于转向绿色能源和提高能源效率，企业预计主要使用内部现金储备为这些投资提供资金。总体而言，尽管企业预计将投入更多资源来适应气候变化，但在合理假设下，这些投资仍不足以实现英国净零排放路径所暗示的预计目标。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33081#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:24:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公司间推荐——蔡晶、林伟、Adam Szeidl 撰写</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33082#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们对中国毛笔生产行业的 700 家供应商和客户公司进行了随机的公司间推荐。补贴推荐会导致后续交易，并部分挤占先前的合作伙伴；仅提供信息的推荐则没有效果。推荐增加了供应商公司和增长型客户公司的收入、利润和工作时间。接受补贴的供应商提高了产品质量，而接受补贴的客户将产品种类扩展到更高质量的产品，这表明推荐可以实现互补升级。接受补贴的公司增加了对合作伙伴价值的信念、寻找合作伙伴以及未推荐合作伙伴的数量，这表明悲观信念是合作摩擦的关键。推荐产生了非常大的私人和社会回报。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33082#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:24:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用长期数据重新思考短期实际利率和期限利差——作者：Kenneth S. Rogoff、Barbara Rossi、Paul Schmelzing</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33079#fromrss</link>
      <description><![CDATA[利用近期关键的数据进展，我们分析了基于多个世纪数据的短期实际利率和期限利差的长期样本的实证证据。与过去几十年关于短期实际利率的大量文献相比，我们发现长期序列中趋势平稳、调整速度相对较快以及结构性突变较少的强有力且一致的证据——我们表明这些结果在样本测试中得以保留。使用非常长期的数据为围绕 r* 的持续货币政策辩论提供了新的视角，也为重建期限利差的长期属性提供了关键的缺失环节。总的来说，与有限的后 COVID 数据相比，我们的证据表明，人们对短期实际利率行为中断的想法持谨慎态度，而是指出了非常长期的连续性因素。与此相关的是，我们表明，期限利差正在长期上升，而通胀波动趋势却完全相反——这一发现质疑了有影响力的期限结构模型的重点。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33079#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:24:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>个人网络的暴政：风险投资中独立融资的局限性——Sabrina T. Howell、Dean Parker、Ting Xu 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33080#fromrss</link>
      <description><![CDATA[证券监管的核心矛盾在于保护投资者和促进广泛的资本形成。我们以风险投资基金经理为重点，研究私募市场保护投资者的关键工具：强制进行基于关系的融资和限制合格投资者。一项允许公开广告的新政策被人脉较少、代表性不足的基金经理不成比例地使用，并且对当地情况不太敏感。然而，它的采用有限，因为业绩记录在独立交易中很重要，而强大的网络在关系融资中很重要；代表性不足的经理往往两者都没有。独立交易融资还会对接触“人群”和核实投资者产生成本，从而产生负面信号。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33080#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:24:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拼车和药物滥用障碍治疗——Conor Lennon、Johanna Catherine Maclean、Keith F. Teltser</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33077#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究拼车是否为需要持续医疗保健的人提供了有意义的交通选择。具体来说，我们将美国各地 UberX 的进入变化与治疗事件数据集相结合，以估计拼车对物质使用障碍治疗入院的影响。需要此类治疗的人报告称交通是接受护理的障碍。我们发现 UberX 进入核心统计区对治疗入院总数没有影响。然而，我们发现非强化门诊治疗的下降被强化门诊治疗的增加完全抵消。考虑到每周就诊次数所需的非强化和强化门诊治疗相对频率，我们的研究结果表明 UberX 有助于减少获得医疗保健的交通障碍。事件研究显示，在 UberX 进入之前，结果呈现出平行趋势，并且结果经受住了多次敏感性检验。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33077#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对住房密度的厌恶——Joseph Gyourko、Sean E. McCulloch 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33078#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们描述了郊区房主对住房单元密度偏好的分布。为了衡量密度反事实增加下的福利变化，我们首先构建了一种新颖的房屋级密度暴露衡量标准，并在边界不连续设计中确定其价格效应。在最小地块面积较大的市镇边界，地块面积大 3,000 平方英尺，房屋价格高 40,000 美元。我们利用这些不连续性引起的密度暴露的系统变化来估计价格效应。然后，我们将这些估计值与住房选择的结构享乐模型联系起来，以检索个人对密度的偏好。总体而言，我们发现，密度每增加 1/2 个单位（相当于密度标准差为 0.3）会导致现有房主的平均福利损失约为 9,500 美元，而仅出租单位的反事实增加会导致损失明显更大。这些偏好中还有其他值得注意的异质性。大多数家庭对密度的偏好只有中等程度。中位福利损失仅为平均水平的 55%，这意味着对密度有更极端厌恶的人的左尾很长。这一尾部不成比例地包含富裕、低密度社区的家庭。总之，我们的研究结果记录了美国郊区密度管制需求的重要基础，我们希望这可以为未来研究该政策的巨大成本提供有价值的信息。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33078#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非二元性别认同与收入：全国人口普查的证据——作者：Christopher S. Carpenter、Donn L. Feir、Krishna Pendakur、Casey Warman</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33075#fromrss</link>
      <description><![CDATA[非二元性别者（即不完全认同传统男性或女性性别的人）的社会和法律认可度正在不断提高。然而，我们对他们的经济现实知之甚少。我们使用与税务记录相关的受限访问的 2021 年加拿大人口普查数据，提供了有关非二元性别者收入的第一个全国代表性证据。我们发现，尽管非二元性别者往往比同龄人受教育程度更高，但他们的收入明显较低，尤其是在收入分配的底层，即使在调整了各种人口和社会经济因素后也是如此。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33075#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:24:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能与金融——作者：Andrea L. Eisfeldt、Gregor Schubert</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33076#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们提供证据表明，生成式人工智能的开发和采用正在推动企业和金融研究的重大技术转变。我们回顾了有关 ChatGPT 对公司价值影响的文献，并为未来研究这一重大技术冲击的影响提供了方向。最后，我们回顾并描述了与人工智能工具改进相关的研究方法的创新及其应用。我们为可用的工具提供了实用的介绍，并为有兴趣使用这些工具的研究人员提供了建议。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33076#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:24:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社区大学学生是否越来越多地选择高薪专业？马萨诸塞州的证据——作者：Richard J. Murnane、John B. Willett、Aubrey McDonough、John P. Papay、Ann J. Mantil</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33073#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在马萨诸塞州，拥有医疗保健和 STEM 职业副学士学位的工人的劳动力市场回报非常高。我们研究这是否促使马萨诸塞州社区学院 (MACC) 中越来越多的学生在这些领域之一获得副学士学位 (AD)。我们使用多项逻辑分析来比较 12 个 MACC 入学群体中入学六年内获得医疗保健或 STEM 课程 AD 的学生比例趋势。
我们发现，在各个群体中获得 STEM 课程 AD 的学生比例大幅增加，但在医疗保健课程中获得 AD 的学生比例没有增加。我们发现学生性别、种族/民族、家庭收入和 10 年级数学成绩在学位获得方面存在差异。对 MACC 项目负责人的采访显示，供应限制阻碍了许多医疗保健 AD 项目的扩展，但并没有阻碍 STEM 项目的扩展。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33073#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:24:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缩小性别安置差距：分数与金钱——作者：Pelin Akyol、Kala Krishna、Sergey Lychagin</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33074#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们利用土耳其大学入学考试的数据，调查大学入学性别差距的程度、其根本原因以及潜在的政策干预措施。我们使用一种新颖的方法来估计偏好，这种方法提高了我们捕捉替代模式的能力，并找到了明确的证据，表明入学差异主要是由性别偏好差异造成的。我们将助学金补贴与实现性别平等的分数奖金进行比较。分数补贴几乎完全以牺牲分数相似的男性为代价来改善女性的福利，并且有利于高收入女性。助学金补贴改善了女性的福利，但对男性的损害很小，并且有利于低收入女性。我们的工作首次表明如何实现性别中立对社会很重要。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33074#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:24:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美联储的政治偏见——裴匡、Michael Weber、谢诗涵</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33071#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们对大量具有政治代表性的美国消费者样本（5,205 名参与者）进行了一项调查实验，以研究对美联储 (Fed) 政治立场的看法如何影响宏观经济预期和对美联储的信任。公众对美联储的政治倾向存在分歧：大多数共和党倾向的消费者认为美联储偏袒民主党，而大多数民主党倾向的消费者认为美联储偏袒共和党。认为美联储与其政治倾向一致的消费者往往 (1) 对当前和未来的经济状况有更积极的看法，并对该机构表现出更高的信任度，(2) 表现出更大的支付意愿并更有可能接收美联储的信息，以及 (3) 在更新通胀预期时会更加重视美联储的信息。强烈的团体偏袒通常会放大这些影响。最后，如果特朗普当选美国总统，消费者将绝大多数认为美联储偏袒共和党。将美联储视为同党的消费者比例将保持稳定，但其构成将发生变化：民主党倾向的消费者将不再认为美联储是同党，而共和党倾向的消费者将更多地这样看待美联储。同样，公众对美联储的整体信任将保持稳定，但民主党倾向的消费者的信任将大幅下降，而共和党倾向的消费者的信任将上升。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33071#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:23:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雇主强制接种疫苗对健康和就业的影响——作者：Ashvin Gandhi、Ian Larkin、Brian McGarry、Katherine Wen、Huizi Yu、Sarah Berry、Vincent Mor、Maggie Syme、Elizabeth White</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33072#fromrss</link>
      <description><![CDATA[考虑强制员工接种疫苗的医疗机构面临着艰难的权衡。虽然额外的疫苗接种覆盖范围将直接减少机构内的疾病传播，但强制接种也可能导致对疫苗犹豫不决的员工辞职，这可能会损害患者护理。为了研究这种权衡，我们利用了几乎所有美国养老院的综合管理数据，包括大约 5 亿日班护士的工资记录以及每个机构的 COVID 传播和死亡率的每周数据。我们使用差异差异框架来估计雇主对 581 家养老院实施的疫苗强制接种对疾病传播、就业结果和几项患者护理指标的影响。虽然强制接种确实略微增加了员工流动率，但影响集中在每周工作时间少于 20 小时的员工身上，导致每位患者每天的工作时间减少不到两分钟。此外，在通常受到监测的情况下，例如患者跌倒、压疮或尿路感染，强制接种机构的护理水平较低，证据有限。相比之下，实施疫苗强制令导致强制设施工作人员接种疫苗的人数大幅增加，这直接导致 COVID 传播减少和患者死亡率降低。我们估计，每两家实施强制令的设施中就有一名患者因疫苗强制令而获救，考虑到典型的设施有大约 100 张床位，这一效果非常显著。我们的结果表明，强制令的健康益处远远超过因员工流动而减少患者护理的成本。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33072#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:23:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非常规货币和财政政策是否导致新冠疫情导致通胀飙升？——吴菁、谢银熙、张吉</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33044#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们通过几种不同的实证方法（事件研究、向量自回归和使用细粒度数据的区域面板回归）评估为应对 COVID-19 大流行而实施的非常规货币和财政政策是否会导致 2021-2023 年通胀飙升，并得出零结果。关键的经济机制通过菲利普斯曲线中的通货紧缩渠道发挥作用，而货币和财政刺激则通过通常的需求渠道对通胀施加正压力。我们从理论和实证两个方面说明了这种负面的供给侧渠道。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33044#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:23:58 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>