<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 06:23:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>面对面教育与青少年暴力——本杰明·汉森、松泽久太郎、约瑟夫·萨比亚著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33317#fromrss</link>
      <description><![CDATA[虽然对学校的投资会产生巨大的私人和外部回报，但学校中负面的同龄人互动可能会产生巨大的社会成本。本研究使用来自四个国家来源（统一犯罪报告、国家事件报告系统、国家犯罪受害调查、国家电子伤害监测系统）的数据和各种识别策略，全面探讨了面对面学校教育对同期青少年暴力的影响。使用匿名智能手机数据生成的面对面学校教育代理，并利用县级学校日历的变化（包括 COVID-19 大流行期间面对面教学的独特、大规模、本地化变化），我们发现面对面学校教育与青少年暴力犯罪增加 28% 有关。对年轻人的零发现与对这一结果的因果解释一致。这种影响在规模较大的学校和反欺凌政策较弱的司法管辖区中最大，这与集中效应和同伴质量渠道一致。粗略计算表明，相对于关闭的 K-12 学校，面对面授课每月将产生 2.33 亿美元的暴力犯罪成本。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33317#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 06:22:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协调...还有什么？国际监管协议的作用——作者：Giovanni Maggi、Monika Mrázová</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33318#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们通过一个程式化的模型来研究国际协议对产品标准的潜在作用，在这个模型中，各国的监管偏好不同，企业承担监管多样性的固定成本。总体而言，我们的分析表明，人们普遍认为监管协议在促进协调方面发挥着关键作用，这种看法可能被夸大了。我们表明，即使在没有协议的情况下，监管和谐也可能出现，而“自发”协调可能效率低下，这表明监管协议的作用可能是促进监管多样性而不是协调。此外，监管合作的作用在很大程度上取决于贸易模式：在存在行业内贸易的情况下，协议的潜在作用往往更为有限，在某些情况下，它只能发挥协调作用。最后，通过我们的模型，我们研究了对监管协议的“流行批评”，根据这种批评，企业利益的游说可能导致福利减少的协调。我们的分析只对这一批评提供了有限的支持。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33318#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 06:22:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>整体平均治疗效果的线性估计——Stefan Faridani、Paul Niehaus</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33319#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了使用仅治疗部分人群的实验来估计治疗人群中每个成员（而不是不治疗任何成员）的平均因果效应的问题。我们考虑溢出效应具有全局支持并且随着距离（广义概念）缓慢衰减的设置。我们推导出估计量和设计的极小最大速率，并表明它随着溢出衰减的空间速率而增加。基于 OLS 回归的估计量（例如用于分析最近大规模实验的估计量）是一致的（尽管仅在去权重之后），当 DGP 为线性时达到极小最大速率，并且当治疗集群较小时比基于 IPW 的替代方案收敛得更快，这为 OLS 的普遍性提供了一个理由。当 DGP 为非线性时，它们保持一致但收敛缓慢。我们进一步解决了推理和带宽选择问题。将这些方法应用于 Egger 等人（2022 年）研究的现金转移实验，对消费的估计影响增加了 20\%。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33319#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 06:22:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从危机到常态：跨行业、跨职业、跨地区的远程工作趋势和员工敬业度——作者：Christos A. Makridis、Jason Schloetzer</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33315#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们利用 2020 年 5 月至 2023 年 12 月期间对近 360,000 名工人进行的一项调查来描述远程工作在不同时间、行业、职业和地域的变化，并研究远程工作与员工敬业度之间不断变化的关系。我们发现，自 2021 年中期以来，远程工作的发生率保持了显著的稳定，大约一半的工人报告说他们总是在远程工作或以混合方式工作。虽然各行业的远程工作安排仍然广泛存在，但在职业层面，它们明显集中在某些工作分类中。远程工作在美国各地继续发展，自 2022 年以来，13 (14) 个州报告称远程工作率有所增加（减少），人口最多的州的远程工作率超过 40% 的工人。经验证据表明，虽然远程工作与更高的工作满意度和更低的辞职意愿相关，但当考虑到薪酬实践、人力资源政策和管理关系等其他工作场所特征时，这些相关性就会消失。如果远程工作仍然成为常态，我们的结果表明它可能不会直接影响员工敬业度——工作场所仍然很重要。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33315#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 06:22:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>补充营养援助计划中的工作要求豁免的覆盖范围、反周期性和针对性——作者：Richard V. Burkhauser、Kevin Corinth、Thomas O'Rourke、Angela K. Rachidi</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33316#fromrss</link>
      <description><![CDATA[非残疾、处于工作年龄且无子女的成年人必须每周工作 20 小时才能保持补充营养援助计划的资格。但是，各州可能会对符合反映劳动力市场疲软条件的地区免除工作要求。我们构建了一个数据集，其中包含 1997 年至 2023 年期间美国各县每月的豁免状态，并评估了豁免覆盖率、反周期性和针对性。豁免覆盖率随着时间的推移而增长，在 2023 年 12 月，当全国失业率为 3.5% 时，豁免覆盖了 29% 的美国人口。在反周期性方面，一个县的失业率每增加一个百分点，获得豁免的概率就会增加 3.1 个百分点。在针对性方面，失业率低于 5% 的县在 1997 年至 2023 年期间平均每月获得 25% 的豁免。我们模拟了美国农业部于 2019 年最终确定但从未实施的反事实法规对豁免资格的影响。总而言之，2019 年的规定将降低所有月份的豁免资格，提高豁免对县失业率的响应度，并增加针对高失业率县的豁免份额。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33316#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 06:22:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>货币战争与贸易——Kris James Mitchener、Kirsten Wandschneider 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33313#fromrss</link>
      <description><![CDATA[大萧条是一场大规模货币战争的典型案例，1929 年至 1936 年间，70 多个国家的货币相对于黄金贬值。货币战争对贸易流量有何影响？我们使用新编的高频双边贸易数据和重力模型来确定货币战争对全球贸易的影响，这些模型考虑了贸易伙伴何时以及是否贬值。我们的实证估计表明，一个国家的贸易在贬值后减少了 21% 以上。贸易的这种负面且统计显著的下降表明，货币战争破坏了全球货币标准的贸易促进效益，结束了制度协调并增加了贸易成本。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33313#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 06:22:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外国硕士生对美国初创企业的贡献——Michel Beine、Giovanni Peri、Morgan Raux</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33314#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们估计了增加外国硕士毕业生比例对美国创新型初创企业创建的影响。我们将各大学硕士生群体的国际硕士生毕业信息与 1999 年至 2020 年期间各大学毕业生在美国创办的初创企业的数据相结合。为了建立因果关系，我们使用了各大学硕士生群体收取的州外学费与州内学费之间的特殊差异，从而得出了外国学生入学率的差异。我们还使用基于大学水平过去网络的移位份额工具预测的外国学生比例变化作为额外的识别策略。硕士生群体中每增加 10% 的外国学生毕业率，我们就会发现该群体中增加 0.4 家初创企业。然后，通过基于姓名的初创企业创始人来源归因分析，我们发现，总体初创企业创建效应的 30% 至 45% 可归因于外国出生者对美国本土初创企业创始人的积极溢出效应。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33314#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 06:22:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新冠疫情对美国就业市场造成冲击，员工持股、就业和居家办公——作者：徐华南、Joseph R. Blasi、Douglas L. Kruse、Richard B. Freeman</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33310#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在 2020 年春季新冠疫情对美国经济造成的冲击中，与非员工持股 (EO) 公司相比，员工持股 (EO) 公司在多大程度上为工人保留了工作岗位？在疫情期间，员工持股公司将工作从工作场所转移到在家办公地点的程度是否高于其他公司？本文对近 750 家在员工持股计划 (ESOP) 模式上有所不同的公司进行了一项独特调查，以回答这些问题。分析发现，在新冠疫情危机中，拥有公司多数股权的 ESOP 比其他公司保留了更多工作岗位，并将工作转移到工人家中的次数也更多，而且这些差异随着 ESOP 在公司所有权中所占的百分比而变化。这些发现与公司决策模型相一致，在该模型中，ESOP 公司在就业危机中衡量员工所有者作为公司工人的福祉，而非 ESOP 公司仅将工人视为最大化其（非员工）所有者收入的昂贵生产投入。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33310#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 06:22:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>婴儿与宏观经济——克劳迪娅·戈尔丁</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33311#fromrss</link>
      <description><![CDATA[几乎世界上每个国家的生育水平都大幅下降，但即使在发达国家，下降的时间也有所不同。在欧洲、亚洲和北美，一些国家的总生育率早在 1970 年代就降至神奇替代数字 2.1 以下。但在其他国家，生育率一直保持相当高水平，直到 1990 年代，但随后急剧下降。本文探讨了为什么 1980 年代生育水平适中的欧洲和亚洲一些国家如今已成为“最低低”国家（总生育率低于 1.3），而那些早先下降的国家却没有。还探讨了为什么这两组国家的交叉点在 1980 年代和 1990 年代左右。区分这两组国家的一个重要因素是它们在 1960 年代和 1970 年代的经济增长。当今生育率“最低低”的国家在长期停滞或下降之后，人均国民生产总值经历了快速增长。这些国家迅速步入现代化，但公民的信仰、价值观和传统变化较慢。因此，快速的经济变化可能导致代际冲突和性别冲突，从而导致总生育率迅速下降。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33311#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 06:22:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际贸易的未知领域——波尔·安特拉斯 (Pol Antràs)</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33312#fromrss</link>
      <description><![CDATA[过去二十五年来，国际贸易领域在理论和实证研究方面取得了重大进展。一项关键突破是出现了企业层面的方法来研究出口、进口和全球价值链。该领域还经历了一场量化革命，由中等规模的模型推动，这些模型可以快速评估贸易成本冲击对实际收入的影响。此外，实证文献的一个分支已经摆脱了理论框架和传统数据来源的束缚。然而，国际贸易研究仍有几个未被充分探索的领域或“未知领域”。我概述了理论研究的新潜在领域，包括将寡头垄断（战略）行为纳入核心模型，并促进与经济学和社会科学其他领域（如行为经济学或政治学）的跨学科合作。我还讨论了实证贸易经济学家的潜在未知领域，同时确定了潜在的新数据来源以及可以改进官方贸易统计数据的方法。最后，我探讨了大数据和人工智能如何在未来几年重塑国际贸易政策的设计。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33312#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 06:22:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>银行利率风险——Peter M. DeMarzo、Arvind Krishnamurthy、Stefan Nagel 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33308#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们开发了一个框架来估计银行特许经营权价值。与现有模型相反，粘性存款和低存款利率贝塔系数并不意味着负久期。虽然运营成本可能会产生负久期，但它们会被贷款活动的固定利率利差所抵消。因此，随着利率上升，特许经营权价值会下降，进一步加剧银行证券持有量的损失。存款利率反应较慢的银行倾向于更多地投资于长期证券，旨在对冲现金流而不是市场价值。尽管最近加息损失惨重，但大多数美国银行仍保留了足够的特许经营权价值以保持偿付能力，这证明宽容是合理的。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33308#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 06:22:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济胁迫与分裂理论——克里斯托弗·克莱顿、马泰奥·马焦里、杰西·施雷格著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33309#fromrss</link>
      <description><![CDATA[美国和中国等霸权国家通过威胁中止或改变金融和贸易关系来对其他国家施加影响。从一体化中产生收益的机制，如外部规模经济和专业化，也增加了霸权国的权力，因为在均衡状态下，它们使其他关系无法替代与全球霸权国的关系。其他国家可以实施经济安全政策来塑造其经济，以免受不当的外国压力。考虑这些政策的国家面临着贸易收益和经济安全收益之间的权衡。虽然单个国家可以让自己变得更好，但多个国家通过经济安全政策限制对霸权国依赖的不协调尝试会导致全球金融和贸易体系效率低下地分裂。我们将金融服务作为一种主要应用进行研究，既是强制工具，也是具有强大战略互补性的行业。我们估计，美国的地缘经济实力依赖于金融服务，而中国的实力则依赖于制造业。由于权力是非线性的，并且随着霸权国接近控制某个部门投入的整个供应而不成比例地增加，我们估计，通过多样化霸权国目前控制的关键部门的投入来源，可以在很少的整体分裂的情况下实现很大程度的经济安全。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33309#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 06:22:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>总债务偿还能力和私人信贷限制——Mathias Drehmann、Mikael Juselius、Sarah Quincy 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33306#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文回顾了债务偿还率 (DSR)，将其作为理论上有充分依据的系统性风险指标。DSR 具有一个理想的特性，即它在稳定水平附近波动，这使得其预警信号易于理解和传达。相比之下，当前基于信贷发展的预警指标 (EWI) 缺乏明确的经济解释，需要统计去趋势化，这会降低其准确性和对宏观审慎政策制定者的实用性。文献回顾表明，DSR 为危机和未来经济放缓提供了高度准确的预警信号，优于传统的基于信贷的指标。通过将 DSR 的测量范围延伸至 1920 年代（这是本文的一项新贡献），我们展示了其在不同历史时期的 EWI 有效性，并表明 DSR 是良性金融深化的上限。本文还概述了未来研究的问题。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33306#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 06:22:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>零售格局变化对分销的影响——作者：岳曹、Judith A. Chevalier、Jessie Handbury、Hayden Parsley、Kevin R. Williams</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33307#fromrss</link>
      <description><![CDATA[估计出行意愿的一种常用方法是利用消费者与供应商位置相对距离的变化。这些估计的有效性依赖于消费者与供应商距离的外生性。我们认为，与供应商的距离是内生的，因为供应商会策略性地选择位置来瞄准消费者；我们引入了一种新颖的工具来解决这种形式的内生性。利用来自数百万部智能手机的地理位置数据，我们估计了不同收入群体和地区的消费者对特定零售连锁店的偏好。我们表明，考虑距离内生性会显著改变出行意愿指标。与流行的“零售末日”说法相反，我们发现从 2010 年到 2019 年，每次前往百货商店的消费者剩余并没有显着下降。对于收入最低的消费者来说，全国连锁店（尤其是一元店）的扩张几乎弥补了传统百货商店和区域连锁店的关闭。值得注意的是，未能考虑距离内生性会导致错误的结论，即低收入家庭经历了统计上显着的消费者剩余下降。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33307#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 06:22:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>逆境中的力量：埃塞俄比亚青年的经济冲击和非认知技能发展——Leonard Wantchekon、Sally Zhang 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33305#fromrss</link>
      <description><![CDATA[尽管发展中国家的儿童面临着广泛的经济冲击，但人们对影响儿童复原力的因素仍然了解甚少。在本文中，我们使用来自埃塞俄比亚的纵向数据集，提出了关于非认知技能发展的三个新事实。首先，我们观察到父母的财富与非认知技能之间存在弱相关性。其次，我们发现，虽然恶劣的天气冲击会导致认知测试分数略有下降，但它们会提高非认知技能，包括广义的自我效能、自尊和内部控制点。最后，我们表明，过去遭受恶劣天气冲击与 COVID-19 大流行期间的心理健康状况更好有关。我们在认知和非认知技能发展模型中合理化了这些令人惊讶的发现，其中儿童能动性起着关键作用。在这个模型中，当孩子选择在特定时期付出努力时，他们不仅会增加即时消费，而且还会通过“边做边学”提高他们的非认知技能。将儿童能动性纳入人力资本发展得出的模型预测与实证结果一致，并强调了改善儿童能动性的政策相关性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33305#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 06:22:53 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>