<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 06:22:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>税收政策、投资和利润转移——Katarzyna A. Bilicka、Michael P. Devereux、İrem Güçeri</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33132#fromrss</link>
      <description><![CDATA[许多跨国公司 (MNEs) 在高税率国家缴纳的公司税很低甚至为零，因为它们将应税收入转移到避税天堂。我们将利润转移的非凸成本和利润转移能力中未观察到的异质性纳入跨国公司的价值最大化问题，以研究公司对税收政策的反应。我们使用英国公司纳税申报表数据估计我们的模型，并量化：(i) 税基和资本存量相对于税率的弹性，(ii) 不同类型公司利润转移成本的固定和可变部分，以及 (iii) 政府在通过减少利润转移和吸引投资来增加税收收入之间的权衡。考虑到广泛的利润报告决策，我们调和了之前微观和宏观层面税基弹性估计之间的大部分差异。我们使用一个准自然实验来测试模型的预测，该实验限制了在英国运营的意大利跨国公司的利润转移，并评估了两种可以使用我们的方法进行分析的税收政策。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33132#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:22:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解决新兴市场货币政策传导之谜——Jongrim Ha、Dohan Kim、M. Ayhan Kose、Eswar S. Prasad 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33133#fromrss</link>
      <description><![CDATA[新兴市场经济体货币政策传导的传统实证模型得出了令人费解的结果：货币紧缩往往导致价格上涨（价格之谜）和货币贬值（外汇之谜）。我们表明，将前瞻性预期纳入标准开放经济结构 VAR 模型可以解决这些难题。具体而言，我们根据消费者、企业和专业预测，用基于调查的新型预期指标来增强模型。我们发现，货币紧缩后的价格上涨与货币贬值有关，因此消除外汇之谜有助于解决价格之谜。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33133#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:22:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定量城市经济学——斯蒂芬·雷丁 (Stephen J. Redding)</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33130#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文回顾了最近的定量城市模型。这些模型足够丰富，可以捕捉到观察到的数据特征，例如许多不对称位置和交通网络的丰富地理位置。然而，这些模型仍然足够易于处理，可以对其理论特性进行分析表征。由于只有少量结构参数（弹性）需要估计，因此它们易于透明识别。由于它们合理化了观察到的城市内经济活动的空间分布，因此它们可用于对经验现实的公共政策干预对观察到的分布的影响进行反事实分析。实证应用包括估计集聚经济的强度和评估交通基础设施改善（例如铁路、公路、快速公交系统）、分区和土地使用法规、基于地点的政策以及远程工作等新技术的影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33130#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:22:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被迫流离失所、专制领导人的延续以及原籍国的发展——Nicolas Cabra-Ruiz、Sandra V. Rozo、Maria Micaela Sviatschi 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33131#fromrss</link>
      <description><![CDATA[被迫流离失所如何影响原籍国的发展？我们以委内瑞拉为例，该国有超过 700 万人被迫流离失所。我们的研究比较了 2014 年至 2019 年国际油价冲击加速强迫流离失所之前和之后不同比例的外国出生人口的城市。我们的研究结果表明，1990 年外国出生人口较多的城市在 2014 年后从委内瑞拉外流的人口较多，经济发展水平较低，不平等程度较高。我们揭示了一种新机制：强迫流离失所促进了独裁领导人的延续，进一步阻碍了发展。它通过削弱反对派的声音并促进有组织犯罪和非法收入来源的扩张来实现这一点。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33131#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:22:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>买方之间的投入价格分散和错配——Ariel Burstein、Javier Cravino、Marco Rojas</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33128#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们利用智利公司全面的电子发票数据集来记录制造中间产品买家之间价格分散的新事实。超过一半的公司间制造业销售额来自同一个月由多个买家购买的产品。买家之间的价格分散非常普遍，平均产品的价格范围为 46 个百分点。价格差距随着时间的推移非常持久，并且在同一买家购买的不同产品之间具有很强的相关性。虽然价格差异与买家-卖家对的可观察特征（例如买家规模和交易）共同变化，但这些因素仅占价格差距总体变化的一小部分。我们使用生产网络的主力模型来量化消除同一产品买家之间观察到的价格分散所带来的生产力收益，假设这种分散是由买家-产品特定的加价驱动的。总生产力的提高（以经过处理的多买家公司的销售份额标准化）范围为 2% 到 7%，具体取决于替代弹性的校准。消除购买者之间加价差异所带来的收益与消除产品之间加价差异所带来的收益一样大。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33128#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:22:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宏观制度与微观经济行为：1,126 项研究的元元分析——作者：Jason A. Aimone、Sheryl Ball、Esha Dwibedi、Jeremy J. Jackson、James E. West</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33129#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们将 1996 年至 2017 年间 51 个国家的社会层面制度指标与六项荟萃分析中 1,126 个实验室实验的个人决策结果数据相结合，以评估国内制度变革对亲社会行为和纳什行为的影响。我们发现政府效率和监管自由与亲社会行为呈正相关。我们发现，不受以下每个监管要素（利率控制、最低工资约束、工人解雇保护、征兵和行政要求）的约束与亲社会行为相关，与纳什行为呈负相关。这些结果表明，在制定政府政策时考虑亲社会行为的溢出效应非常重要。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33129#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:22:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空间经济学--作者：Stephen J. Redding</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33125#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文回顾了空间经济学的最新研究。空间经济学领域关注经济活动在地理空间中位置的决定因素和影响。它分析地理位置如何影响主体所从事的经济活动、他们之间的相互作用、他们的福利以及公共政策干预的影响。该领域的研究受益于新理论技术的同时发展、地理信息系统 (GIS) 数据的新来源、计算能力、机器学习和人工智能的快速发展，以及公共政策对基础设施和针对被全球化和技术“抛在后面”的地方的适当政策的重新关注。这项研究的见解包括商品和通勤市场准入在决定区位选择中的作用；经济活动区位以多重均衡为特征的条件；暂时冲击可能产生永久性影响的情况（滞后或路径依赖）；局部冲击的异质性和持续性影响；集聚经济的规模和空间衰减；以及集聚力量和土地利用的内生变化在影响交通基础设施改善方面所发挥的作用。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33125#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:22:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中美贸易战如何加速越南北部城市经济增长和环境进步——Matthew E. Kahn、Wen-Chi Liao、Siqi Zheng 撰文</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33126#fromrss</link>
      <description><![CDATA[特朗普政府的关税使中国生产商和美国消费者之间的互利贸易出现裂痕。将生产转移到附近的越南可使企业绕过关税壁垒。在越南，距离和产业结构更接近中国的城市发展更快，吸引的外国直接投资也更多。他们越来越多地使用可再生能源来推动当地经济发展。我们研究了当地空气质量的提高和与区域贸易增长相关的二氧化碳排放量的减少。中国区域贸易的增长对亚洲城市体系的崛起具有重要意义。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33126#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:22:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贸易与结构性变化：关注具体细节——安德鲁·格林兰、约翰·洛普雷斯蒂</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33127#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们使用一个新数字化的数据库，该数据库涵盖了 1900 年至 1940 年间美国五种贸易政策制度的所有关税项目，结果表明，价格动态与行业对特定关税的依赖相结合，导致平均关税水平大幅波动。关税的政策内变化可以强烈预测我们样本中的进口增长。使用关联的人口普查数据，我们量化了进口对这个时期结构变化的影响。我们发现，进口增长降低了劳动力参与率，并阻碍了向不断扩大的制造业和服务业转型，尤其是对年轻人而言。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33127#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:22:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与国际霸权的货币财政协调——丁旭宁、蒋正阳</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33123#fromrss</link>
      <description><![CDATA[货币政策和财政政策需要协调才能实现预期的宏观经济结果。自 Leeper (1991) 以来，相关文献主要关注两种机制：货币主导和财政主导。在这两种情况下，一种政策是主动的，而另一种政策是被动的，并适应前者。我们研究国际经济中的这种协调问题，并发现第三种机制——霸权主导。在这种情况下，一个国家（霸权）的货币和财政当局可以追求不同的政策目标，而另一个国家的货币和财政政策都是宽松的。例如，霸权可以推行不受财政政策支持的货币政策。当这种情况发生时，外国货币当局必须采取与霸权相同的立场，外国财政当局必须为两国采取的货币立场提供财政支持，汇率会进行调整以平衡经济。我们的结果表明，美国的财政政策可以独立于其货币政策，这可以通过宽松的外交政策来实现；尽管公共债务水平高企，美联储对抗通胀的努力仍可取得成功，而在封闭经济下，这需要巨额的财政支持。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33123#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:22:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>论年龄的极限——雷纳·科茨奇、大卫·E·布鲁姆、安德鲁·J·斯科特著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33124#fromrss</link>
      <description><![CDATA[人口老龄化的分析通常以实际年龄为框架。然而，实际年龄本身并不一定能提供关于衰老过程的深刻信息。本文回顾了文献并进行了实证分析，旨在研究实际年龄在经济行为和结果模型中是否是生理功能的可靠替代指标。我们表明，由于衰老在人群、健康领域和时间范围内的展开方式存在明显差异，因此实际年龄不是生理功能的可靠替代指标。我们进一步表明，实际年龄要么无法在代替生理功能时预测经济变量，要么可以预测与生理衰老基本无关的经济行为和结果的其他影响。继续依赖实际年龄作为生理功能的替代指标可能会阻碍社会充分利用寿命延长带来的好处。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33124#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:22:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>精英应对大冲击的策略：明朝覆灭的案例——Carol H. Shiue、Wolfgang Keller 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33121#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文记录了尽管王朝更迭，但中部精英家族的权力依然持续存在。我们研究了明朝（1368-1644）覆灭对夫妇及其后代的影响（对待人民），并提供了多代家族对重大冲击的反应的证据。当地明朝精英在短期内影响力下降，但从长远来看，他们的后代恢复了影响力，并加强了对权力的控制，成为新清朝（1644-1911）的精英。与家族的恢复相反，明朝的覆灭对历史上受冲击负面影响最严重的地区产生了更持久的负面影响（对待地区）。本文认为，精英逆转是由于明朝的毁灭造成的创伤，这种创伤使规范转向基于科举考试的最受社会尊重的职业道路；这些规范在明朝覆灭时遭受破坏更严重的家族中代代相传。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33121#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:22:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>收入、婚姻和按年龄、性别和同龄人划分的家庭收入差异——作者：Joseph Altonji、Daniel Giraldo Páez、Disa M. Hynsjö、Ivan Vidangos</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33122#fromrss</link>
      <description><![CDATA[对于 1935-44、1945-62 和 1964-74 出生队列，我们​​估计了教育、工资率、就业和工时的永久性异质性、劳动力市场冲击、配偶特征和冲击、非劳动收入冲击和婚姻史对家庭收入每成年人等值方差年龄分布的贡献。分解基于 PSID 数据和 Altonji、Giraldo-Páez、Hynsjö 和 Vidangos (2024) 的收入、婚姻、婚姻分类、生育率和非劳动收入统计模型。我们发现，教育和就业异质性是随年龄和出生队列方差增加的关键原因。工时冲击对女性的重要性日益增加，就业冲击的重要性也日益增加，尤其是对 30 岁以后的男性而言。工资异质性的方差贡献在所有年龄段都很大，并且在女性的各个队列中都有所增加。自身特征和冲击对男性的影响大于女性，而配偶特征和冲击对女性的影响更大。不同群体的性别差异有所缩小。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33122#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:22:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预测气候变化：全国住房市场的实地试验——作者：达里尔·费尔韦瑟、马修·E·卡恩、罗伯特·D·梅特卡夫、塞巴斯蒂安·桑多瓦尔·奥拉斯科加</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33119#fromrss</link>
      <description><![CDATA[气候变化给美国的房地产带来了新的风险。由于特定地点的房地产风险数据成本高昂且有时无法获得，购房者可以从了解这些风险中受益匪浅。为了探索这一点，通过 Redfin 进行了一项大规模的全国性自然实地实验，以估计提供特定于房屋的洪水风险信息对购房者在搜索、竞标和购买决策方面的行为的因果影响。Redfin 随机分配了 1750 万用户，让他们接收有关他们在平台上搜索的房产的洪水风险的详细信息。我们的分析揭示了几个关键发现：（1）洪水风险信息影响购房过程的每个阶段，包括最初的搜索、竞标活动和最终购买；（2）个人愿意在房产设施方面做出权衡，以拥有洪水风险较低的房产；（3）洪水风险信息对在高洪水风险地区进行搜索的用户行为的影响更为明显，但共和党县和民主党县的买家之间并没有显着差异； （4）这些信息导致了房地产价格的变化，改变了市场的享乐平衡，提供了一个新的发现，即气候适应可以具有前瞻性和主动性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33119#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:22:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小改变，大影响：推动员工养成可持续行为——作者：Laura Cappellucci、Lan Ha、Jeremy Honig、Christopher R. Knittel、Amy Vetter、Richard Wilner</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33120#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们与一家运营着 160 多个血浆捐献中心的大型生物制药公司合作，设计并开展了三项随机对照试验，旨在促进工作场所的可持续行为。具体来说，我们专注于减少导致收集材料掉落、冰柜门长时间打开和回收做法不当的操作错误。为了实现这些目标，我们采用社会规范来推动员工 1) 减少收集材料的浪费、2) 尽量缩短冰柜门打开的时间和 3) 改善回收做法。我们发现，因掉落的收集材料而产生的塑料废物和与这些材料相关的成本平均减少了约 70%。根据经验规范，冰柜门警报的频率减少了 80% 以上，警报持续时间减少了 45% 以上。我们还观察到未倒塌的纸板减少了约 40%，而其他类型的污染物没有统计上显着的结果。重要的是，对于每一项干预措施，我们没有发现治疗效果随着时间的推移而减弱或影响业务运营的证据。我们的研究对促进职场环境中的可持续行为具有重要意义，填补了关于职场助推有效性的文献中的一个重要空白。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33120#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:22:24 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>