<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美联储加息的全球传导：政策可信度和资产负债表的作用——作者：Ṣebnem Kalemli-Özcan、Filiz D. Unsal</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32329#fromrss</link>
      <description><![CDATA[与历史情况相反，2022-2023年美国货币政策收紧尚未引发新兴市场金融危机。为什么这次不同？为了回答这个问题，我们从历史证据的角度来分析当前的情况。在新兴市场，与发达经济体相比，美国政策基于金融渠道的传导历史上会导致更不利的结果，而发达经济体的贸易渠道无法消除这些负面影响。当美联储加息时，全球金融状况趋紧，全球投资者往往会抛售风险资产，而由于新兴市场信用评级较低、风险状况较高，对新兴市场的影响更为严重。这一次，新兴市场资产的逃离和风险利差的上升幅度有限。我们记录了风险利差较高和资本外流的历史经验，很大程度上可以用缺乏可信的货币政策和以美元计价的债务来解释。货币政策框架的改善加上美元计价债务水平的降低，帮助新兴市场度过了近期美联储加息的难关。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32329#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美联储加息和强势美元的全球溢出效应：风险渠道——作者：José Cristi、Ṣebnem Kalemli-Özcan、Mariana Sans、Filiz D. Unsal</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32330#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究美国货币政策（美联储加息）和强势美元的国际传导。这两个变量都是内生的，因此我们根据文献的最新进展，从世界其他地区 (ROW) 的角度来衡量每个变量的外生成分。我们的研究表明，虽然美国的货币政策冲击与金融冲击一样增加了新兴市场的风险溢价，但美元的冲击不会产生同样的效果。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32330#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暴风雨过后：紧急流动性如何帮助小企业应对自然灾害——作者：Benjamin L. Collier、Sabrina T. Howell、Lea Rendell</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32326#fromrss</link>
      <description><![CDATA[紧急信贷能否防止长期财务困境？我们研究自然灾害后政府向小企业提供的恢复贷款的因果影响。快速的资金注入可能使有活力的企业能够生存和发展，也可能使那些承担更多风险和利息义务的不稳定企业陷入困境。我们表明，这些贷款可以减少退出和破产，增加就业和收入，释放私人信贷，并减少拖欠。这些影响，尤其是私人信贷的挤入，似乎反映了修复不确定性的解决。我们没有发现资本从邻近企业转移出去，也没有看到一些证据表明本地企业的进入产生了积极的溢出效应。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32326#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用法学硕士恢复分类变量中被忽视的信息：劳动力市场不匹配的应用 -- 作者：Yi Chen、Hanming Fang、Yi Zhu、Zibo Zhao</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32327#fromrss</link>
      <description><![CDATA[分类变量没有内在的顺序，研究人员在实证分析中经常采用固定效应（FE）方法。然而，这种方法有两个明显的局限性：它忽略了与分类变量相关的文本标签；当一个类别中只有有限的观察值时，它会产生不稳定的结果。在本文中，我们提出了一种新方法，利用大型语言模型（LLM）的最新进展来恢复分类变量中被忽视的信息。我们应用这种方法来调查劳动力市场不匹配。具体来说，我们要求法学硕士模拟人力资源专家的角色，以评估具有特定特征的申请人是否适合特定工作。我们的主要发现可以概括为三个部分。首先，使用来自在线招聘平台的综合管理数据，我们表明我们的新匹配质量衡量标准与文献中的几个传统衡量标准呈正相关，同时，我们强调了法学硕士提供附加信息的能力传统措施。其次，我们通过包含比管理数据少得多的信息的调查数据证明了新方法的广泛适用性，这使得无法计算大多数传统的比赛质量度量。我们的法学硕士测量使用易于访问的调查数据成功地复制了在难以访问的管理数据集中观察到的大多数显着模式。第三，我们调查匹配质量的性别差距，并探讨招聘过程中是否存在性别刻板印象。我们模拟一项审计研究，检查向法学硕士透露性别信息是否会影响他们的评估。我们表明，当向 GPT 披露性别信息时，该模型认为女性更适合传统上女性主导的角色。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32327#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工厂烟囱冒出的烟雾：进步时代空气污染的应用经济学——作者：H. Spencer Banzhaf、Randall Walsh</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32328#fromrss</link>
      <description><![CDATA[就像今天一样，一百年前，空气污染是世界上污染最严重的城市中一个令人严重关注的问题。继著名的 1908 年 9 月社会调查之后，匹兹堡市委托匹兹堡大学著名制度经济学家约翰·T·霍尔兹沃思 (John T. Holdsworth) 进行了一项“匹兹堡经济调查”。尽管范围广泛，该报告一开始就指出“匹兹堡的首要基本需求是消除烟雾。”这份报告之后进行了一系列烟雾调查，令人惊讶的是，在城市周围放置了罐子，每月对灰烬进行称重。在一份申请中，霍尔兹沃斯的助手约翰·J·奥康纳估算了烟雾造成的经济成本。奥康纳的工作可以说是第一个损害成本研究，它挑战了我们对进步时代什么是“经济”的理解。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32328#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>货币政策、细分和期限结构 -- 作者：Rohan Kekre、Moritz Lenel、Federico Mainardi</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32324#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们开发了一个分段市场模型，该模型合理化了货币政策对利率期限结构的影响。当套利者的投资组合具有正久期时，短期利率的意外上升会降低他们的财富并提高期限溢价。对美国经济的校准可以解释货币冲击向长期利率的传导。我们讨论了政策传导中国家依赖性框架的其他影响、收益率曲线的波动性和斜率，以及伴随自然利率趋势的期限溢价趋势。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32324#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>匹配市场中相互依存的价值观：来自丹麦医学院项目的证据 -- 作者：Benjamin Friedrich、Martin B. Hackmann、Adam Kapor、Sofia J. Moroni、Anne Brink Nandrup</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32325#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文首次提出了双边匹配市场中市场参与者相互依存的价值观和战略反应的经验证据。我们考虑丹麦医学院项目的市场，该市场采用集中分配机制。利用独特的管理数据和信息实验，我们表明学生和竞争对手项目拥有与回报相关的信息，每个项目都可以利用这些信息来录取具有更高坚持率的学生。项目通过对当地申请者表现出“本土偏见”来回应这两个相互依存的价值观来源，即学生的自我选择和相互依存的项目价值观。我们构建并估计了反映这一证据的新颖均衡模型，并发现充分共享信息可以显着提高学生的坚持性和项目回报，但使学生能够交流第一偏好将使结果保持不变。另一种假设独立私人价值的模型与经验证据相矛盾，强调了在理解和设计匹配市场时考虑相互依赖的价值的重要性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32325#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预期和广泛的供给冲击在推动通胀中的主导作用——作者：Paul Beaudry、Chenyu Hou、Franck Portier</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32322#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文的目的是评估供应冲击、劳动力市场紧张和预期形成在解释通货膨胀方面的作用。我们首先表明，大流行之前流行的准平坦菲利普斯曲线仍然很好地拟合了2020年后的美国数据，并且供应冲击引起的短期通胀预期的变化可能在近期通胀中发挥了主要作用插曲。然后，我们记录通胀和通胀预期联合动态的特征。鉴于在理性预期下重现这些动态的困难，我们提出并评估了一个具有不完全信息和有限理性的模型。在我们的模型中，代理人认为部门通胀是由所有经济部门共同的组成部分和特定部门的冲击驱动的。当供应冲击影响许多部门（我们称之为广泛的供应冲击）时，代理人推断通货膨胀的共同组成部分已经增加，这通过预期效应推动了持续的通货膨胀动态。我们表明，偏离完全理性的程度很小，但足以使广泛的供应冲击随着时间的推移以解释数据所需的方式放大和传播。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32322#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无家可归和持续的贫困：收入、就业和安全网参与——作者：Bruce D. Meyer、Angela Wyse、Gillian Meyer、Alexa Grunwaldt、Derek Wu</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32323#fromrss</link>
      <description><![CDATA[无家可归可以说是美国与贫困相关的最极端的困难，但无家可归的人却被排除在官方贫困统计数据和许多极端贫困文献之外。本文提供了迄今为止最详细和准确的描述，描述了该人群所面临的物质劣势的程度和持续性，包括基于行政数据的首次全国收入、就业和安全网参与估计。从 2010 年人口普查中记录为受庇护和不受庇护的无家可归者的第一个大型且具有全国代表性的成年人样本开始，我们将限制使用的纵向税务记录和补充营养援助计划 (SNAP)、医疗保险、医疗补助、残疾保险的管理数据联系起来(DI)、补充保障收入 (SSI)、退伍军人福利、住房援助和死亡率。这些成年人中近一半在被观察到无家可归的那一年有正式工作，几乎所有人要么工作要么受到至少一个安全网计划的影响。然而，在观察到的无家可归期间的十年里，他们的收入仍然很低，这表明无家可归往往是在长期、严重贫困的背景下出现的，而不是在收入突然大幅损失的情况下出现的。人们似乎经历了无家可归，因为尽管他们与劳动力市场和安全网有联系，但他们仍然非常贫穷，长期收入低，使他们在生活环境受到哪怕是轻微的破坏时很容易失去住房。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32323#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实时跟踪公司对人工智能的使用：商业趋势和前景调查快照 -- 作者：Kathryn Bonney、Cory Breaux、Cathy Buffington、Emin Dinlersoz、Lucia S. Foster、Nathan Goldschlag、John C. Haltiwanger、Zachary Kroff、Keith野蛮的</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32319#fromrss</link>
      <description><![CDATA[及时准确地衡量企业的人工智能使用情况对于了解人工智能对美国经济的影响既具有挑战性，又至关重要。我们根据 2023 年 9 月至 2024 年 2 月的业务趋势和前景调查，对当前和预期的未来人工智能在商业用途中的使用提供新的实时估计。在此期间，人工智能使用率的双周估计从 3.7% 上升到 5.4%，预计到 2024 年秋初约为 6.6%。使用人工智能的企业员工比例更高，尤其是大型企业和信息行业。大公司的人工智能使用率较高，但人工智能使用与公司规模之间的关系不是单调的。相比之下，年轻企业的人工智能使用率更高，尽管在就业加权的基础上，企业年龄呈 U 形。人工智能的常见用途包括营销自动化、虚拟代理和数据/文本分析。人工智能用户经常利用人工智能来替代工人的任务和设备/软件，但很少有人报告由于人工智能的使用而导致就业减少。许多公司进行组织变革以适应人工智能，特别是通过培训员工、开发新工作流程和购买云服务/存储。与其他企业相比，人工智能用户还表现出更好的整体绩效和更高的就业扩张发生率。不采用的最常见原因是人工智能不适用于业务。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32319#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>申请流程——作者：Steven J. Davis、Brenda Samaniego de la Parra</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32320#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们建立并分析了一个新的美国数据库，该数据库将 1.25 亿份申请与 Dice.com 上的职位空缺和雇主方客户联系起来，Dice.com 是一个针对软件设计、计算机系统、工程、财务分析、管理咨询和其他领域的工作和工人的在线平台。需要技术技能的职业。首先，我们发现发布时间很短，通常只有两三天，中位数为 7 天。其次，劳动力市场紧张对任职期限影响很小。第三，求职者表现出以新职位为目标的惊人倾向，近一半的申请流向了过去 48 小时内发布的空缺职位。第四，即使在狭窄的细分市场和工作类别中，每个职位的申请也太不均匀，无法反映随机搜索。此外，公布的报价工资对于解释与随机搜索基准的偏差没有任何作用。第五，中介机构在平台双方都发挥着巨大作用：招聘和人才派遣公司占所有职位的三分之二，吸引了大部分申请。我们将这些和其他发现与劳动力市场搜索理论联系起来。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32320#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球范围内的量化紧缩：我们学到了什么？ ——杜文欣、克里斯汀·福布斯、马修·N·卢泽蒂</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32321#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文利用近期跨国量化紧缩（QT）的经验来评估央行资产负债表收缩的影响。我们分析了七个发达经济体（澳大利亚、加拿大、欧元区、新西兰、瑞典、英国和美国）的经验，记录了不同的策略以及已经发生的央行资产负债表的实质性缩减。然后我们评估 QT 公告对收益率和一系列其他市场价格的宏观经济和金融影响。量化宽松政策的宣布提高了政府债券收益率，使收益率曲线变得陡峭，并可能预示着对提高政策利率的更大承诺，但对大多数其他金融市场指标的影响较为有限。主动 QT 比被动 QT 的影响更大，特别是对于较长期限的情况。 QT的实施与隔夜融资利差小幅上升和国债“便利收益率”下降有关，但QT交易并未显着影响国债的定价和市场流动性。最后，我们评估当央行缩减资产负债表时谁购买资产，如果央行继续减少其证券持有量而政府债务发行量仍然较高，那么这个问题将变得越来越重要。我们发现，国内非银行机构需求的增加在很大程度上弥补了央行债券持有量的减少。这一系列跨国结果表明，量化宽松的影响比“油漆干燥”更大，但远不及简单扭转市场压力时期推出的量化宽松计划的影响。展望未来，虽然QT到目前为止一直很顺利，但未来摩擦可能会增加，导致QT很快演变成更像是看“水沸腾”。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32321#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绿色投资者对股价的影响——作者：Gong Cheng、Eric Jondeau、Benoit Mojon、Dimitri Vayanos</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32317#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们在动态均衡模型中研究绿色投资者对股票价格的影响，其中投资者是绿色的、被动的或主动的。绿色投资者追踪的指数逐渐排除最棕色公司的股票；被动投资者持有所有股票的价值加权指数；主动投资者持有所有股票的均值方差有效投资组合。与文献相反，我们发现最棕色企业的股价大幅下跌，而绿色企业的股价则适度上涨。这些影响主要在宣布绿色指数形成后发生，并在排除阶段持续。公告效应意味着早期采用脱碳战略的人具有先发优势。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32317#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理论驱动的创业搜索——作者：Ankur Chavda、Joshua S. Gans、Scott Stern</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32318#fromrss</link>
      <description><![CDATA[基于理论的企业家应该如何寻找策略来实现他们的想法？基于理论的战略观认为，决策者所持有的关于其环境的理论是以应积极检验的信念为前提的。这一因果框架是基于理论的观点的基础，它对创业搜索也有影响：企业家发现实施其想法的策略的过程。在本文中，我们开发了一个贝叶斯模型，企业家在进行创业搜索时更新他们的信念。我们发现基于理论的企业家的几种最佳行为，例如在找到相对较差的策略后恢复到以前的策略，以及在找到相对较好的策略后继续搜索，而当企业家缺乏这种基于理论的方法时，这些行为就会消失。由于这些预测与成功企业家的例子相一致，我们的研究结果既提供了一种凭经验识别熟练企业家的方法，又证明了将基于理论的观点更广泛地应用于企业家行为的有用性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32318#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>银行和非银行金融机构从哪里开始？ ——Viral V. Acharya、Nicola Cetorelli、Bruce Tuckman</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32316#fromrss</link>
      <description><![CDATA[近年来，非银行金融中介机构（NBFI）的资产相对于银行的资产大幅增长。这两个部门通常被视为并行运作、从事不同的活动，或者被视为替代品、从事基本相似的活动，其中银行位于银行监管范围之内，非银行金融机构位于银行监管范围之外。相反，我们认为，非银行金融机构和银行的业务和风险是如此交织在一起，以至于它们应该被描述为随着时间的推移而发生转变，而不是从银行转移到非银行金融机构。这些转变至少在一定程度上是对监管的回应，使得银行作为非银行金融机构的常规和紧急流动性提供者保持特殊地位。我们支持这一观点如下： (i) 美国新的和增强的金融账户数据（“从谁到谁”）显示，银行和非银行金融机构相互融资，非银行金融机构尤其依赖银行； (ii) 案例研究和监管数据显示，银行仍然面临信贷和融资风险，乍一看似乎已转移到非银行金融机构，并且还面临向非银行金融机构提供信贷额度带来的或有流动性风险； (iii) 实证研究通过银行与非银行金融机构的异常股权回报与基于市场的系统性风险衡量指标的相关性来证实银行与非银行金融机构之间的联系。我们讨论了一些潜在的监管对策，包括整体对待这两个行业；认识到风险传播和放大的影响；探索将系统性风险成本内部化的新方法。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32316#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:13 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>