<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 06:23:16 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国纳税申报单上对子女的申报——作者：Geoffrey Gee、Jacob Goldin、Joseph Gray-Hancuch、Ithai Lurie、Vedant Vohra</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33277#fromrss</link>
      <description><![CDATA[与儿童相关的税收优惠是美国社会安全网的核心组成部分。要参与这些计划，纳税人必须在纳税申报单上申报儿童。我们通过利用健康保险信息申报表来确定儿童在美国的情况，从而研究儿童在纳税申报单上的申报情况。我们估计，绝大多数受保儿童（约 95%）和绝大多数（88% 至 97%）的美国儿童在纳税申报单上申报。无人认领的儿童主要集中在低收入家庭，更有可能生活在黑人和西班牙裔社区。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33277#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 06:23:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>转型风险：来源和政策应对措施——Stefano Carattini、Garth Heutel、Givi Melkadze、Inès Mourelon 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33275#fromrss</link>
      <description><![CDATA[转型风险——与脱碳相关的金融稳定风险——是主要关注点。迄今为止，文献仅研究了碳税冲击引起的转型风险。本文探讨了转型风险的其他潜在来源：另外两个政策来源——减排补贴或绿色生产者补贴——以及两个基于偏好的来源——消费者偏好冲击和投资者偏好冲击。我们开发了一个包括摩擦性金融部门的环境动态随机一般均衡模型，并考虑了宏观审慎政策对转型风险的应对措施。这些不同的冲击对转型风险的可能性有不同的影响，并导致不同的宏观审慎政策影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33275#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 06:23:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警员不当行为与无罪逮捕之间的关系——作者：Bocar A. Ba、Nayoung Rim、Roman Rivera</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33276#fromrss</link>
      <description><![CDATA[鉴于个人的逮捕历史可用于许多经济和社会结果，减少无定罪逮捕（未指控或被告被判无罪的逮捕）是一项重要的政策目标。本文研究了哪些警官在进行无定罪逮捕，以及是否可以通过加强监督来减少这些逮捕。使用芝加哥警察局的轮班值班日历来获取在特定日期被分配工作的警官群体的合理外生变化，我们发现，与无不当行为警官相比，有严重不当行为的警官进行的逮捕导致指控的可能性低 10.5%，而“无罪”结果的可能性高 14%。我们还分析了两起通过公开披露投诉记录来提高警察不当行为透明度的事件，发现加强监督可以减少无定罪逮捕，但不同不当行为档案之间存在重要的细微差别。虽然无不当行为和低不当行为的警官对监督机制反应灵敏，但有严重不当行为的警官反应较慢。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33276#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 06:23:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国基于地点的政策制定中吸取和忽视的教训——马修·弗里德曼、戴维·纽马克</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33272#fromrss</link>
      <description><![CDATA[基于地点的项目旨在鼓励特定地理区域的经济和社区发展。它们经常向私人或非营利实体提供税收优惠、补助金、贷款或监管减免，以投资于特定社区。资金可以支持一系列活动，包括对创造就业机会、基础设施、劳动力发展、经济适用房等方面的投资。随着政治环境的变化、政策倡导和学术研究结论的不断演变，美国对空间定向干预的兴趣时而高涨时而低落。基于地点的项目本身的性质也在不断发展——通常以过去的研究和经验为基础，但有时会忽略这些经验教训。在本章中，我们回顾了过去在美国背景下基于地点的就业创造计划中学到的东西。我们还描述了基于地点的政策制定的一些最新发展，以及近期项目在吸取过去经验教训方面的成功和失败如何有助于提高其相对有效性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33272#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 06:23:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过响应曲线进行威慑：对加沙-以色列冲突的实证分析——作者：Eli Berman、Prabin B. Khadka、Danny Klinenberg、Esteban Klor</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33273#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们使用重复博弈中的响应曲线来分析相互威慑的关键方面：升级、降级、不完全威慑和拒​​止威慑。在这种方法中，暴力事件是由于响应曲线相互作用而发生的，响应曲线通过威慑和强制手段阻止对手发动攻击。双方都惩罚攻击以在未来的事件中保持可信度，从而阻止更大规模的攻击并产生非暴力的平静。我们使用 2007 年至 2017 年以色列-加沙冲突的详细事件数据对这些曲线进行了实证估计。我们的估计与原始数据的动态相符：低致命性暴力交锋非常频繁。响应曲线是稳定的，可能是马尔可夫的。它们表现出与不完全威慑一致的姿态：即事件降级，但达到暴力平衡。正如理论所预测的那样，以色列的导弹防御系统将加沙的反应曲线转向不那么激进的姿态。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33273#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 06:23:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>移民影响评估中的意识形态偏见——乔治·博尔哈斯 (George J. Borjas)、内特·布雷兹诺 (Nate Breznau)</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33274#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在研究政策相关主题时，研究人员的政策偏好可能会影响结果的设计、执行、分析和解释。检测这种偏见具有挑战性，因为研究过程本身通常不是受控实验环境的一部分。我们的分析利用了一个难得的机会，即 71 个研究团队中的 158 名独立工作的研究人员参与了一项实验。在接受有关他们对移民政策的立场的调查后，他们使用相同的数据来回答同样明确的经验问题：移民是否会影响公众对社会福利计划的支持水平？研究人员估计了 1,253 个替代回归模型，产生了测量影响的频率分布，范围从强烈负面到强烈正面。我们发现，由支持移民的研究人员组成的研究团队估计移民对公众对社会计划的支持有更多积极影响，而反对移民的研究团队报告了更多负面估计。此外，具有强烈支持或反对移民先验的团队使用的方法在实验中从同行那里获得了较低的“裁判分数”。这些评分较低的模型有助于产生移民情绪分布尾部的团队估计的不同影响。底层研究设计决策是意识形态进入生产函数进行参数估计的机制。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33274#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 06:23:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>混合商业和个人支出的最佳所得税扣除额——Jacob Goldin、Sebastian Koehne、Nicholas Lawson 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33270#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了对产生收入同时也起到消费作用的支出的最佳征税。我们在广义的 Atkinson-Stiglitz 模型中描述了此类混合用途支出的帕累托最优所得税扣除。帕累托最优要求对混合用途支出进行部分扣除，其中扣除率取决于支出边际效益中归因于收入产生而不是消费的部分。我们扩展了我们的结果以考虑几个实际因素，包括与统一扣除率或固定所得税计划有关的潜在限制。我们的研究结果为非统一商品征税提供了理论基础，不同于现有的偏好异质性或不可分离性模型。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33270#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 06:23:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小农户获取数字信贷的途径：来自加纳的实验证据——​​作者：Dean Karlan、Monica P. Lambon-Quayefio、Utsav Manjeer、Christopher R. Udry</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33271#fromrss</link>
      <description><![CDATA[农业数字金融是一项新兴技术，有助于改善农村金融包容性。在对加纳南部农民数字贷款产品的实验评估中，信贷增加了农业投资，但对下游结果几乎没有统计上显著的平均影响。然而，后勤挑战导致处理分配不完全符合要求，一些贷款及时发放用于农业投资，而其他贷款则晚一些发放。我们谨慎地利用这种非计划的非实验性实施异质性，并得出结论，以农业为重点的数字信贷平台有潜力解决持续存在的农村金融市场不完善问题，但时机似乎至关重要，值得进一步研究。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33271#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 06:23:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嵌入文化作为比较优势的来源——作者：Luigi Guiso、Paola Sapienza、Luigi Zingales</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33268#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了嵌入文化的概念如何在经济学和商业领域正在进行的文化革命中发挥变革性作用。我们追溯了该领域从 20 世纪的“普遍经济人”概念到将文化嵌入性纳入经济行为的方法的转变。除了记录这种思想转变之外，我们还确定了未来研究的沃土，并探索了嵌入文化视角如何增强我们对经济现象的理解和有效政策的设计。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33268#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 06:23:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学专业限制和学生分层——Zachary Bleemer、Aashish Mehta 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33269#fromrss</link>
      <description><![CDATA[自 20 世纪 90 年代中期以来，少数族裔 (URM) 大学生一直在相对不那么赚钱的领域稳步获得学位。分解显示，这种差距扩大的主要原因是公立研究型大学的阶层分化加剧，其中许多大学越来越多地阻止成绩较差的学生选择热门专业。我们通过构建一个涵盖四所公立研究型大学学生成绩单的 50 年新数据集并采用交错差异设计来调查这些专业限制政策，该数据集围绕 25 项基于 GPA 的限制实施。限制不成比例地过滤掉了准备不足、大学前学习机会较少的学生，导致 URM 的平均入学率下降了 20%。它们并没有显著提高各专业的配置效率、部门的工资增值或筛选学生的教育水平。通过第一学期的课程注册情况来确定打算获得限制专业的学生，​​我们发现专业限制不成比例地导致 URM 学生选择利润较低的专业，这解释了自 1990 年代以来机构内种族分层的几乎所有增长。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33269#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 06:23:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>劳动力市场的性别不平等：持续进步？——弗朗辛·布劳</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33266#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文主要研究了美国女性经济成果的趋势，重点关注劳动力参与、职业成就和性别工资差距。作者首先强调了 1990 年代之前女性在各个方面都取得了长足进步，但此后增长放缓或停滞，女性劳动力参与趋势趋于平稳，女性与男性的职业和工资趋同速度放缓。她考虑了这些领域缩小性别差距的可能性，并得出结论，如果没有政策干预，这种可能性不大。然后，她考虑了一些解决工作与家庭问题和劳动力市场歧视的新政策举措，这些举措可能有助于提高女性劳动力参与率并缩小劳动力市场的性别不平等。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33266#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 06:23:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>集体谈判、工会和工资结构：国际视角——作者：Simon Jäger、Suresh Naidu、Benjamin Schoefer</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33267#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们评估了最近关于集体谈判的经济学文献。尽管经合组织的覆盖率和工会会员人数呈下降趋势，但全球仍有很大一部分正式工人受到集体谈判协议的保护。我们描述了不同国家之间巨大的制度差异，重点介绍了使用现代研究设计和最近可用的管理数据集进行的研究。然后，我们在 18 个发达经济体（欧洲和北美）的协调跨国数据中估计了个人层面覆盖效果和选择的典型经验模型。我们估计了每个国家的集体谈判覆盖溢价、压缩、选择和溢出系数，并利用这些系数来记录集体谈判覆盖对工资结构的影响的显著差异。虽然各国的集体谈判覆盖率与工资不平等之间存在强烈的负相关关系，但其潜在机制仍然存在很大的不确定性。覆盖效应可能通过直接溢价、选择或溢出效应对未覆盖的工资产生影响，但区分和量化这些渠道以及它们在不同制度背景下的变化仍然是未来研究的关键挑战。在我们的数据中，我们发现覆盖率对受保工人工资的直接影响并不能解释覆盖率和不平等之间的跨国相关性。虽然令人信服的研究设计通常源于特定的制度差异，但我们也强调，在比较不同劳资关系系统的估计值时，必须考虑这些背景细节。特别迫切需要的是更有说服力的溢出效应因果证据，这可以帮助调和关于集体谈判如何影响工资分配的相互矛盾的微观和宏观证据。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33267#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 06:23:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>适应气候变化——作者：Tamma Carleton、Esther Duflo、Kelsey Jack、Guglielmo Zappalà</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33264#fromrss</link>
      <description><![CDATA[人类活动引起的气候变化成本不断增加，这表明适应对于未来几十年人类的福祉至关重要。与此同时，适应经济学方面的文献对新兴政策的指导作用相对较少。在本章中，我们回顾了现有文献，重点研究了如何更好地为适应政策的设计和实施提供参考。一个简单的适应决策概念模型描述了两个核心适应渠道，我们将其与两大类适应文献联系起来，这两类文献基本同时出现。我们概述了如何将这些文献中的见解用于适应政策评估，强调了公共干预私人适应市场的主要局限性和机会，并为未来的工作提供了指导。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33264#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 06:23:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Copula 增强均值组估计处理相关异质面板中的内生营销组合回归量 -- 杨丽英、钱毅、谢晖</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33265#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在使用观察面板数据评估因果关系时，内生性是主要关注点。虽然单位特定截距可以控制未观察到的时间不变混杂因素，但 (i) 回归量（例如，感兴趣的营销组合策略）与当前误差项（回归量内生性）之间的依赖关系和/或 (ii) 回归量与异质斜率系数（斜率内生性）之间的依赖关系可能会引入显著的估计偏差，从而导致误导性推断。本文提出了一种用于面板数据模型的两阶段 copula 内生性校正均值组 (2sCOPE-MG) 估计量，同时解决了两个内生性问题。我们推广了无 IV copula 控制函数，采用了可以有效捕捉面板结构的一般位置高斯 copula。异质系数被视为单位特定的固定参数，没有分布假设。因此，2sCOPE-MG 估计量允许异质系数和回归量之间存在任意的依赖结构。与 Haschka (2022) 不同，2sCOPE-MG 既不需要正态误差分布，也不需要高斯 copula 回归误差依赖结构，而且更稳健、更易于实施，并且能够解决斜率内生性问题。2sCOPE-MG 估计量扩展到动态面板，其中可以适当地捕捉结果过程中的跨期依赖性。我们研究了它的渐近性质，并提供了一个无需引导即可进行推理的分析方差公式。对于短动态面板，提供了 Jackknife 偏差校正的 2sCOPE-MG 估计量以确保无偏推理。通过蒙特卡洛模拟和 21 个类别的营销组合响应应用展示了 2sCOPE-MG 估计量的用法，以解释商店面板销售数据中的回归量和斜率内生性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33265#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 06:23:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开放银行和数字支付：对信贷获取的影响——Shashwat Alok、Pulak Ghosh、Nirupama Kulkarni、Manju Puri</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33259#fromrss</link>
      <description><![CDATA[能够生成可验证的数字金融历史记录，并让客户拥有数据共享权，这是否会改善信贷渠道？我们利用印度推出的基于开放银行的公共数字支付基础设施 (UPI) 来回答这个问题。利用消费者贷款领域罕见的数据，我们显示金融科技公司（新进入者）和银行（现有企业）的信贷在密集和广泛边际上都有所增加，包括增加对次级和新信贷客户的信贷。我们展示了几种发挥作用的机制：低成本互联网改善了信贷渠道，贷方重视数字历史记录，而开放银行的数字支付有效地补充了首次银行账户，使人们能够获得正规信贷。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33259#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 06:23:09 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>