<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新的NBER工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Mar 2025 06:24:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>回滚前提：在具有里程碑意义的反贫困计划结束后的学校和工作 - 由费尔南达·马克斯·帕迪拉（Fernanda Marquez-Padilla），苏珊·帕克（Susan W. Parker），汤姆·S·沃格尔（Tom S. Vogl）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33527#fromrss</link>
      <description><![CDATA[墨西哥开创的有条件现金转移计划Progresa（后来更名为Prospera）在不断变化的政策格局中运营了二十年。我们利用该计划的突然和意外的回滚来估计，在推出研究后二十年记录了其对学校和劳动的最初影响，该计划仍然增加了入学人数并减少了青年的工作。比较回滚前后计划渗透率高和低的区域，我们发现回滚立即减少了入学率，尤其是在高中时代的男孩中。回滚时对入学率的影响比推出的影响要大，尽管从中学时代转移到了高中时代。不断上升的工作反映了高中时代男孩的入学人数。我们的结果表明该计划已成功地适应了高中的兴起，但墨西哥的穷人无法保护自己的孩子免受意外的灭亡。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33527#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:24:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国内政治和国际组织 -  T. Renee Bowen，J。LawrenceBroz，Christina J. Schneider</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33526#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本期特刊的简介回顾了有关国际组织国内政治（IOS）的现有文献，并在统一的理论框架内提出了文献。我们强调了国内力量在iOS研究中的核心作用：如何通过国内政治机构引发个人偏好，并最终向政府对iOS内部和内部的外交政策决定提供了信息。我们表明，这些力量可以被提炼成公民之间的游戏，在该游戏中，他们选择了将福利权重分配给全球公民。我们将其称为公民的IO游戏。这本特刊和先前研究的贡献是在公民IO游戏框架中讨论的，该游戏为国内宪法，政治，资源分配以及IO成员资格和政策提供了新的见解。我们为贸易政策构建了特定的应用程序，以进一步阐明框架的作用。使用此示例，我们表明，当优先考虑主权时，全局外部性永远无法通过iOS进行全面化。我们结束了关于iOS国内政治的未来研究的指示。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33526#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:24:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>连续时间的一些令人愉悦的序列空间算术 - 阿德里安·比拉尔（Adrien Bilal），shlok goyal</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33525#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文提出了序列空间雅各布人在连续时间的骨料冲击模型中的分析表示。我们的方法基于单个政策功能的笔和纸扰动，而不是数值或自动差异。我们获得可以有效求解的线性偏微分方程。我们的连续时间算法加快了对雅各布人的计算，相对于离散时间相对于离散时间三倍。连续时间是在存在结合借用约束的情况下进行分析扰动的关键。我们说明了我们在具有和没有标称刚性的具有和不具有标称刚性的领导异构剂模型方面的方法。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33525#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:24:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中央银行与两极分化的公众交流 - 佩·孔（Pei Kuang），迈克尔·韦伯（Michael Weber）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33524#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了政治两极分化对美联储公共信任的影响及其对宏观经济期望的影响。使用我们在特朗普总统2025年就职日进行的大规模调查实验，我们研究家庭如何形成对美联储有关其政治倾向，独立性和可信赖性的信念。政治一致性大大塑造了观念：认为美联储在政治上保持一致的个人报告说，美联储的独立性和信任性更高，导致通货膨胀的预期和不确定性降低。关于制度结构和政策目标的战略沟通有效地减轻了感知的偏见，增强了美联储的信誉并增强其政策效力。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33524#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:24:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>银行和货币政策的国家依赖性影响 - 由Martin S. Eichenbaum，Federico Puglisi，Sergio Rebelo，Mathias Trabandt</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33523#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们表明，银行的净利息利润率（NIM）对货币政策冲击的反应取决于国家。在一段时间低（高）联邦资金利率之后，收缩的货币政策冲击导致NIM的增加（减少）。总经济活动表现出类似的国家依赖模式。为了解释这些动态，我们开发了一种银行业模型，在这种模型中，社会互动会影响家庭对存款利率的关注。我们将该框架嵌入了非线性异构代理NK模型中。估计的模型对我们的主要经验发现很好地说明了。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33523#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:24:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于最近通货膨胀的非线性菲利普斯曲线的脆弱性 -  Paul Beaudry，Chenyu Hou，Franck Portier</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33522#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了美国是否有利于菲利普斯曲线非线性的证据是稳健的还是脆弱的。为此，我们同时使用跨城市和汇总时间序列数据。我们特别关心的是，支持非线性菲利普斯曲线的证据可能是由不当控制通货膨胀期望而驱动的。我们的发现表明，支持非线性菲利普斯曲线的证据非常脆弱。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33522#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:24:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生殖技术与儿童保育部门：如何获得口服避孕和堕胎形状的劳动力组成和质量 - 克里斯·M·赫布斯特（Chris M. Herbst）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33521#fromrss</link>
      <description><![CDATA[育儿工作人员的组成和质量可能对家庭生产和市场工作之间的互补性变化具有独特的敏感。本文探讨了整个1960年代和1970年代的口服避孕药和堕胎通道的扩展是否影响了托儿员工的组成，质量和工资。利用州逐胎队列的访问方面的差异，我们发现它们显着改变了育儿工作者的教育形象 - 增加了该部门中受过教育程度较低的妇女的比例，同时减少了受过高度教育的工人的份额。这种转变导致托儿员工中的平均教育水平和工资下降。此外，在各种环境中，对药丸的机会和堕胎的影响对育儿的影响有所不同，中心的提供者失去了更多的高技能工人，为拥有更好的职业机会的替代方案，家庭和私人家庭提供者吸收了更多低技能的妇女，而这些妇女吸收了更多的低技能妇女，而托儿服务可能仍然是一个可行的就业目的地。总体而言，我们的发现表明，增强生殖自主权，同时扩大了妇女获得高技能和付费专业的机会，这也导致熟练劳动的重新分配远离儿童保育，这可能对服务质量，儿童发展和父母就业有影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33521#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:24:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新评估定性的自我评估和实验验证 - 乔纳森·查普曼（Jonathan Chapman），彼得罗·奥托尔瓦（Pietro Ortoleva），埃里克·斯诺伯格（Erik Snowberg</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33520#fromrss</link>
      <description><![CDATA[对经济偏好的定性自我评估最近已获得了经验验证的支持，这种方法将它们与激励诱发的选择联系起来。从理论上讲，我们说明实验验证可能无法产生可靠的新措施。从经验上讲，分析来自不同样本的13,000多名参与者的数据，我们记录了四个关键发现。首先，即使考虑到响应噪声，定性的自我评估和传统激励措施也会显示出较弱的相关性。其次，定性自我评估有时与理论上截然不同的激励诱导更加密切相比，而与他们旨在代理的诱因相比。第三，定性自我评估与各种属性之间的关系 - 包括地理位置，人口统计和行为 -   - 与激励诱因的变化无关。第四，对于参与者而言，定性的自我评估并不比激励诱因更简单：这些问题表明了极端或中点反应的共同启发式，尤其是认知能力较低的人。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33520#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:24:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在全球金融周期中的海外贷款 - 宗风江</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33519#fromrss</link>
      <description><![CDATA[中国在国际金融中的崛起，该国际金融长期以来一直落后于国际贸易，现在正在重塑全球金融动态。本文使用了大量的发展中国家样本，其中更依赖中国贷款的国家对汇率，股票价格，债券收益率和资本流量的全球财务周期的影响较小。在中国成为主要贷方之前，这些国家的暴露量并不少，与中国的贸易联系并不能解释这些结果。由于中国主要以美元贷款贷款，因此减少曝光不是通过减轻货币不匹配的传统渠道。这些发现表明，国际贷款在使发展中国家避免全球冲击中以及通过这一渠道与中国政策相互作用以塑造全球财务成果的互动中起着独特的作用。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33519#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:24:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>疾病，差异和发展：巴西的夏加斯疾病控制的证据 - 乔恩·丹顿·施耐德（Jon Denton-Schneider），爱德华多·蒙特罗</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33518#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在拉丁美洲（世界上最不平等的地区），没有白人农村人群不成比例地遭受chagas病，这是一种被忽视的热带疾病（NTD），导致数周的急性症状，并可能导致数十年后的慢性心脏病问题。我们证明，巴西在1983年后旨在消除这种疾病的传播大大减少了（种族）收入不平等，低人力资本的代际传播以及负担全球最大的政府运营的医疗保健系统。利用查加斯病的主要载体的预处理存在，我们发现该NTD控制市政当局的人均GDP增加了11.1％，从长远来看，其GINI系数将其减少了1.1％。此外，避免儿童期暴露于查加斯疾病的情况下，非白人收入以上的非白人成年人的份额增加了1.4个百分点（P.P.，或2.8％）及其子女的识字率下午0.4 p.p. （0.5％）。恰逢慢性心脏病问题的预期减少，我们还发现，公共循环系统医院护理的支出下降了16％，导致内部回报率为24％，公共资金的无限边际价值。这些结果表明，NTD控制可以改善发展中国家的经济和财政健康，同时减轻贫困的（种族）差异和代际周期。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33518#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:24:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于地点的政策：理论的教训 -  Pablo D. Fajgelbaum，Cecile Gaubert</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33517#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们使用带有集聚溢出的规范城市框架来重新审视基于场所的政策的理由。我们获得了六个主要课程。首先，即使溢出弹性在整个区域持续不变，空间分配也效率低下。其次，在恒定和积极的溢出弹性下，最佳政策是由一次性税收税资助的国家工资补贴，将活动重新分配给更高的工资地点。第三，更一般而言，一个地区的最佳劳动补贴率等于其溢出弹性。当密度具有负面溢出效应，低薪位置的溢出弹性较高时，或者在低薪位置更有利于更多混合时，第四个基于位置的策略是合理的，在效率的效率效应，溢出弹性较高时，偏向于效率的低薪位置是合理的。第五，政府在基础设施，投资激励措施或住房政策上的支出不能完全纠正劳动密度的外部性。第六，住房供应弹性不会影响针对聚集溢出的第一最好的基于位置的政策。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33517#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:24:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在墨西哥植物中的证据 - 菲利普·布鲁格斯（FeliptBrugués）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33516#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文评估了《北美自由贸易协定》对墨西哥制造工厂的产出价格和加价的影响。我们区分出口的墨西哥商品和在国内出售的商品，并将其价格分开分解为标记和边际成本。然后，我们分析了这些组件如何受到墨西哥产出关税，中级投入关税和美国对墨西哥出口的关税的影响。我们发现，随着墨西哥工厂面临更多的竞争并获得更便宜的投入，国内出售的产品的价格下降。由于美国关税的下降，出口商品的价格仅略有下降，因为植物对有利的竞争环境的响应增加了加价。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33516#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:24:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国地表运输网络的全面GIS数据库，对运输和社会经济研究有影响 - 史蒂文·J·戴维斯（Steven J.</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33515#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们建立了一个涵盖中国国家高速公路，现代高速公路，传统铁路，高速铁路和水道的颗粒地地理信息系统（GIS）数据库，从1993年到2020年。在描述了数据库及其构建后，我们表征了中国地表运输网络的发展。整个网络的长度超过了1993年以后的三倍。现代高速公路和高速铁路，在1990年代初几乎不存在，占网络长度的增加一半。县质心和运输访问点之间的平均距离下降了一半以上，从1993年的13.28公里到2020年的5.81公里。共同的县级连通性和中心性的度量分别增长了22％和115％。我们还表明，通往高速公路通道的距离与到高速公路路线的直线距离之间的差异通常很大，并且差异与日历时间，地形特征和经济发展相关。由于高速公路通道对于中国的当地经济发展至关重要，因此这一发现提出了重新评估以前的研究，该研究使用直线距离来代理实际距离。我们的GIS数据库可以在开放访问的基础上免费获得，从而为多个方向创建了一个新研究的经验实验室。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33515#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:24:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工作场所分层和种族健康差异 - 库尔特·J·拉维蒂（Kurt J.</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33514#fromrss</link>
      <description><![CDATA[工人在工作场所的相对等级在多大程度上是健康状况的决定因素，以收入为条件？  我们提供了第一个基于美国的证据，证明了美国一个州的近乎工人人口之间的相对工作场所等级与健康状况之间的关系。  从2013  -  2015年开始，使用商业全付款人健康保险数据与犹他州工人的行政收入记录的新联系，我们量化了相对工作场所对健康状况的影响，特定的慢性疾病的发生率和种族健康差异。  我们表明，通常将其解释为收入梯度的SES健康梯度中约有70％实际上是通过相对等级运作的。对于一名普通工人来说，从固定收益，年龄，位置和健康保险特征的公司内部排名的第9个百分点转移到第10个百分点，与发病率增加了16.5％。  美国就业的种族隔离导致少数民族工人在公司内部的低级工作中的代表过多，这反过来又加剧了种族健康差异。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33514#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:24:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟的基于地点的政策：与美国经验的对比和相似之处 - 彼得·R·伯科维茨（Peter R. Berkowitz），迈克尔·斯托尔（Michael Storper），麦克斯</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33513#fromrss</link>
      <description><![CDATA[基于欧洲的政策框架是在欧洲条约中建立的，目前的预算为每年600亿美元。本文确定了有关其未来发展的主要特征和方向，这些特征和方向在三个基于地点的问题方面：传统上落后地区；当代苦恼（或左撇子地区），包括面临能源过渡的结构性挑战的地区；扩散繁荣的挑战面临着技术集群和常规技术制造的不平坦地理。我们分析了欧盟凝聚力政策的基于地点的特征，其在美国基于地点的政策的共同点和差异。我们使用历史观点和最新的政策评估证据来评估两大洲长期融合的结构背景和空间差异的当代地理。在政策编程，实施，预算和时间范围内确定了关键差异。尽管有证据表明由于两大洲的基于地点的政策而导致差异和区域性重新进行降低，但在两者中也存在严重的障碍。这些限制与政策在经济地理基础以及政治设计，实施和治理方面的政治经济学以及组织问题方面的设计有关。本文结束了关于基于场所政策的设计的一些一般课程，并研究了与欧洲特别相关的一些问题。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33513#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:24:33 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>