<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2024 06:20:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>近距离观察财政契约：来自墨西哥城的实验证据——​​作者：Anne Brockmeyer、Francisco Garfias、Juan Carlos Suárez Serrato</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32776#fromrss</link>
      <description><![CDATA[公共物品的提供能否增强发展中国家政府的财政能力，并使其走向普遍遵守税收的平衡？我们利用墨西哥城的一项大型公共投资实验和个人财产税记录，提供了当地公共基础设施对税收遵守的影响的证据。尽管这些投资对基础设施的可及性、房产价值和当地经济发展具有显著而巨大的影响，但我们发现财产税遵守情况没有变化，甚至可以排除小幅增加的可能性。即使提醒纳税人注意税收与收益之间的联系，这些零效应仍然存在。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32776#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:20:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《钱包政治：财富对政治偏好和参与的影响》——作者：Anton Brännlund、David Cesarini、Karl-Oskar Lindgren、Erik Lindqvist、Sven Oskarsson、Robert Ösling</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32777#fromrss</link>
      <description><![CDATA[富人倾向于支持有利于富人的政策，在选民和立法者中都占多数。本文利用彩票奖金形式的随机正财富冲击，研究这些相关性是否反映了财富的因果效应。与适当匹配的对照组相比，大奖得主不太可能在全国选举中投票或竞选公职。我们还发现父母的彩票奖金对其子女的政治参与没有显著影响。但彩票大奖的得主对财富税、房地产税和遗产税的态度更为消极。虽然我们没有发现对其他政治偏好有任何统计上显著的影响，但这些影响往往朝着更右翼的政治倾向发展。我们没有发现任何证据表明彩票财富会改变道德价值观或加强人们对努力工作对人生成功的重要性的信念。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32777#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:20:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>就业与社区：社会经济合作及其破裂——达隆·阿西莫格鲁、亚历山大·沃利茨基</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32773#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一个模型，用于描述工人和管理者之间的雇佣关系和社区互动的相互作用。雇佣关系可以是强硬的（工人受到严格监控，获得的租金很少，管理者不为工人提供非正式的好处），也可以是软性的（监控较少，工人租金较多，工作场所的好处交换较多）。工人和管理者都努力提供社区福利。失去社区福利的威胁可以促使管理者保持雇佣关系的软性；相反，失去未来就业或未来工人信任的威胁可以促使工人和管理者在社区中努力。监控技术的改进、自动化、外包和离岸外包、最低工资的下降、居住隔离或社区服务私有化的机会，都可能破坏软雇佣关系和社区合作，从而使工人和管理者的处境变得更糟。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32773#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:20:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谁从二战服役和退伍军人权利法案中受益？美国退伍军人异质性影响的新证据——威廉·J·柯林斯、阿里尔·齐姆兰</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32774#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了二战服役和获得退伍军人权利法案福利对不同种族和民族个人的教育和劳动力市场结果的影响。我们通过将 1950 年代人口普查记录中的退伍军人和非退伍军人与 1940 年的全人口普查联系起来，直接解决了军队服役的选择问题。我们发现，退伍军人是根据教育程度进行积极选择的，而根据他们自己或他们父亲的劳动力市场特征进行中立或消极选择的。我们表明，使用 1940 年的控制可以大大减少选择。控制这些特征后，我们发现 1950 年二战服役和退伍军人权利法案对战前教育程度最低的人的教育程度以及战前教育程度最高的人的入学率产生了适度的积极影响，但对大学毕业没有明显影响。这些影响对黑人男性相对较大。我们发现劳动力市场结果的影响好坏参半：年轻退伍军人的收入和职业地位略有提高；年长退伍军人则没有。我们没有发现劳动力市场影响存在系统性的种族或民族差异。鉴于《退伍军人权利法案》的持续重要性及其在政治话语中可能产生的不同结果，这些发现非常重要。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32774#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:20:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>堕胎服务与虐待儿童的距离——Erkmen G. Aslim、Wei Fu、Erdal Tekin 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32771#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本研究利用 2011 年至 2018 年美国国家事件报告系统 (NIBRS) 和迈尔斯堕胎机构数据库的数据，全面分析了美国堕胎服务的可及性与虐待儿童发生率之间的关系。分析显示，到最近的堕胎机构的旅行距离增加会显著增加虐待儿童的发生率。具体来说，我们发现旅行距离每增加 100 英里，虐待报告就会增加 21.7%。这种影响对于幼儿、非白人儿童以及生活在经济弱势、种族多元化和农村地区的儿童尤其明显。此外，使用美国国家虐待和忽视儿童数据系统 (NCANDS) 的数据和县级租房家庭驱逐记录进行的补充分析表明，经济稳定和住房安全是将堕胎服务障碍与虐待风险增加联系起来的重要中介因素。这些发现有助于更深入地了解生殖健康服务的获取、社会经济因素和儿童福利之间的复杂相互作用。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32771#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:20:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会互动强度与投资者行为——Michael Gelman、David Hirshleifer、Yaron Levi、Liron Reiter-Gavish</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32772#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们以当地足球比赛的数量作为社会互动强度的衡量标准，记录了社会互动对投资者行为的因果影响。社会传播在买入交易中可识别，但在卖出交易中不可识别。社会互动强度 (SII) 对买入对过去买入的敏感性的影响对于风险较高和回报较高的股票更大。社会互动会导致极端转变，现有股东会增加其持股，尤其是在人口结构同质的社区中。有证据表明，投资者情绪可能会调节传播的有效性。更高的社会互动强度会增加投资者交易量和投资组合风险对过去交易的敏感性。SII 还会增加股票交易量和散户持股比例对过去买入的敏感性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32772#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:20:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理解韩国的长期实际汇率行为——道格拉斯·A·欧文、莫里斯·奥布斯菲尔德</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32769#fromrss</link>
      <description><![CDATA[自 1980 年代以来，韩国的实际汇率呈现温和的下降趋势，在该趋势附近波动 ±20%。这种模式令人惊讶，因为经典的 Harrod-Balassa-Samuelson 框架表明，贸易行业生产率快速增长的国家应该会随着时间的推移经历实际货币升值。我们将韩元实际汇率变化的来源分解为内部价格驱动因素（非贸易商品的相对价格）和外部价格驱动因素（贸易消费品的国际相对价格，这在很大程度上取决于名义汇率）。我们发现，平均而言，韩国实际汇率的波动，即使是在长期内，也主要是由于外部价格因素造成的。鉴于名义汇率变化对实际汇率的中期影响持续存在，韩国干预外汇市场以平滑汇率波动的政策似乎是明智的。然而，我们还发现，在 1985 年至 2023 年的整个时期内，内部价格因素是韩元实际贬值的主要解释因素。这一发现给生产率增长与实际汇率之间联系的标准解释带来了难题。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32769#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:20:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>银行支付政策、监管和政治——Rüdiger Fahlenbrach、Minsu Ko、René M. Stulz 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32770#fromrss</link>
      <description><![CDATA[银行的派息政策受监管和政治影响很大，尤其是大型银行。在监管高度不确定和民主党总统执政时期，银行（而非工业企业）的派息持续较低。全球金融危机后，银行监管机构对大型银行派息政策的影响急剧增加，回购对这些银行来说变得比股息更重要。回购对监管环境变化的反应比股息更大。大型银行对唐纳德·特朗普当选的股价反应比小型银行或工业企业更大，随后它们的回购大幅增加。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32770#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:20:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推动零工经济——Katharine G. Abraham、John C. Haltiwanger、Claire Y. Hou、Kristin Sandusky、James Spletzer 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32766#fromrss</link>
      <description><![CDATA[利用丰富的行政税数据，我们探讨了在线拼车平台的引入对出租车和豪华轿车服务行业的进入、就业和收入的影响。拼车极大地增加了工人进入该行业的速度。新进入者更有可能是年轻人、女性、白人和美国出生的人，并且将拼车收入与工资收入结合起来。失业的工人发现拼车是一个比开出租车更具吸引力的后备选择。拼车也影响了现任出租车司机队伍。在城市引入拼车后，低收入出租车司机的离职率增加；高收入出租车司机的离职率几乎没有受到影响。在没有限制出租车车队规模的法规的城市，这两组司机在引入拼车后都经历了收入损失。在监管更严格的市场中，这些损失得到改善或没有出现。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32766#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:20:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新信息技术对资产定价异常的影响——David Hirshleifer、马亮</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32767#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们测试并比较了两种新金融信息技术 EDGAR 和 XBRL 的引入对通常归因于错误定价的著名资产定价异常的影响。EDGAR 有助于更轻松地获取有关上市公司的公共会计信息；XBRL 则降低了处理此类信息的成本。使用堆叠的差异回归，我们发现 EDGAR 和 XBRL 均能降低基于会计的异常的错误定价，但不能降低非基于会计的异常的错误定价。EDGAR 和 XBRL 对基于会计的异常的影响的经济量级相似。这些结果表明，更容易获取公共信息和以更低的成本处理公共信息均能提高市场效率。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32767#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:20:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济学家的深度学习——作者：Melissa Dell</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32768#fromrss</link>
      <description><![CDATA[深度学习提供了强大的方法，可以从大规模非结构化文本和图像数据集中推断出结构化信息。例如，经济学家可能希望检测卫星图像中是否存在经济活动，或者衡量社交媒体、国会记录或公司文件中提到的主题或实体。本评论介绍了深度神经网络，涵盖了分类器、回归模型、生成式人工智能和嵌入模型等方法。应用包括分类、文档数字化、记录链接以及大规模文本和图像语料库中的数据探索方法。使用合适的方法，深度学习模型可以低成本地进行调整，并且可以经济地扩展到涉及数百万或数十亿个数据点的问题。本评论附有一个配套网站 EconDL，其中包含用户友好的演示笔记本、软件资源和提供技术细节和其他应用程序的知识库。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32768#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:20:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SHARE 中的生物标志物：2015 年至 2023 年干血斑 (DBS) 样本实施、收集和分析的文档——作者：Martina Börsch-Supan、Karen Andersen-Ranberg、Nis Borbye-Lorenzen、Jake Cofferen、Rebecca Groh、Hannah M. Horton、Elizabeth Kerschner、Thu Minh Kha、Alan Potter、Daniel Schmidutz、Kristin Skogstrand、Aijing Sun、Luzia Weiss、Mark H. Wener、Axel H. Börsch-Supan</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32764#fromrss</link>
      <description><![CDATA[SHARE 即“欧洲健康、老龄化和退休调查”，是一项针对 50 岁及以上人群的大型人口小组调查，数据来自 28 个欧洲国家和以色列。该调查调查了个人、经济、健康相关和社会生命历程情况，以揭示人口老龄化对个人和整个社会的挑战。SHARE 的目标是了解老龄化本身，以及考虑到我们的个人背景、当前健康状况和社会经济因素，我们在生命历程中的衰老方式有何不同。
为了保持跨时期、国际和跨文化的可比性，SHARE 采用了健康领域的客观数据收集方法。SHARE 测量身体表现，例如握力、呼气峰流量、步行速度、椅子站立、单词回忆和 Euro-D 抑郁等，包括身体、认知和心理健康模块。2015 年，SHARE 收集了干血斑 (DBS) 样本作为健康的额外客观衡量标准。11 个欧洲国家和以色列参与了 DBS 收集。此次采集在文件设计、征得同意、采购血液采集材料以及培训访谈员如何在遵守所有国家的国家伦理和行政法规的同时采集 DBS 样本方面都得到了协调。总共约有 27,200 名受访者表示同意，总参与率为 67%，各国和访谈员之间存在很大差异。
本报告描述了获得 DBS 采集同意的严格监控过程，以及迄今为止对欧洲代表性成年人口进行的最大规模 DBS 研究的实施、采集和评估过程。我们还描述了血液生物标志物的选择、用于确定在调查受访者家中采集的 DBS 中血液生物标志物浓度的检测方法，以及对实验室结果的验证和调整，以适应在非医疗环境中采集样本的影响。最后，我们展示了 17 种血液生物标志物中的 7 种获得的数据。Statens Serum Institut 分析的其余十种生物标志物的数据将在单独发布中发布。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32764#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:20:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估站外跟踪数据对广告商的价值：来自 Meta 的证据——作者：Nils Wernerfelt、Anna Tuchman、Bradley Shapiro、Robert Moakler</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32765#fromrss</link>
      <description><![CDATA[第三方 cookie 和相关的“站外”跟踪技术经常用于在应用程序之间共享用户数据以支持广告投放。这些数据对在线广告商来说非常有价值，但它们的使用面临越来越大的阻力。在本文中，我们量化了广告商在广告投放中使用此类站外跟踪数据所带来的好处。为了实现这一目标，我们进行了一项大规模随机实验，其中包括 Facebook 和 Instagram 上的 70,000 多名广告商。我们首先在广泛的样本中估计基线广告效果。然后，我们估计如果广告商失去使用站外数据优化广告投放的能力，相同广告系列的效果会发生变化。在每种情况下，我们都使用最近开发的反卷积技术来灵活地估计效果的底层分布。我们发现，基线时每个增量客户的平均成本为 38.16 美元，而按照平均效果损失计算，将上升到 49.93 美元，增幅为 31%。此外，我们发现使用站外数据定位的广告比不使用站外数据的广告每美元产生的长期客户更多，而丢失站外数据会严重损害小规模广告商的利益。总而言之，我们的结果表明站外数据为广泛的广告商带来了巨大的利益。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32765#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:20:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用详细的投资类型和基于工程的折旧估算构建 BEA 公路和街道净财富存量——作者：Barbara M. Fraumeni、Robert Kornfeld</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32753#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文以作者之前的一篇论文（Kornfeld 和 Fraumeni，2022 年）为基础，该论文主要使用美国联邦公路管理局的公路统计数据将公路和街道的投资分解为更详细的类型，以得出净财富存量和折旧的更新估计值。在本文中，公路和街道（路面除外）的主要组成部分：等级、桥梁和其他结构、交通管理、安全和环境，被设置为与早期论文中得出的全面修订更新版本相等。所有资本支出，包括路面和非路面净财富存量，都控制在当前的 BEA 估计值内。基于工程的折旧模式与 BEA 模式非常不同。基于工程的净财富路面存量折旧模式在使用 20 年后从约 0.055 的效率水平下降到零；基于 BEA Hulten-Wykoff 的净财富路面存量折旧模式在 62 年后效率水平大致相同，正效率水平持续到无穷大。BEA 在没有其他信息的情况下采用了 Hulten-Wykoff 默认折旧率（Fraumeni，1997 年），但 Fraumeni 的研究为高速公路和街道建立了基于工程的 Picher 路面折旧率（Fraumeni，1999 年，2007 年）。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32753#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:20:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于财务报告和审计的分布式账本和安全多方计算——Sean S. Cao、Lin William Cong、Baozhong Yang</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32763#fromrss</link>
      <description><![CDATA[为了了解分布式账本技术对财务报告和审计的颠覆和影响，我们在统一模型中分析了公司误报、审计师监控和竞争以及监管政策。用于财务报告和审计的联合区块链不仅可以提高私有数据库中交易的验证效率，还可以通过隐私保护计算协议提高跨链验证的效率。尽管区块链具有潜在的好处，但对公司的私人激励和对审计师的先发优势可能会导致低效的采用不足或部分采用，从而有利于大型审计师。虽然监管机构可以帮助协调技术的采用，但公司对交易伙伴的内生选择仍然会导致采用失败。我们的模型还为进一步研究在财务报告中使用分布式账本和安全多方计算的成本和影响提供了一个初步框架，包括对自由裁量审计的积极溢出效应以及谁应该承担采用成本。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32763#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:20:34 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>