<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Sep 2024 06:21:38 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>标记：搜索理论的视角——Guido Menzio</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32888#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我推导出 Butters (1977)、Varian (1980) 和 Burdett and Judd (1983) 的不完全竞争搜索理论模型中加价的均衡分布公式。加价水平和卖方加价与其规模之间关系的符号取决于搜索摩擦的程度以及其他深层参数。加价是有效的。即使卖方生产的品种是完全替代品，加价仍为正。即使所有卖方都采用相同的生产技术，加价也是异质的。加价取决于规模，即使一个品种与其他品种之间的可替代性并不取决于该品种的消费量。通过 Dixit 和 Stiglitz (1977) 的垄断竞争模型来解释这些加价会导致人们得出不正确且不稳定的买方偏好。通过 Dixit-Stiglitz 模型来解释这些加价也会导致错误的政策建议。这些结果对宏观经济学的最新研究提出了警告。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32888#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:21:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电动汽车和能源转型：通用零售价格设计的意外后果——作者：Megan R. Bailey、David P. Brown、Erica Myers、Blake C. Shaffer、Frank A. Wolak</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32886#fromrss</link>
      <description><![CDATA[电动汽车 (EV) 的增长给电力系统带来了新的挑战。我们进行了一项现场实验，以评估分时电价 (TOU) 和管理充电对电动汽车充电行为的影响。我们发现，虽然 TOU 电价可以有效地将电动汽车充电转移到非高峰时段，但它无意中引发了新的、更大的同时充电“影子峰值”。这些影子峰值导致超出本地容量限制的程度更大，并推动了配电网络升级的需要。相比之下，集中管理的充电解决了协调问题，降低了变压器容量要求，并且在我们的环境中受到消费者的良好接受。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32886#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:21:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二十世纪初南方警察法庭的现金保释和审判结果——霍华德·博登霍恩</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32887#fromrss</link>
      <description><![CDATA[现代轻罪判决研究发现，法院设定的保释金高于合理保证对社区不构成直接威胁的非暴力被告出庭受审所需的保释金。一些被告在监狱中度过了很长一段时间，在此期间他们失去了收入、工作和为自己提供有效辩护的能力。本文探讨了 1910 年代南部城市警察法庭保释金设定的后续后果。我发现，不愿或无法支付现金保释金的被告被定罪或入狱的可能性并不比支付保释金的被告高。然而，在定罪条件下，支付保释金并返回听证会的被告服刑的可能性约为一半。在服刑的被告中，支付保释金的被告的服刑时间仅为未支付保释金的被告的 6%。交保的能力与未观察到的收入或财富相关，我发现的证据表明，未交保并在劳役队中服刑的被告从事低收入工作，并可能面临现金预付的约束。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32887#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:21:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>收益率变动而非股票溢价：伯南克-库特纳重演——斯蒂芬·纳格尔、徐正阳</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32884#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们表明，联邦公开市场委员会 (FOMC) 宣布货币政策意外后，股市价格对货币政策的反应主要可以通过无违约收益率期限结构的变化来解释，而不是股票溢价的变化。我们基于一种新的无模型方法得出这一结论，该方法使用股息期货价格来获得反事实的股票市场指数价格变化，该变化纯粹是由货币政策意外引起的无违约收益率曲线的变化引起的。收益率曲线的变化反过来部分反映了预期未来短期利率的变化（以专业预测的变化来衡量），部分反映了期限溢价的变化。我们进一步发现，股指回报中的双数/奇数周 FOMC 周期也主要是由于收益率曲线中的 FOMC 周期而不是股票溢价。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32884#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:21:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学术创业中的性别多样性：社会影响动机和 NSF I-Corps 计划——April Burrage、Nilanjana Dasgupta、Ina Ganguli 撰写</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32885#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本研究利用美国国家科学基金会创新团 (NSF I-Corps) 计划考察了学术创业的社会影响和商业动机方面的性别差异。I-Corps 在当地 I-Corps 大学站点和全国范围内为教职员工和研究生研究人员提供体验式创业培训。自 I-Corps 成立以来，只有 20% 的参与者是女性。我们首先使用来自一个 I-Corps 大学站点的调查数据来表明女性参与者的社会创业意向高于商业创业意向，并且这些社会创业意向高于男性。然后，我们通过分析 2012 年至 2019 年国家 I-Corps 计划的 1,267 份公开项目摘要来扩展和概括这一发现。我们发现女性 PI 的 I-Corps 项目提案比男性 PI 更强调社会影响，而所有 PI 的项目都同样强调商业影响。接下来，我们进行了一项实地实验，通过实验性地操纵邀请研究人员参加 I-Corps 培训计划的招聘电子邮件信息，估计社会影响与商业动机的因果影响。我们发现，与商业版本相比，女性更有可能对具有社会影响版本的信息表现出兴趣，而男性对这两种类型的信息表现出同等的兴趣。总而言之，我们的结果表明，女性在解决社会问题时更有兴趣从事商业化和创业活动。他们建议，强调创业机会的社会影响价值的低成本干预措施可能会增加创业活动中的性别多样性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32885#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:21:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>风险、金融风险管理的局限性以及企业韧性——作者：René M. Stulz</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32882#fromrss</link>
      <description><![CDATA[现有证据有力地表明，非金融公司的预期现金流可能会受到其总体风险的负面影响，因此非金融公司可以通过管理其总体风险来创造股东财富。在回顾了表明公司价值与总体风险之间联系的理论之后，我研究了如何使用金融风险管理来管理公司总体风险。我从证据中得出结论，金融风险管理的使用主要限于非金融公司的短期风险。我对金融风险管理的这种有限作用给出了解释。我认为，金融风险管理的局限性使得公司也必须关注韧性，并呼吁对韧性的成本和收益进行更多研究。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32882#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:21:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>好事太多？狭隘目标和政策互动如何影响对加州 EITC 的响应——David Neumark、Zeyu Li 撰写</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32883#fromrss</link>
      <description><![CDATA[加州的劳动所得税 (EITC) 补贴是联邦 EITC 补贴中最高的，补贴率为 85%。然而，我们发现，尽管加州 EITC 看似慷慨，但对低技能单身母亲的就业没有影响，这与其他州 EITC 补贴和联邦 EITC 的积极广泛边际效应证据形成鲜明对比。我们的分析指出了两个原因，说明为什么加州的 EITC 与其他 EITC 不同，似乎没有广泛的边际效应。首先，大多数州只是按固定百分比补充联邦 EITC。相比之下，在加州，最高抵免额是在低得多的收入水平下达到的，一旦达到最高 EITC 支付额（即没有稳定期），州 EITC 就会开始逐步取消，并且逐步取消的比率与逐步实施的比率一样陡峭。结果是，边际税率高得多，而边际税率是在低得多的收入水平下开始的。其次，加州的最低工资非常高（并且还在上涨）。高最低工资和加州劳动所得税收抵免（EITC）产生的独特预算限制之间的相互作用意味着，工作时间相对较少的工人不太可能因为EITC而获得任何额外收入。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32883#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:21:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国年轻人心理健康状况的下降——David G. Blanchflower、Alex Bryson、David N.F. Bell</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32879#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们发现，近年来精神疾病的发病率一直在上升，尤其是在年轻人中，苏格兰尤其如此。2008 年大衰退爆发后，年轻男性的精神疾病发病率开始上升，2012 年左右年轻女性的精神疾病发病率也开始上升。随着时间的推移，精神疾病的年龄分布向左移动，抑郁症的高峰期从中年（大衰退时期，人们处于 40 多岁和 50 岁出头）转移到 2023 年的 20 多岁出头。如果在英国劳动力调查中剔除大量代理受访者，这些趋势会更加明显，表明家庭成员低估了受访者的心理健康状况不佳，尤其是那些年轻人。我们报告了来自苏格兰健康调查和欧洲晴雨表调查的英国样本的一致证据。我们的研究结果与美国的研究结果一致，表明尽管智能手机技术可能与年轻人心理健康状况的下降密切相关，但自 20 世纪 90 年代末以来英国精神疾病的增加表明其他因素也一定在起作用。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32879#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:21:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有单边承诺的新古典增长转型动力学——Dirk Krueger、Fulin Li、Harald Uhlig</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32880#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文描述了连续时间新古典生产经济的转型动态，其中家庭面临特殊的收入风险，无法承诺偿还债务。因此，即使存在一整套以特殊冲击的实现为条件支付的或有债权，均衡也具有不完善的保险和非退化的横截面消费分布。当家庭劳动生产率取两个值（其中一个为零）且效用函数为对数时，我们以封闭形式描述了由意外技术冲击引起的整个转型动态，包括消费分布的演变。因此，该模型构成了标准不完全市场一般均衡 Aiyagari (1994) 模型的可分析替代方案，它保留了其物理环境，但用消费保险限制因承诺有限而内生出现的结构取代了不完全资产市场结构。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32880#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:21:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通货膨胀与财政便利——Anna Cieslak、Wenhao Li、Carolin Pflueger 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32881#fromrss</link>
      <description><![CDATA[利用一个世纪的数据，我们发现，在通货膨胀的 1970-1980 年代，国债便利收益率和通货膨胀呈正相关，但在二战前和 2000 年后呈负相关。通货膨胀分解表明，更高的供应通胀预示着更高的便利性，而更低的需求通胀则预示着更高的便利性。在我们的模型中，通胀成本推动冲击提高了持有货币和类货币资产的机会成本，从而带来了更高的便利性，就像 1970-1980 年代一样。相反，流动性需求冲击会提高便利性，但会降低模型中的消费需求和通胀，就像二战前和 2000 年后一样。通过将证据与宏观经济驱动因素联系起来，我们的结果挑战了通货膨胀直接压低国债便利性的观点。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32881#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:21:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CIP 套利限制下的汇率决定——Philippe Bacchetta、J. Scott Davis、Eric van Wincoop</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32876#fromrss</link>
      <description><![CDATA[最近的汇率决定理论强调国际金融机构的有限 UIP 套利。2008 年以来的新法规也导致了不完美的 CIP 套利。我们表明，在有限的 CIP 套利下，汇率和 CIP 偏差由外汇现货和掉期市场的均衡共同决定。该模型用于调查各种金融冲击的影响。汇率受到通过掉期市场运作的一组新金融冲击的影响，这些冲击在完美的 CIP 套利下没有影响。影响现货市场的更常见的金融冲击会由于它们对掉期市场的反馈而对汇率产生放大效应。该模型的含义与广泛的证据一致。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32876#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:21:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>资本外流管制：新证据和理论框架——Roberto Chang、Andrés Fernández、Humberto Martinez 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32877#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究宏观经济和金融危机下的资本流出管制 (CCO)。我们提出了新颖的经验证据表明，CCO 的实施与危机和 GDP 增长下降有关。然后，我们开发了一个与这些经验发现相一致的理论框架，并得出了政策和福利教训。该理论的特点是外国投资者代价高昂的协调失败，有时可以通过适当定制的 CCO 来避免。CCO 作为协调工具的好处可以使它们达到最佳状态，即使 CCO 会带来无谓损失；然而，如果后者很大，CCO 就会损害福利。我们表明，最佳 CCO 可能会受到时间不一致的影响，以及政治机会主义如何限制 CCO 政策。因此，政府信誉和声誉建设对于成功实施 CCO 至关重要。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32877#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:21:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>银团贷款的行业构成和银行的气候承诺——Galina Hale、Brigid Meisenbacher、Fernanda Nechio</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32874#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在过去二十年中，许多银行加入了旨在通过“绿化”资产组合来缓解气候变化的全球倡议。我们研究做出此类承诺的银行的银团贷款组合的排放风险是否与未做出此类承诺的银行不同。我们依靠覆盖全球的贷款层面信息以及国家行业排放信息。我们发现，所有银行在过去 8 年中都减少了贷款排放风险。然而，我们没有发现那些表明可持续发展目标的银行与那些没有表明可持续发展目标的银行之间存在差异，只有早期签署《负责任投资原则》（PRI）的银行除外，这些银行已经通过银团贷款降低了排放风险。此外，签署 PRI 的银行缩短了向高排放行业发放贷款的期限，但这只是暂时的。因此，我们得出结论，银行平均减少了气候转型风险，但自愿的气候承诺并没有促使银团贷款从高排放行业转移。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32874#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:21:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工业革命中的创新网络——作者：Lukas Rosenberger、W. Walker Hanlon、Carl Hallmann</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32875#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在工业革命期间，英国如何保持比法国等欧洲同类国家更快的经济增长率？我们认为，英国拥有一个重要但被低估的创新优势：英国发明家从事创新网络中更核心的技术。我们提供了一种使用 18 世纪末和 19 世纪初英国和法国的专利数据来衡量创新网络的新方法。我们表明该网络影响了创新成果，并表明英国发明家在创新网络中比法国发明家从事更核心的技术。利用最近开发的理论工具，并使用新颖的估算策略，我们量化了英国与法国相比技术增长率的影响。我们的结果表明，创新网络的形状以及英国发明家在其中的位置在很大程度上解释了工业革命期间英国技术变革和工业增长更快的原因。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32875#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:21:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《世界是如何变得富有的》（作者：Mark Koyama 和 Jared Rubin）和《走向乌托邦》（作者：J. Bradford DeLong）：评论文章——作者：Steven N. Durlauf</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32873#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文回顾了最近两本关于经济增长的重要书籍：Mark Koyama 和 Jared Rubin 合著的《世界如何变得富裕》和 J. Bradford DeLong 合著的《走向乌托邦》。每本书都因其博学和广度而引人注目。我探讨了这些书的优点和缺点，并提出了一些关于概念化和研究长期社会经济发展的新方法的建议。我的讨论强调了偶然性在确定各国长期不平等方面的重要性，以及复杂性理论中的思想对增强标准增长模型的潜力。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32873#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:21:31 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>