<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2024 06:20:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>创造性破坏、股票收益波动和上市公司数量——Söhnke M. Bartram、Gregory W. Brown、René M. Stulz 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32568#fromrss</link>
      <description><![CDATA[平均特质波动率和公司特质波动率随上市公司数量的增加而增加。行业平均特质波动率随行业中上市公司数量的增加而增加。我们通过熊彼特的创造性破坏来解释特质波动率与上市公司数量之间的关系。我们发现，熊彼特的创造性破坏会随着上市公司数量的增加而增加。然而，无论是在总体上还是在行业层面，都没有一致的证据表明非上市公司数量对特质波动率具有增量效应，这表明上市公司在经济活力中发挥着独特的作用。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32568#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:20:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《站在他们的立场上》——玛丽安·安德里斯、莱昂纳多·伯斯廷、托马斯·钱尼、米莱娜·朱雷洛娃著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32569#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们探索了同理心的机制。在一项受控的沉浸式虚拟现实实验中，我们表明，当受试者目睹非法移民的挣扎时，有关非法移民的中性信息会放大受试者的同理心反应。我们推测，将他人视为类似情况会放大同理心：它使人们能够像“站在他们的立场”一样体验他们的经历。在另一项激励实验中，我们表明，相同的中性信息会增加与非法移民的感知相似性。我们在观察数据中提供了类似的证据，表明与特定外国血统群体的接触会在该群体的原籍国遭受自然灾害后引发更大的同理心反应——更多的慈善捐款——以及与该群体更高的感知相似性。总之，我们的证据表明，通过标准政策工具（例如中性信息提供和群体间接触），可以增强将自己置于他人或群体立场的能力。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32569#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:20:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多部门贸易和卫生政策模式下的国际政策协调——作者：Viral V. Acharya、Zhengyang Jiang、Robert J. Richmond、Ernst-Ludwig Von Thadden</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32566#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们通过开发一个双经济、双部门贸易模型，将其整合到基于微观的 SIR 感染动态模型中，分析了疫情期间的国际贸易和卫生政策协调。疾病传播强度可能因商品而异（制成品与服务品、国内与国外）。政府可以采取遏制政策来抑制国内感染蔓延，并征收进口关税以防止国外感染。全球协调政策动态地调整各个部门的政策工具。感染较多的国家积​​极遏制疫情，提高关税并使贸易条件向有利于自己的方向倾斜，而感染较少的国家则降低关税以分担其经济痛苦。相比之下，在非协调政策的纳什均衡中，感染较多的国家不会将疫情的全球蔓延内化，降低关税及其贸易条件，尤其是在接触密集型服务业，而感染较少的国家则通过提高关税来抑制疫情蔓延。因此，协调至关重要：卫生与贸易战导致消费和生产减少，同时由于全球感染曲线多样化不足导致健康收益减少。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32566#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:20:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>衡量前瞻性福利的充分统计数据——David Baqaee、Ariel Burstein、Yasutaka Koike-Mori</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32567#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们提供了一种以货币度量形式衡量福利的方法，同时考虑到对未来的预期。我们的两个关键假设是：(1) 支出函数在现在和未来之间是可分离的，(2) 有些家庭不会面临特殊的不可分散风险。我们的充分统计方法允许不完全市场、生命周期动机、非理性预期、非指数时间贴现和任意函数形式。要应用我们的公式，我们需要估计跨期替代的弹性、商品和服务随时间的价格，以及家庭收入、资产负债表和支出的重复横截面信息。我们使用美国的 PSID 来说明我们的方法。我们发现静态指标夸大了大多数家庭的生活成本增长，尤其是年轻和贫困家庭。我们的估计可用于研究影响不同边际和时间范围的家庭的动态随机冲击的福利后果。例如，我们发现非自愿失业与 60 岁以下家庭的货币指标效用下降 20% 有关。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32567#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:20:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利润飙升？医疗保健领域的合同博弈和收入分配——Atul Gupta、Ambar La Forgia、Adam Sacarny 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32564#fromrss</link>
      <description><![CDATA[公司经常利用政府合同中的漏洞来增加收入。这种行为的福利后果取决于公司如何使用边际暴利，但几乎没有证据可以指导政策制定者。本文研究了医院如何分配通过玩弄医疗保险支付漏洞获得的超过 30 亿美元的资金。平均而言，玩弄漏洞的医院将医疗保险和总收入提高了约 10%，这意味着对其他付款人产生了巨大的溢出效应。与组织行为理论一致，非营利性医院将大部分暴利用于运营成本，而营利性医院则将全部金额从资产负债表中扣除，并将很大一部分分配给高管和股东。因此，我们发现非营利组织的死亡率略有下降，但营利性医院的死亡率没有变化。我们的结果表明，这种人为制造的暴利的后果因医院所有权的不同而有很大差异。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32564#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:20:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动态模型，贸易带来的新收益？——作者：Christoph Boehm、Andrei A. Levchenko、Nitya Pandalai-Nayar、Hiroshi Toma</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32565#fromrss</link>
      <description><![CDATA[是的。我们给出了适用于一类动态贸易模型的稳态贸易收益的闭式表达式，其中包括 Krugman (1980)、Melitz (2003) 和客户资本 (例如 Arkolakis, 2010) 模型的动态版本。收益是国内贸易份额和贸易相对于冰山贸易成本的长期弹性的函数，类似于 Arkolakis、Costinot 和 Rodríguez-Clare (2012)。与静态设置相反，在动态世界中，这种长期弹性不能通过依赖关税变化作为贸易成本的转移因素来一步估计。相反，我们表明，可以通过结合两个关税弹性估计来恢复这一目标：长期和短期。因此，短期关税弹性间接进入了稳态贸易收益的公式。我们的主要实质性发现是贸易收益很大。它们主要取决于短期关税弹性，即使长期关税弹性很高，它们也可以任意大。相对于简单地比较稳定状态，考虑转型路径对贸易收益的大小影响较小。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32565#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:20:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过处方追踪打击滥用：强制性药物监控和亲密伴侣暴力——作者：Dhaval M. Dave、Bilge Erten、David W. Hummel、Pinar Keskin、Shuo Zhang</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32563#fromrss</link>
      <description><![CDATA[阿片类药物危机除了直接影响健康和经济之外，还产生了更广泛的社会危害，通过对儿童、家庭和社区的不利影响对非使用者产生了影响。我们研究了旨在减少阿片类药物过度处方的供应方政策对女性福祉的溢出效应，研究了该政策对亲密伴侣暴力 (IPV) 的影响。利用向执法部门报告的事件的行政数据，结合采用严格的强制获取处方药监测计划的准实验变化，我们发现这些政策为女性带来了下游效益，显著降低了她们遭受 IPV 和 IPV 伤害的总体风险 9% 至 10%。基线时阿片类药物消费率较高的群体（包括非西班牙裔白人）受到的影响最大。然而，我们还发现涉及海洛因的 IPV 事件显著增加，表明有人将其替代为非法药物消费。我们的研究结果强调，需要识别容易转用非法阿片类药物的高危人群，并通过循证政策应对这一风险。考虑到对 IPV 的影响，阿片类药物泛滥的估计社会负担会增加。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32563#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:20:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动态目标定位：来自能源回扣计划的实验证据 -- 作者：Takanori Ida、Takunori Ishihara、Koichiro Ito、Daido Kido、Toru Kitakawa、Shosei Sakaguchi、Shusaku Sasaki</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32561#fromrss</link>
      <description><![CDATA[经济政策通常涉及动态干预，个人在多个时期内接受重复干预。这种动态使得过去的反应有助于预测未来的反应，而最终结果取决于干预的历史。尽管存在这些现象，但现有的经济研究通常侧重于静态定位，可能忽略了动态干预的关键信息。我们开发了一个框架来设计最佳动态定位，以最大限度地提高动态政策干预的社会福利收益。我们的框架可以应用于具有顺序随机化的实验或准实验数据。我们证明动态定位可以通过几种关键机制胜过静态定位：学习、习惯形成和筛选效应。然后，我们提出了实证识别这些影响的方法。通过将这种方法应用于住宅能源回扣计划的随机对照试验，我们表明动态定位明显优于传统的静态定位，从而提高了社会福利收益。我们观察到学习、习惯形成和筛选效应存在显著的异质性，并说明了我们的方法如何利用这种异质性来设计最佳动态定位。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32561#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:20:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>统计歧视和工资分配——Prashant Bharadwaj、Rahul Deb、Ludovic Renou 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32562#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们描述了两组工资分布与一般统计歧视模型一致的条件。我们采用这种理论描述来开发一种新颖的实证检验，我们将拒绝该检验解释为基于品味的歧视的证据。通过这样做，我们提供了一个理论基础，通过该理论基础，工资分布分解中的工资结构效应可以解释为基于品味的歧视的证据。我们使用人口普查和 NLSY-79 数据提供了一个概念验证应用程序，该应用程序表明在几个广泛的职业类别中，黑人男性工人在工作中存在基于品味的歧视。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32562#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:20:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定制代理投票建议——Edwin Hu、Nadya Malenko、Jonathon Zytnick</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32559#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文使用来自一家大型代理顾问的新数据研究了机构投资者的决策。我们强调了定制代理建议在影响股东投票决策方面的重要作用。大约 80% 的基金会收到定制建议，定制建议与基准建议有很大不同。我们表明定制发挥了两个关键作用。首先，它可以帮助股东通过投票表达他们的想法。其次，它通过减少对每个提案单独关注的需要并使股东能够专注于更重要的提案来促进股东的决策过程。因此，定制既影响偏好的聚合，也影响投票结果中信息的聚合。我们的研究结果为代理顾问的作用提供了一个新的视角，并建议不要只关注基准建议。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32559#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>收养和亲属监护的经济激励措施可提高寄养儿童的成就——David Simon、Aaron Sojourner、Jon Pedersen、Heidi Ombisa Skallet</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32560#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文报告了新证据，表明对从寄养家庭收养儿童或成为亲属监护人提供经济奖励可提高这些儿童以后的学业成绩。它使用关联的管理数据来研究明尼苏达州的一项政策变化。这一变化增加了对 6 岁及以上儿童的养父母和亲属监护人的支付，使其与寄养支付相同，但对年龄较小的儿童的支付没有增加那么多。差异差异分析表明，这种平等支付政策在案件开始三年后将寄养儿童的平均学业成绩提高了 31% 的标准差。此外，该政策在此期间将这些儿童的总支付金额提高了约 2,000 美元。它还导致从寄养家庭转向收养或亲属监护的每月机会增加了 29%，提高了学校的稳定性，并减少了学校停课。这项研究为关于财务激励如何鼓励收养的有限证据做出了贡献，并且是首批提供其对儿童福利系统以外的结果产生积极影响的证据之一。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32560#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异质性和总体波动：来自 TANK 模型的见解——Davide Debortoli、Jordi Galí</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32557#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们分析了简单易行的新凯恩斯主义模型（RANK 和 TANK）在解释异质性主体新凯恩斯主义模型（HANK）的总体预测方面的优点和局限性。通过比较多个嵌套的 HANK 模型，我们研究了（i）特殊收入风险、（ii）约束性借贷约束和（iii）流动性和非流动性资产之间的投资组合选择所起的作用。我们认为，家庭异质性的影响可以通过观察两种家庭的不同行为来理解：勉强糊口和不受约束。我们发现，适当指定和校准的 TANK 模型（从特殊收入风险中抽象出来）可以相当好地捕捉家庭异质性的总体影响及其运作的主要渠道。在强调通胀稳定性的政策规则存在的情况下，这种能力会增强。在严格的通胀目标政策的极限情况下，异质性对于总产出的确定变得无关紧要。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32557#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:20:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对流行病的最佳年龄政策：对新冠疫情及未来发展的经济分析——作者：Luiz Brotherhood、Philipp Kircher、Cezar Santos、Michèle Tertilt</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32558#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了年龄结构对疫情政策设计的重要性。为此，本文引入了一个具有年龄异质性、个人选择和不完整信息的经济框架，强调了检测的价值。将模型校准到美国新冠疫情后，发现由于美国的自愿行动和封锁，死亡人数减少了 80%。然而，最佳封锁比美国实施的封锁更为严格。此外，社会规划者采取了不对称的方法，对年轻人的封锁相对多于对老年人的封锁。我们强调了检测的重要性，并展示了其对减少死亡、降低经济成本和放松封锁的影响。我们使用该框架对不同病毒（其中包括西班牙流感）引起的疫情提供系统的见解，并强调经济条件对最佳政策的影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32558#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:20:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校停课与家长心理健康——Sumedha Gupta、Dario Salcedo、Kosali I. Simon 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32516#fromrss</link>
      <description><![CDATA[学校以各种方式改善家庭的生活，而学校关闭的一个潜在后果是父母的幸福感下降。我们通过测量通常用于应对压力和抑郁增加的产品消费量来研究 COVID-19 大流行学校关闭对父母心理健康的影响。使用基于队列的差异差异 (DID) 设计和商业索赔数据，我们发现在学校关闭率高于中位数的邮政编码中，母亲抗抑郁药的使用增加了 1.5%；父亲抗抑郁药的使用没有统计学上显着的影响，我们可以排除相当小的值。一些父母可能会“自我治疗”作为一种应对机制，而不是寻求正规的医疗护理。使用基于县的 DID 设计和零售扫描仪数据，我们发现在学校关闭率高于中位数的县，酒精销售额增加了 2%。随着面对面教学的恢复，抗抑郁药处方和酒精销售额都恢复到了基线水平。我们探究了学校关闭带来的负担是否分散地集中在少数族裔社区，并发现抗抑郁药和酒精使用量的增加集中在黑人和亚裔人口高于中位数的邮政编码地区，而不是白人或西班牙裔人口占多数的邮政编码地区。总体而言，这些结果表明，学校系统在维持人口心理健康结果和帮助家庭应对压力方面发挥着重要作用。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32516#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:20:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>职业期望和结果：经济学就业市场的证据（关于性别差距）——作者：Brooke Helppie McFall、Eric D. Parolin、Basit Zafar</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32446#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了经济学博士生长期职业期望和结果中的性别差异。为此，我们将丰富的博士生调查数据（来自 2008-2010 年就业市场群体）与截至 2022 年的工作经历和出版记录的公开数据进行匹配。我们记录了四个新的经验事实：（1）职业期望存在明显的性别差异，女性事前期望获得终身教职或定期发表文章的可能性比男性低约 10 个百分点；（2）期望中的性别差异与学术成果中的性别差异非常相似；（3）期望对男性和女性的结果具有类似的预测性。此外，期望的预测能力不会因个人的关系状态而有所不同；（4）期望中的性别差异分别可以解释事后终身教职和出版物方面的约 19% 和 13% 的差距。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32446#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:20:18 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>