<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Feb 2025 06:22:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于地点的工业干预是否有助于“留守”工人？二战及之后的经验教训——安德鲁·加林</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33418#fromrss</link>
      <description><![CDATA[基于地点的工业干预措施（促进特定地区生产和投资的政策）通常是为了改善居民的经济状况而提出的，特别是当地劳动力市场不景气的“留守”工人。本章讨论了使用工业干预措施实现分配目标的理论依据，以及有关其有效性的证据。我以美国二战期间政府资助的工厂建设为重点案例研究，然后将其与文献中研究的其他工业干预措施进行比较和对比。虽然二战期间政府的工厂建设推动了向当地居民开放的高薪半熟练工作岗位的扩大，从而推动了当地居民的向上流动性增加，但最近干预措施的证据表明，现代工厂选址往往无法为当地工人带来类似的利益。工业干预措施的实施细节对于其对当地工人的影响至关重要。为目标人群创造技能提升和职业发展机会的干预措施似乎最有可能产生有意义的分配效益。我认为，虽然二战期间的核心生产目标恰好与促进向上流动本质上相一致，但这种一致性在一般情况下并不能得到保证，在现代背景下可能只是例外，而不是常态。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33418#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 06:22:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典的财富税执法：申报要求和预填申报表——Emmanuel Saez、David G. Seim 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33419#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文表明，瑞典财富税管理的两个特点——（1）申报要求和（2）预先填写的申报表——即使在第三方信息申报高度发达的环境下，仍然对合规性有很大影响，挑战了第三方信息申报表是成功税收执法的灵丹妙药的传统观点。 直到 1993 年，每个人在提交（联合）所得税和财富税申报表时都必须填写财富信息。 1994-1996 年，只有净财富高于免税门槛（大约前 10%）的人才需要填写财富信息。 这导致略高于财富税免税门槛的纳税人数量大幅减少约一半，高于门槛的财富纳税人总数减少约 20%。 从 1997 年开始，瑞典开始在纳税申报表上预先填写第三方报告净财富高于免税门槛的纳税人的财富信息。对称地，这立即使略高于门槛的纳税人数量翻了一番，并使所有财富纳税人的数量增加了近 20%。我们还表明，1986 年引入金融财富信息申报对财富报告的影响相对较小。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33419#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 06:22:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>废除许可证制度：印度 1991 年贸易改革的漫漫长路——道格拉斯·欧文</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33420#fromrss</link>
      <description><![CDATA[1991 年 7 月，印度开始废除其长期存在的、高度限制性的进口管制制度，并转向更加开放的经济。政策制定者如何能够推翻并取代一个背后有强大既得利益的根深蒂固的制度？政策变化的标准原因——来自国内生产者利益的压力、政治权力的转移或国际金融机构的条件——无法解释贸易政策发生转变的原因。相反，具有改革意识的技术官僚说服政治领导人放弃对国际收支压力的标准反应（抑制进口以避免贬值），并采取一种新方法（调整汇率和减少进口限制）。本文探讨了该国戏剧性政策转变背后的经济和政治背景。印度的经验凸显了汇率政策和贸易政策之间的关键联系。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33420#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 06:22:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金融发展的长处与短处——道格拉斯·戴蒙德、胡云志、拉古拉姆·拉詹</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33416#fromrss</link>
      <description><![CDATA[通过提高回报对金融家的可承诺性，金融发展提高了生产者筹集资金以资助长期复杂投资的能力。因此，它应该会增加产出和福利。然而，一般均衡分析表明情况并非总是如此。我们考虑一个经济体，其中生产者和消费/融资家庭是不同的主体，生产者缺乏足够的资本，家庭既关心可承诺的回报也关心流动性。在这种经济中，长期项目收益的可承诺性越高，尽管它使融资更容易获得，但可能会降低长期生产和整体福利。我们的研究结果对为什么经济体面临金融发展和整体增长的障碍具有启示意义，尤其是在生产者资本稀缺的情况下。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33416#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 06:22:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电视时代的古代史诗：大众媒体、身份认同和印度民族主义的兴起——作者：Resuf Ahmed、Paul Brimble、Akhila Kovvuri、Alessandro Saia、Dean Yang</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33417#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本研究考察了印度大众媒体接触宗教内容的长期社会和政治影响。我们研究了 1987-88 年播出的广受欢迎的印度史诗改编版《罗摩衍那》的影响。为了确定因果关系，我们进行了差异差异分析，并利用了电视发射机位置和地形特征抑制电磁电视信号传播导致的电视信号强度变化。我们发现，接触《罗摩衍那》较多的地区（节目播出时电视信号强度较高）经历了重大的文化和政治变化。首先，我们记录了印度教徒宗教认同的加强：这些地区的父母更有可能给新生儿子起传统的印度教名字，家庭也表现出对正统印度教饮食习惯的遵守程度有所提高。短期内，这种文化转变导致印度教徒和穆斯林之间的群体暴力事件增加，这种情况一直持续到 1992 年。从长期来看，到 2000 年，印度民族主义政党印度人民党 (BJP) 更有可能赢得州议会选举。对印度数十年来本地电视信号强度变化的分析表明，这些影响不是由于普遍接受电视，而是由于 1987-1988 年接触了《罗摩衍那》电视节目。我们的研究结果表明，媒体对宗教叙事的描述会对文化认同、群体间暴力和选举结果产生持久影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33417#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 06:22:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于地点的政策目标：新市场税收抵免与机会区——作者：Kevin Corinth、David Coyne、Naomi E. Feldman、Craig Johnson</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33414#fromrss</link>
      <description><![CDATA[基于地点的政策要想取得成功，就必须瞄准正确的地区——通常是经济发展和居民福利水平较低的地区。美国有两项主要的基于地点的税收政策：新市场税收抵免 (NMTC)，由政府批准的实体选择投资，以及机会区 (OZ)，由私人投资者选择项目。尽管在设计上存在根本差异，但这两项政策都针对贫困率相对较高、收入中位数较低和劳动力市场疲软的人口普查区。然而，OZ 往往会吸引更多私人投资较多的地区的投资，这些地区通常位于繁荣的县和高增长地区。缺乏这两项计划投资的人口普查区通常私人投资较少、房屋价值增长较低、人口增长较低，这表明可能需要额外的政策来覆盖投资条件较差的地区。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33414#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 06:22:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国 167 个国家的青年福祉下降。调查模式或问题重要吗？——David G. Blanchflower 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33415#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我发现，在 193 个联合国成员国中，有 167 个国家的年轻人幸福感低于老年人群，这些数据来自 Global Minds 在 2020-2024 年使用其 MHQ 测量法进行的互联网调查中收集的自我报告数据。我们发现，当使用自我报告的基于互联网的回答时，与通过面对面或电话采访获得的回答相比，年轻人心理健康的证据有所不同。我们对美国进行了 14 项使用这三种方法进行的调查，分析后发现，年轻人的幸福感是所有年龄组中最低的。我们通过四项主要的欧洲调查收集到的关于年轻人幸福感相对较低的证据在基于互联网的调查中更为明显，而且在使用负面情感变量而不是生活满意度和幸福感时也更为明显。在 2022 年基于互联网的欧盟孤独感调查中，26/27 个欧盟成员国的年轻人比其他所有年龄段的人都更孤独、更不快乐。我们还研究了 2022-2024 年在 22 个国家/地区进行的全球繁荣调查，这些调查同时使用了电话和网络调查，结果显示，在互联网调查中，年龄越大的幸福感就越高，而在电话调查中，年龄越大的幸福感就越低。调查方式和问题很重要。年轻人正经历全球心理健康危机，尤其是在自我报告中。这是新发现的。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33415#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 06:22:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>网络搜索的市场力量来源：来自实地实验的证据——作者：Hunt Allcott、Juan Camilo Castillo、Matthew Gentzkow、Leon Musolff、Tobias Salz</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33410#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们评估了促成 Google 在网络搜索领域占据巨大市场份额的经济因素。我们开发了一个搜索引擎需求模型，其中消费者的选择受到转换成本、质量信念和注意力不集中的影响，并使用对美国桌面互联网用户的实地实验对其进行了估计。我们发现 (i) 要求 Google 用户在搜索引擎之间做出主动选择只会使 Bing 的市场份额增加 1.1 个百分点，这意味着转换成本的作用有限；(ii) 接受我们付款试用 Bing 两周的 Google 用户对其相对质量持积极态度，33% 的人更愿意继续使用它；(iii) 在将默认设置从 Google 更改为 Bing 后，许多用户不会切换回来，这与持续的注意力不集中一致。在我们的模型中，纠正信念和消除选择摩擦将使 Bing 的市场份额增加 15 个百分点，并增加消费者盈余 6 美元/消费者年。向用户展示替代搜索引擎的政策比那些需要主动选择的政策更能降低 Google 的市场份额。然后，我们使用 Microsoft 搜索日志来评估额外数据对搜索结果相关性的影响。结果表明，与微软共享谷歌的点击和查询数据可能对市场份额的影响有限。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33410#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 06:22:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>环境政策中的地理决议：《清洁空气法案》下美国环保署从地区转向县级机构——作者：Maureen L. Cropper、Mengjia Hu、Yongjoon Park、Nicholas Z. Muller</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33412#fromrss</link>
      <description><![CDATA[大量文献使用美国《清洁空气法案》（CAA）下的未达标状态来衡量监管的严格程度，并在研究 CAA 对健康和其他终点的影响时将空气污染作为衡量标准。自 1978 年以来，美国环境保护署（EPA）一直在县级监管环境空气质量；然而，在 1978 年之前，未达标状态是针对空气质量控制区（构成空气流域的相邻县）实施的。这不是文献中使用的未达标定义。使用县级数据，我们研究了 EPA 1972 年对 TSP、CO、臭氧和 SO2 不达标状态的定义对 1969 年至 1976 年环境空气质量和制造业就业的影响，以及 EPA 1978 年对不达标状态的定义对 1975 年至 1988 年空气质量和制造业就业的影响。1972 年的不达标状态对 1969 年至 1976 年环境 TSP 或污染制造业与总就业人数之比均没有显著影响。然而，我们发现 1978 年的不达标状态对环境 TSP 有显著影响，而 1978 年的 TSP、CO、臭氧和 SO2 不达标对 1975 年至 1988 年污染制造业的就业比例有显著影响。我们讨论了这些发现对 EPA 关于在哪个地理层面上监管空气污染的决策的影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33412#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 06:22:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气候转型风险与能源行业——作者：Viral V. Acharya、Stefano Giglio、Stefano Pastore、Johannes Stroebel、Zhenhao Tan、Tiffany Yong</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33413#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们建立了一个一般均衡模型来研究气候转型风险如何影响能源价格和能源行业不同公司的估值。我们考虑两种类型的化石燃料公司：已经开发出今天或明天可以开采的石油储备的现有企业，以及必须投资于今天的勘探和钻探才能拥有明天可能开采的储备的新进入者。还有一些可再生能源公司生产零排放能源，但目前无法为经济的非电气化部门提供服务。我们分析了气候转型风险的三个来源：（i）技术突破的可能性变化，使可再生能源公司能够为所有经济部门提供服务；（ii）未来预期的碳排放税变化；（iii）对今天开发额外化石燃料生产能力的限制。我们表明，不同的转型风险——以及重要的是，对其实现的不确定性——对公司的决策、估值和均衡能源价格有不同的影响。我们为不同转型风险对不同能源子行业公司的能源价格和股票收益的异质性影响提供了实证支持。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33413#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 06:22:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>难民住房补贴：约旦生活结果和社会融合的实验证据——​​Abdulrazzak Tamim、Emma C. Smith、Bailey Palmer、Edward Miguel、Samuel Leone、Sandra V. Rozo、Sarah Stillman 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33408#fromrss</link>
      <description><![CDATA[难民需要住房等基本需求的援助，但当地的收容社区可能会感到被排除在援助之外，这可能会影响社区关系。本研究通过实验评估了约旦叙利亚难民住房援助计划对受助者及其邻居的影响。该计划提供全额租金补贴和房东住房改善奖励，但接受度不高，部分原因是房东不愿意。该计划改善了短期住房质量并降低了住房支出，但并未产生持续的经济效益，部分原因是援助重新分配。该计划意外地导致儿童社会情感健康的恶化，也使约旦邻居和难民之间的关系紧张。总之，住房补贴对难民福祉的可衡量益处有限，同时恶化了社会凝聚力，凸显了可能需要其他形式的援助。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33408#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 06:22:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1935-1940 年美国大旱灾期间的环境移民与种族问题——作者：Christopher Sichko、Ariell Zimran、Aparna Howlader</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33409#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了美国历史上最严重的气候冲击之一——20 世纪 30 年代的干旱——内部迁移反应中的种族差异。利用 1940 年人口普查中 6500 万成年人的数据，我们发现在 1935 年至 1940 年间遭受更严重干旱的人更有可能跨县迁移，而且黑人个体的这种反应比白人个体更大。这种种族差异在农村人口中尤为明显。尽管黑人个体在 20 世纪 30 年代的经济中处于系统性劣势，并且除种族之外的其他维度的证据表明劣势限制了个体通过迁移适应干旱的能力，但他们仍然获得了迁移优势。农业调整法案 (AAA) 下的联邦救济支出放大了这种种族差异，降低了白人个体对干旱的迁移反应，增加了黑人个体的迁移反应。这些结果有助于更好地理解不同群体的反应如何汇总以确定迁移对自然灾害的规模和组成，以及迁移和政府政策在弱势群体应对自然灾害中的作用。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33409#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 06:22:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>性别工资差距是否实际上反映了对女性的品味歧视？——莫莉·马洛尼、大卫·纽马克</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33405#fromrss</link>
      <description><![CDATA[性别工资差距的一种解释是品味歧视，如 Becker (1957) 所言。我们利用 Google Trends 数据构建了一个新的厌女症测量标准，该数据针对包含贬低女性的词语的搜索。我们发现——在我们看来，这很令人惊讶——厌女症是工资差距的一个具有经济意义和统计意义的预测因素。我们还测试了品味歧视的更明确含义。这些数据与 Becker 品味歧视模型不一致，该模型基于 Charles 和 Guryan (2008) 中使用的测试。但这些数据与搜索模型中对女性的品味歧视的影响一致（Black，1995），在该模型中，即使是一小部分厌女症患者的歧视也会导致工资差距。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33405#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 06:22:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国未观测技能回报的演变：使用面板数据的新方法——Lance Lochner、Youngmin Park、Youngki Shin</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33407#fromrss</link>
      <description><![CDATA[经济学家对过去几十年来美国剩余工资不平等大幅增加的因素意见不一。为了确定未观察到的技能回报的变化，我们对技能的动态做出了一个新假设，而不是像标准做法那样对不同群体之间技能分布的稳定性做出了新假设。我们表明，我们的假设得到了 HRS 中老年工人考试成绩动态数据的支持。使用 PSID 的调查数据和 IRS 和 SSA 的管理数据，我们估计，尽管剩余不平等有所增加，但未观察到的技能回报在 1980 年代后期和 1990 年代大幅下降。考虑到公司特定的薪酬差异，我们得到了类似的结果。将我们的框架扩展到考虑技能回报和多种未观察到的技能的职业差异，我们进一步表明，对于从事认知、常规和社会职业的工人来说，技能回报显示出相似的模式。最后，我们的结果表明，技能波动性上升导致的技能分散性增加解释了自 1980 年代以来剩余工资不平等的大部分增长。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33407#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 06:22:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HANK 对估计商业周期模型中总体不确定性的响应——作者：Cosmin L. Ilut、Ralph Luetticke、Martin Schneider</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33331#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了一种 HANK 模型，其中的代理对特质不确定性和总体不确定性均作出反应。由于总体不确定性被建模为模糊性，它会影响稳定状态和线性动态，从而实现快速计算和估计。总体不确定性冲击和投资组合摩擦的相互作用产生了高资本溢价以及宏观经济总量中最周期性的联动。投资组合的异质性至关重要：当它被关闭时，该模型无法解释投资动态，资本溢价就会消失。企业在预期总体不确定性的情况下谨慎地设定价格和工资，从而影响就业和通胀动态。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33331#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 06:22:13 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>