<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新的NBER工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Mar 2025 06:20:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>对技术的依据：银行技术采用及其影响 -  Sheila Jiang，Alessandro Rebucci，Gang Zhang</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33551#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们开发并估算了银行效率和公司生产率内源性增长的新模型，在该模型中，银行采用嵌入在企业家生产的资本货物中的技术，而代理商则选择是成为工人还是资本 - 生产企业家。在此框架中，银行效率通过影响代理商的职业选择来影响公司的生产率，而企业生产力通过资本货物的相对价格影响银行效率。我们发现，将银行系统中的技术采用提高到数据分布的上半场的水平会加速经济的长期增长从2％到2.17％。我们还发现，基于美国银行，大都市和州级数据的经验证据与我们模型的关键机制一致。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33551#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:20:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>急诊科的趋势可以告诉我们有关儿童心理健康的趋势？ - 汉·崔（Han Choi）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33550#fromrss</link>
      <description><![CDATA[急诊科的心理健康诊断和自杀行为的增加通常被认为是加速儿童心理健康危机的证据。  我们询问ED访问趋势是否提供了美国儿童心理健康变化的准确情况。  这些措施受到有关精神疾病筛查，定义和编码的惯例的深刻影响。  我们得出的结论是，儿童心理健康一直在恶化，但并非因某些措施的跳跃和趋势所表现出的令人震惊的幅度。  尽管据报道自2006  -  2021年的自杀行为增长了233％，但心理健康障碍的真正上升幅度小于30-50％。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33550#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:20:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>每日空气污染对学生和老师的影响 - 莎拉·钟（Sarah Chung），克劳迪娅·佩西科（Claudia Persico），若ing liu</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33549#fromrss</link>
      <description><![CDATA[最近的实证研究表明，空气污染会损害学生的考试成绩，并增加了办公室纪律转诊。但是，学校内空气污染对学生和教师成果的负面影响的机制在很大程度上仍然是不透明的。现有文献主要集中于长期暴露于污染对年终考试成绩或总缺席计数的影响。我们研究了环境空气污染如何使用来自2003年至2020年间加利福尼亚州大型城市学区的每日行政数据来影响学生和教师的结果，包括缺席和办公室纪律转诊。使用风向作为每日污染的工具。我们发现，每日污染的工具增加了每日10μg/m3的增加，而每天增加了5.7％的学生，而每天增加了5％的时间，而每天的pm2.7％却增加了一份，而每天的污染都会增加。 窗户。重要的是，这种影响是由低收入，黑人，西班牙裔和年轻学生驱动的。此外，在三天内，每日PM2.5增加10μg/m3，导致疾病导致的教师缺勤增加了13.1％。我们的研究表明，城市地区空气污染的减少可以增强学生和教师的出勤，并最大程度地减少教育环境中的破坏性行为。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33549#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:20:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> -  Maggie E.C. Jones，Trevon D. Logan，DavidRosé，Lisa D. Cook</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33547#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了消费者歧视，同时考虑了公司之间竞争的作用，这是对消费者歧视和市场力量的首批大规模综合分析之一。我们正式建模消费者歧视，其中一些多数群体成员不喜欢与少数群体一起消费。在均衡中，非歧视性的歧视性企业比率与少数群体与多数消费者比例成正比。从经验上讲，我们研究了消费者组成的本地变化如何改变业务激励措施，以在1964年通过《民权法》通过的数十年中进行区分。使用三种不同行业的非歧视性业务的全国性数据来源，以及一个研究设计的研究源是两种源于黑人与黑人竞争者的比例，我们发现了两种范围，我们发现了黑人竞争的比例，我们发现，我们发现的是，我们发现了黑人竞争的范围，我们发现了竞争者的竞争力，我们发现了竞争者的竞争力，而我们却涉及到黑人的竞争力。市场，白人消费者对竞争公司的叛逃威胁最低。我们通过歧视性地位收取了25,000多个价格的新数据，并表明非歧视性公司收取的价格高于同一当地市场的歧视性公司。与我们的理论模型一致，这一发现之所以出现，是因为众多歧视性公司之间更大的竞争影响胜过歧视标记。结果表明，垄断力量削弱了消费者偏好的影响，而黑人消费者因非歧视性市场的价格较高而受到损害。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33547#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:20:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>网格连接的电力需求产生的温室气体：三个支柱和范围两 - 作者：Karl Dunkle Werner，Arik Levinson</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33546#fromrss</link>
      <description><![CDATA[许多政府和企业希望最大程度地减少或消除由于电网购买电力而导致的温室气体。由于无法从购买者回到特定发电机，因此一些监管机构和用户提出了近似值。如果购买者收缩了特定的零碳供应商产生的电力，则可以将使用清洁电源归功于零碳产生的电网或购买证书，只要这些安排符合三个条件或“支柱”：必须在附近产生相关的清洁能源（1），（2），（2），（3）来自新的构造的电力工厂。无论遵循三个支柱，现有的还是计划的发电，满足所有三个条件的所有三个条件都将在2030年占美国电力的10％。我们表明，合格的电力将比平均水平更干净，但不能占零碳。满足限制的电力采购将每兆瓦时的排放量增加30％至43％，低于无限制的平均排放量。如果对清洁能源的需求超过供应量的限制，这三个支柱可能会带来额外的气候利益，从而导致总电力需求减少或鼓励建造新的清洁电力能力。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33546#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:20:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>资助采用清洁技术 -  Andrea Lanteri，Adriano A. Rampini</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33545#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们分析了受融资限制的异质公司对清洁技术的采用。在模型中，资本货物在能源需求和年龄方面有所不同。在均衡中，清洁剂和新资本需要更多的财务资源。因此，财务限制引起了清洁技术采用的内源性模式：经济限制，较小的企业比不受约束的较大的企业最佳地投资于肮脏和较旧的资本。该模型与我们使用商业运输机队的数据记录的技术采用经验模式一致。我们使用校准版本的模型来模拟总体过渡动力学到清洁技术。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33545#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:20:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从获得成就：在高度贫困社区的阶级学龄前建设计划的初级学龄 - 玛丽娜·巴西（Marina Bassi），布鲁诺·贝斯巴斯（Bruno Besbas），莱利斯（Lelys I.</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33543#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文使用随机对照试验研究了一项为莫桑比克农村贫困社区提供服务的阶级学龄前建设计划。我们表明，该计划大大增加了治疗社区的学龄前入学率提高了73个百分点，这是从2％的儿童中的一小部分儿童中招募的，在控制社区中。该计划还对通过小学的入学和进步产生了显着的积极影响，在6岁时，一年级的入学点增加了6个百分点，对认知和社会情感技能指数的0.16标准偏差影响在小学时期衡量。这些影响集中在受教育程度较低的父母，贫困家庭较少的孩子的孩子中，并且生活在学龄前儿童附近。我们还发现，学龄前入学是小学成功的重要直接机制。最后，该计划使接受治疗的社区的父母投入了更多时间来支持其小学的孩子，并增加了年轻兄弟姐妹的学龄前入学。我们的论文表明，即使在极端脆弱性的背景下，也可以以具有成本效益的方式实施学龄前的建设计划，并显着改善创立和子孙后代的儿童发展。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33543#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:20:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>股票价格，市场权力和最佳公司税收政策 - 伊格纳西奥·冈萨雷斯（IgnacioGonzález），胡安·A·蒙特西诺（Juan A.</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33544#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们在具有两个关键偏差的教科书生命周期模型中研究了公司税收政策的最佳设计：（i）公司的竞争不完善，（ii）（ii）家庭通过在股票市场购买股票股票而避免的家庭。在这个简单的环境中，储蓄者的财务财富等于公司拥有的生产资本和捕获非生产性租金NPV的生产资本的总和 - 我们称其为“市场力量财富”（MPW）。我们表明，这个新颖的组成部分具有非平凡的宏观经济影响，对最佳公司税收政策具有重要意义。特别是，MPW大大挤出了生产性投资，因此可以合理化高公司税率。我们环境中的最佳公司税法分配了法定的公司税率，以针对纯利润的财务价值，同时通过部分支出公司投资成本来激励资本积累。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33544#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:20:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马尔萨斯移民 - 罗曼·瓦奇亚格（Romain WACZIARG）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33542#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在大多数人类历史上，直到生育过渡，技术进步都转化为较大的人群，从而阻止了生活水平的持续改善。我们认为，在欧洲发现和殖民美洲后，移民提供了这些马尔萨斯动态的逃生阀。我们记录了各个国家，地区，个人和时期的生育能力与迁移之间的牢固关系，各种数据集和规格以及不同的识别策略之间的关系。在大规模移民时代，整个欧洲大部分地区的生育能力持续很高，创造了大量的多余劳动力，可以在新世界找到更好的机会。通过缓解人口压力，这些迁移加速了向现代增长的过渡。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33542#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:20:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球货币定价模型 - 迈克尔·B·德弗勒（Michael B. Devereux</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33540#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一个全球货币的概念，并将“全球货币定价”规范引入标准的N-国家开放经济宏观经济模型中。  全球货币被定义为一个虚拟的帐户单位，专门用于国际贸易发票，形成为单个货币的篮子，类似于现有的SDR。我们表明，全球货币有独特的最佳组成，可以根据其在国际贸易中的重要性来加权货币。  一个惊人的含义是，在这种全球货币设计下，每个国家的货币政策应仅关注国内冲击。没有一个国家的最佳全球货币重量不应超过50％，而且从全球福利的角度来看，大国具有唯一权重的情况可能是最糟糕的结果。我们得出了全球货币定价（GCP）主导所有其他结果的条件，并且是单个公司的发票货币的最佳选择。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33540#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:20:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“投资！”：二十世纪的自由债券和股票所有权 - 吉利安·布鲁内特（Gillian Brunet），埃里克·希尔特（Eric Hilt），马修·S·贾雷姆斯基（Matthew S. Jaremski）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33541#fromrss</link>
      <description><![CDATA[第一次世界大战的自由债券驱动力是全国范围内的干预措施，旨在提高金融素养和将债券的所有权与爱国主义联系起来。使用1947年至1971年对消费者财务调查的第一年的数据，我们调查了从长远来看，对驱动器的影响是否塑造了塑造的投资行为。我们发现，居住在自由债券参与度高的县的家庭在后来的几十年中拥有更高的股票和债券所有权率，并对退休储蓄和股票投资提出了更有利的意见。这些效果仅在实际暴露于债券驱动器的队列中，而在同一县的年轻人群中不存在，并且对仪器变量规范具有鲁棒性，该规范利用了债券驱动器的进行差异。我们的估计，如果没有进行债券驱动器，则在1960年代后期，家庭股票拥有率将降低约20％。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33541#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:20:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于个性化医学和解决方案的经济不可行。 - 玛丽娜·奇亚拉·加拉西诺（Marina Chiara Garassino），库尔·奥杜尼（Kunle Odunsi），马尔卡亚诺（Marciano）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33539#fromrss</link>
      <description><![CDATA[技术进步和基因组测序开辟了个性化医学的道路：针对显示特定分子改变的患者的专门疗法。例如，目前有50％的肺癌患者可以使用有针对性的疗法（随着少于1％的患者的一些改变），可大大提高预期寿命。在药物开发的投资模型中，我们表明，当前的机构强制实验和批准个别疗法的批准最终不愿在个性化医学上投资，因为研究人员确定了越来越罕见的变化。当监管部门批准的药物发现过程而不是单个疗法时，诸如AlphaFold3之类的最新基于AI的技术使个性化医学可行。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33539#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:20:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与以往一样：学术经济学家促进的性别，种族和种族差异 - 唐娜·基因特（Donna K.</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33538#fromrss</link>
      <description><![CDATA[使用来自2009  -  2022年学术分析的数据与出版物和识别种族的多种方法相关联，我们研究了在经济学和非经济部门促进经济学家促进经济学家时的性别和种族/民族差异。结果混合在一起。黑人经济学家的份额仍为3％。经济部门的生产力持续不断地促进助理和全面促进的性别处罚。促进非经济部门经济学家助理没有性别处罚，尽管有些人促进了全面。尽管如此小样本很难统计显着性，但几乎没有任何重大的种族惩罚。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33538#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:20:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对Alief独立学区跳动计划的评估：使用模型从RCT中恢复机制 -  Flavio Cunha，Qinyou Hu，Andrea Salvati，Kenneth Wolpin，Rui Zeng</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33537#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文评估了Jumpstart计划（JSP），这是由休斯顿地区的一个学区实施的育儿干预措施，以增强经济不利的三岁儿童的学校准备。与许多通常在受控研究环境中测试的幼儿计划不同，JSP利用现有的学区资源来可扩展性和实际应用。我们进行了为期三年的随机对照试验，以衡量该计划对儿童认知结果，父母参与度和变化机制的影响。结果表明，通过Bracken School Reverminess评估来衡量，儿童在课程对准评估方面的表现有所改善。此外，治疗小组的父母证明了与孩子一起阅读频率的增加，强调了加强的父母参与，这是该计划成功背后的关键机制。我们采用了一个结构模型来分析JSP及其间接影响通过习惯形成的投资或偏好的边际生产力的变化。我们的分析得出的结论是，该计划的影响中有75％归因于直接影响，而25％是通过父母投资中习惯形成的变化来介导的。我们的研究强调了可扩展的现实世界干预措施在幼儿发展中弥合社会经济差距的潜力，并为有效的教育政策设计了。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33537#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:20:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暮光交易：睡眠，心理警觉和股票市场交易 -  hee seo Han，David Hirshleifer，Jinfei Sheng，Zheng Sun</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33477#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们测试了由睡眠中断所代表的心理警觉性是否会损害投资者的交易绩效。我们使用四种补充方法，我们记录了散户投资者平均经历以后的日落时间的散户投资者，其交易的异常回报较低。这些方法包括与家庭固定效果的面板回归，基于时区边界的RDD，不同季节和纬度的比较以及节省日光的变化。进一步的测试表明，睡眠中断效果来自投资者的关注受损。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33477#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:20:08 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>