<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Jun 2024 06:20:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>加强知识产权保护是否会激励女性参与创新？来自中国人工智能专利的证据——Shubhangi Agrawal、Sawan Rathi、Chirantan Chatterjee、Matthew J. Higgins</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32547#fromrss</link>
      <description><![CDATA[更强有力的知识产权是否会激励女性参与创新？我们使用美国专利商标局公开分享的人工智能专利独特数据库为这个问题提供了新的证据。我们的识别策略利用了中国加入世贸组织与贸易有关的知识产权协议，该协议在 2002 年促成了更强有力的知识产权。我们发现，与对照组国家相比，女性发明家的数量显著增加，发明团队中有女性的专利数量也有所增加。我们还发现，在加强知识产权保护后，团队中有女性发明家的中国人工智能专利的质量有所提高。结果在控制了国家、技术类别和时间上的未观察到的异质性后仍然稳健。使用合成控制、粗化精确匹配、随机推理和替代控制组进行的额外稳健性测试支持了我们的基准发现。我们的研究结果强调，更强有力的知识产权有助于改善性别分工，从而造福社会和创新。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32547#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 06:20:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二十世纪的任务和黑人与白人之间的不平等——罗文娜·格雷、西沃恩·M·奥基夫、莎拉·昆西、扎卡里·沃德著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32545#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们提供了 1900 年至 2021 年美国各种族职业任务内容长期趋势的新证据。黑人工人至少比白人工人晚一代才开始向薪酬更高、认知密集型的现代工作转型；从 1960 年开始才出现实质性的趋同。纵向数据表明，向新任务内容的转变存在种族偏见：黑人男性转向的奖励任务内容低于白人男性的工作，这取决于最初的任务内容，尽管二战后差距缩小了。与白人工人相比，无论是在历史时期还是现代时期，常规密集型黑人工人都不太可能升职到非常规分析工作。结果表明，任务取代冲击（例如自动化常规手工工作）扩大了黑人与白人之间的不平等]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32545#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 06:20:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自愿最低工资——埃洛拉·德伦农库尔、大卫·韦尔</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32546#fromrss</link>
      <description><![CDATA[美国收入分配底层的工资最近有所增长，扭转了数十年来工资不平等加剧的趋势。许多州和地方的最低工资增长已经超过了实际上不具约束力的联邦最低工资，疫情后复苏中强劲的劳动力需求推动了低工资部门的工资增长。在同一时期（2014-2023 年），一个越来越普遍的现象是私营雇主（包括一些美国最大的零售商）使用全公司自愿最低工资 (VMW)。我们使用一家大型信贷机构收集的数千家公司的匿名工资数据来研究这些政策对大型零售商自身工资和就业的影响，以及对共享劳动力市场中其他雇主的溢出效应，这些市场的定义各不相同。使用以多个 VMW 事件为中心的堆叠事件研究和一个连续处理变量（定义为当地工资与公司最低工资之间的差距），我们发现 VMW 导致实施它们的公司工资大幅增加，人员流动减少。谈到其他公司的工资，包括那些通过工人流动与大型零售商有关联的公司，我们估算出精确的、经济上可忽略的溢出效应。尽管自愿最低工资公司离职人数减少，但关联雇主的总体招聘率并未下降，这与新员工的可替代性一致。尽管自愿最低工资政策影响了大型零售商中 300 多万个工作岗位，但它们对更广泛劳动力市场的影响有限。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32546#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 06:20:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>商业竞争作为卖方事件转移：中国冲击的非参数核算——詹姆斯·E·安德森</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32543#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文利用新颖的非参数相对阻力充分统计方法量化了中美之间的激烈贸易竞争。该核算方法最小化了显示阻力中的需求规范误差方差。2000-14 年间，随着中国销售份额翻两番，中国制造业卖方发生率每年下降（卖方价格上涨）7.6%。随着美国销售份额减半，美国卖方发生率每年上升 4.1%。国内贸易份额与显示的相对阻力非常吻合，贸易弹性等于 1。产业政策在建议性预测中获得了回报。美国 2014 年销售份额增长 10%，卖方发生率降低 6.0%，出口增加，净收益为正。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32543#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 06:20:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>综合证据显示，由于结构模型变化和不确定性，碳排放的社会成本很高——作者：Frances C. Moore、Moritz A. Drupp、James Rising、Simon Dietz、Ivan Rudik、Gernot Wagner</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32544#fromrss</link>
      <description><![CDATA[要估算排放到大气中的一吨二氧化碳 (CO2) 对社会造成的成本，需要将气候系统模型与气候变化的经济和社会影响的表示联系起来，以及对时间和空间上各种不确定影响的评估和汇总。关于这种成本（称为碳的社会成本 (SCC)）的文献数量庞大且不断增长。先前的研究主要集中在更好地限制气候敏感性、折现率和损害函数等参数的值。越来越多的文献还研究了改变支持 SCC 计算的模型的更基本结构元素的影响。这些结构模型选择（包括引入气候或经济临界点、改变经济偏好结构以及考虑气候损害的持续性）的分析是零碎的、不协调的，因此它们的相对重要性尚不清楚。在这里，我们对 SCC 的证据进行了全面的综合，结合了 2000 年至 2020 年期间发表的 147 项研究中的 1823 个 SCC 估计值以及对这些研究作者的调查。 2020 年脉冲年已发布的 SCC 值分布广泛且明显向右偏斜，显示出重右尾的证据（截断平均值为 132 美元，中位数为 39 美元）。方差分析揭示了结构性因素在推动 SCC 估计中的重要作用，特别是通过对经济增长的影响、地球系统的表示和分布权重来纳入持续损害。然而，我们的调查显示，专家认为文献存在向下偏差，这是由于结构模型变化的采样不足以及损伤函数和折现率参数的偏差。为了解决这种不平衡，我们根据文献中的变异训练了一个随机森林模型，并使用它来生成一个合成的 SCC 分布，该分布更接近专家对适当模型结构和折现的评估。该合成分布的中位数和平均值分别为 2020 年脉冲年的每吨二氧化碳 185 美元和 284 美元（5%-95% 范围：32-874 美元），高于所有官方政府估计，包括美国环境保护署 2023 年的更新数据。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32544#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 06:20:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>衡量信念能告诉我们有关货币非中性的什么信息？——Hassan Afrouzi、Joel P. Flynn、Choongryul Yang</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32541#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了如何使用测量信念来识别货币非中性。在具有名义刚性和内生信息获取的一般均衡模型中，我们分析了企业的最佳动态信息政策及其信念如何影响货币非中性。然后，我们表明，不确定性和定价持续时间的横截面分布数据对于识别货币非中性既必要又充分。最后，在新西兰调查数据中实施我们的方法，我们发现信息摩擦大约使货币非中性增加一倍，而信息的内生性很重要：具有外生信息的模型会将货币非中性夸大约 50%。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32541#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 06:20:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>组织一个王国--作者：查尔斯·安杰鲁奇 (Charles Angelucci)、西蒙尼·梅拉利亚 (Simone Meraglia)、尼科·沃伦德 (Nico Voigtländer)</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32542#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们开发了一个框架，用于研究中央统治者在统治大片领土时所面临的组织挑战，在这些领土中，行政权力需要下放给地方精英。我们描述了经济变化如何激励统治者赋予不同精英权力，并强调地方和全国机构之间的互动。我们表明，城镇不断上升的经济潜力导致城市精英拥有地方行政权力（自治）。因此，统治者将他们召集到中央议会，以确保自治城镇与王国其他部分之间的有效沟通和协调。这个框架可以解释市政自治和城镇在近代早期欧洲议会中的代表权的出现——这是西欧制度框架的蓝图，促进了随后几个世纪的国家形成和经济增长。我们为我们的核心机制提供了实证证据，并讨论了该模型如何应用于其他历史动态和其他组织环境。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32542#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 06:20:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球变暖下的粮食政策——Allan Hsiao、Jacob Moscona、Karthik Sastry 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32539#fromrss</link>
      <description><![CDATA[政府是否会系统地干预农业市场以应对气候冲击？如果是，其总体和分配后果是什么？我们构建了自 1980 年以来按国家和作物划分的农业政策和极端高温暴露的全球数据集。我们发现，极端高温对国内生产的冲击会导致消费者援助增加。这种影响是持久的，主要通过边境政策实施，并且在选举年更为强烈，因为那时政客们特别响应选民的要求。对外国生产的冲击会导致生产者援助增加，这与政策制定者的目标是再分配而不是价格稳定相一致。通过模型解释，估计结果表明，政策应对措施几乎完全稳定了受冲击市场的价格，将国内消费者的损失减少了 97%，而国内生产者和外国消费者的损失分别增加了 55% 和 105%。响应性政策使预计的本世纪末气候冲击造成的总体福利损失加剧了 14%。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32539#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 06:20:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算法定价：对消费者、管理者和监管者的影响——作者：Martin Spann、Marco Bertini、Oded Koenigsberg、Robert Zeithammer、Diego Aparicio、Yuxin Chen、Fabrizio Fantini、Ginger Zhe Jin、Vicki Morwitz、Peter Popkowski Leszczyc、Maria Ana Vitorino、Gizem Yalcin Williams、Hyesung Yoo</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32540#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在过去十年中，越来越多的公司将定价决策委托给算法，这些公司包括旅游、娱乐和零售等消费市场、数字广告等商业市场以及拼车等平台市场。这一趋势主要受数字数据可用性的提高和信息技术的发展所推动，其经济和社会影响尚不明确。因此，本文旨在研究算法定价对消费者、管理者和监管机构的各种影响和挑战。我们通过定义和分类算法定价、了解管理者的看法并添加有关其使用的实证证据、为三个利益相关者提出重要考虑因素以及最终概述该领域的研究重点，为文献做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32540#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 06:20:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>短期租赁监管的影响：来自芝加哥的见解——Ginger Zhe Jin、Liad Wagman、Mengyi Zhong</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32537#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们对芝加哥的短期租赁 (STR) 监管进行了深入研究。虽然许多市政当局在彻底禁止或放任 STR 活动策略之间做出选择，但芝加哥率先颁布了一项中间立场的法令，允许市场在限制和注册的情况下存在，并征收新税。我们发现，与三个对照城市相比，芝加哥的活跃 Airbnb 房源数量在法令颁布后的两年内下降了 16.4%，但这种影响只有在该市开始从 STR 平台接收详细数据馈送后才​​显着。我们进一步证明 (i) 作为法令新功能的一部分，禁止 STR 房源的建筑物附近的入室盗窃案局部减少，(ii) Airbnb 收入在酒店收入高于中位数的邮政编码中下降更多，以及 (iii) 芝加哥的中间立场方法对不同的 STR 利益相关者产生了不同且细微的影响，包括该市本身的 STR 税收收入。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32537#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 06:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>困境下的定价——作者：S. Borağan Aruoba、Andrés Fernández、Daniel Guzmán、Ernesto Pastén、Felipe Saffie</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32538#fromrss</link>
      <description><![CDATA[不确定性会引发两种混杂效应：实现效应和预期效应。通过将 2019 年智利骚乱作为准自然实验，我们表明超市的定价行为与纯预期效应一致：在骚乱开始后的 31 天内，超市降低了价格变动的频率，并且在价格变动的条件下，价格变动的绝对幅度会增加。带有未来特殊需求分散度增加消息的定量菜单成本模型可以提供这些定价动态。货币政策的有效性在很大程度上取决于干预的时机。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32538#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 06:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电子烟口味禁令对烟草使用的影响——Chad D. Cotti、Charles J. Courtemanche、Yang Liang、Johanna Catherine Maclean、Erik T. Nesson、Joseph J. Sabia 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32535#fromrss</link>
      <description><![CDATA[支持限制调味型电子烟销售的人认为，调味型电子烟对年轻人很有吸引力，会导致他们走上尼古丁上瘾的道路。这项研究是首批研究州和地方对调味型电子尼古丁输送系统 (ENDS) 产品销售的限制对青少年和青年吸烟的影响的研究之一。利用来自州和国家青少年风险行为调查的数据，我们发现，实施 ENDS 调味型电子烟可使青少年频繁和日常使用 ENDS 的比例降低 1.2 到 2.5 个百分点。行为风险因素监测系统的辅助分析显示，对 18-20 岁青少年的 ENDS 使用也有类似的影响。然而，我们也发现了 ENDS 调味型电子烟限制的意外影响的证据，这在 18-20 岁的年轻人中尤为明显：诱导人们改用可燃性香烟吸烟。最后，没有证据表明 ENDS 口味限制会影响 21 岁及以上成年人的 ENDS 使用或非烟草相关健康行为，例如狂饮和非法吸毒。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32535#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 06:20:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动化与租金消散：对工资、不平等和生产力的影响——达隆·阿西莫格鲁、帕斯夸尔·雷斯特雷波</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32536#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了劳动力市场扭曲的经济体中自动化的影响，这种扭曲在某些工作岗位上产生了工人租金（高于机会成本的工资）。我们表明，自动化针对的是高租金任务，从而分散了租金并放大了自动化带来的工资损失。它还减少了受影响群体的组内工资差距。自动化驱动的租金分散是低效的，会降低（甚至可能抵消）自动化带来的生产率增长。使用 1980 年至 2016 年美国的数据，我们发现了由于自动化导致的相当大的租金分散和组内工资差距减少的证据。使用这些估计值并考虑均衡效应，我们估计，自 1980 年以来，自动化占美国组间不平等增长的 52%，其中租金分散占这一贡献的五分之一。我们还估计，自 1980 年以来，低效的租金分散抵消了自动化带来的生产率增长的 60-90%。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32536#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 06:20:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>后新自由主义全球化：促进全球繁荣的国际贸易规则——马丁·古兹曼、约瑟夫·斯蒂格利茨著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32533#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文分析了国际贸易规则设计的框架，假设可以制定某种法治。在 Arrow-Debreu 基准中，没有经济实力，政治实力似乎无关紧要，因此不需要贸易协定——自由贸易是每个国家的最佳政策。但即使偏离该基准的程度很小，贸易协定也很重要。我们关注的是存在市场失灵、技术是内生的、存在政治权力的环境。例如，权力动态在协议的设计、实施和执行中发挥着关键作用，后者是国际协议和国内合同之间的关键区别，也是协议可行性和后果的关键决定因素。在技术是内生的情况下，禁止产业政策的贸易规则可能会导致增长放缓和跨国不平等加剧。最后，我们开发了一个可能有助于贸易规则设计和实施的框架。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32533#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 06:20:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全面禁止电子烟口味以及青少年和成年人的烟草使用——作者：Henry Saffer、Selen Ozdogan、Michael Grossman、Daniel L. Dench、Dhaval M. Dave</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32534#fromrss</link>
      <description><![CDATA[绝大多数青少年电子烟用户都使用调味型电子烟，这引起了公共卫生倡导者的担忧，他们担心调味型电子烟可能会促使青少年开始使用并继续使用电子烟。2019 年，电子烟使用者中突然爆发肺部损伤，促使几个州颁布了对调味型电子烟的全面禁令，这进一步引起了公共卫生界的关注。在本研究中，我们研究了这些全面禁令对电子烟使用的影响以及对青少年、青年人和成年人使用其他烟草的潜在影响。我们结合四个国家数据集，同时采用了标准双重差异 (DID) 和合成双重差异 (DID) 方法。我们发现有证据表明，年轻人对被禁调味型电子烟的使用以及总体电子烟使用量减少了约两个百分点，而香烟使用量却增加了。对于青少年来说，有一些证据表明香烟使用量有所增加，尽管这些结果受到了治疗组和对照组之间趋势前差异的影响。禁令对老年人（25 岁以上）的电子烟和吸烟参与度没有影响。我们的研究结果表明，全州范围内的全面调味禁令可能会产生意想不到的后果，鼓励某些人群转向传统吸烟。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32534#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 06:20:19 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>