<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 06:25:24 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>分散信息、名义刚性和货币商业周期：哈耶克的视角——作者：Christian Hellwig、Venky Venkateswaran</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33215#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了分散信息经济中名义冲击的传播，在这种经济中，企业从其在产品和要素市场中的活动产生的信息中学习并做出反应。我们证明了“哈耶克基准”的存在，该基准由不完全信息对均衡结果没有影响的条件定义。这发生在价格灵活的相当普遍的条件下，即没有名义摩擦，信息摩擦无关紧要。然而，在价格粘性的情况下，只有在定价没有战略互补性并且总体和特殊冲击同样持续的情况下，这种无关性才会存在。在互补性和/或持续性差异的情况下，名义摩擦和信息摩擦的相互作用会减缓价格调整，放大名义冲击的实际影响（相对于只有名义摩擦的完全信息模型）。在校准模型中，放大在中长期最为明显。在短期内，市场产生的信息会导致大幅的总体价格调整，即使企业可能完全不知道总体条件的变化。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33215#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:25:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预测大学关闭和财务困境——作者：Robert J. Kelchen、Dubravka Ritter、Douglas A. Webber</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33216#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们收集了迄今为止最全面的大学特征数据集，包括 2002 年至 2023 年的运营日期、机构设置、学生人数、员工和财务数据。我们对已关闭大学与未关闭大学相比的已知和未知情况进行了详尽的描述。利用这些数据，我们首先开发了一系列财务困境预测模型，利用了运营收入/支出模式、收入来源、流动性和杠杆率指标、招生/员工模式以及先前出现严重财务压力的迹象等因素。我们将这些模型与现有的联邦政府筛选机制（如财务责任评分和加强现金监控）进行对比。我们记录了最终关闭的大学中大量缺失的数据，并表明这是识别高风险机构的主要障碍。然后，我们表明，现代机器学习技术与更丰富的数据相结合，在预测大学关闭方面比线性概率模型更有效，并且比现有的问责制指标更有效。我们首选的模型将现成的机器学习算法与最丰富的解释变量集相结合，即使对于拥有完整数据的机构，也可以显著提高预测准确性，但对于预测数据不完整的机构的财务困境情况尤其有用。最后，我们使用我们的估计值进行模拟，以考虑未来可能增加的关闭数量，结果表明，在合理的情况下，即将到来的人口悬崖导致的入学挑战可能会显著增加每年的大学关闭数量。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33216#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:25:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>痛苦的讨价还价：麻醉卷起的证据——作者：Aslihan Asil、Paulo Ramos、Amanda Starc、Thomas G. Wollmann</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33217#fromrss</link>
      <description><![CDATA[整合是指金融赞助商通过一系列收购来巩固所有权。这一策略正在日益塑造具有经济重要性的市场，但从历史上看，它逃脱了反垄断执法。我们在麻醉行业研究了这一现象，该行业是美国历史上第一起基于整合的反垄断案件的发生地。首先，我们确定了 18 个与诉讼案例在观察上相似的其他整合案例。接下来，我们表明，整合巩固了所有权，并且随着竞争业务的收购，价格急剧上涨。最后，我们估计了一个结构性谈判模型，并模拟了法院可能考虑的补救措施下的反事实均衡。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33217#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:25:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过税法补贴医疗支出：接受度、目标和申报成本——作者：Gopi Shah Goda</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33213#fromrss</link>
      <description><![CDATA[美国税法以分项医疗扣除 (IMD) 的形式部分补贴自付医疗支出。在本文中，我利用《健康与退休研究》中的详细信息，发现虽然美国老年人的医疗支出中有很大一部分是通过税法扣除的，但执行并不完整：61.8%（50.5%）的潜在税收节省（扣除）被申报，导致每年损失 54 亿美元的税收节省。此外，执行过程中的摩擦导致税收节省从高需求人群中转移。我调查了潜在的机制，并估计了一个离散选择模型，以模拟不同政策反事实下的资格、执行情况和隐含的申报成本。结果表明，通过税法补贴医疗费用会造成巨大的经济负担，从而减少纳税人可获得的净补贴。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33213#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:25:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>收入对政治态度和行为的因果影响：一项随机实地实验——作者：David E. Broockman、Elizabeth Rhodes、Alexander W. Bartik、Karina Dotson、Sarah Miller、Patrick K. Krause、Eva Vivalt</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33214#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们通过实地实验研究收入对政治态度和行为的因果影响。在实验中，一家非营利组织向 1,000 名低收入美国人每月免税赠送 1,000 美元，向 2,000 名对照参与者每月赠送 50 美元。与参与资源模型相反，我们发现对政治参与或参与度没有影响，并排除了与投票率和收入之间的观察关联相当的影响。政治偏好基本没有变化，估计值再次与经济保守主义随着收入增加而增加的观察关系区分开来。对政府的信任、两极分化和对民主的支持等倾向也没有变化。我们确实发现了与情绪错误归因一致的效应：对自己种族群体、其他种族群体和一些政客的情感略有改善。还有一些证据表明，接受治疗的参与者认为工作对个人、社会更重要，甚至是获得政府计划的必要条件；定性证据阐明了潜在的机制。我们的研究结果与政府资助或应税转移等其他经济冲击的研究结果形成对比，从而有助于阐明可能导致其影响的机制，并强调了政治倾向的持久性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33214#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:25:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工伤赔偿中未解决的冲突：法律代表对工伤赔偿福利的影响——Bogdan Savych、David Neumark 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33210#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们估计了律师介入对工人受伤后获得的赔偿金的因果影响。索赔和受伤可能在影响律师介入和获得的赔偿金的不可测量的维度上有所不同，为了解决这一根本挑战，我们提出并使用了两种工具。第一种是当地律师介入率的基线，该比率来自一组没有永久性部分残疾和/或一次性付款的骨折、割伤和挫伤索赔。第二种工具是第一笔赔偿金的延迟。我们的结果是工人受伤后获得的总赔偿金，其中包括向工人支付的因工作时间损失和受伤造成的其他不利影响的赔偿金。我们对超过 950,000 起损失时间超过七天的索赔的分析表明，律师介入大大增加了支付给工人的总赔偿金。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33210#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:25:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>系统性风险指标：1927 年至 2023 年盘点——作者：Viral V. Acharya、Markus K. Brunnermeier、Diane Pierret</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33211#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们评估了系统性风险指标的有效性，这些指标依赖于 1927 年至 2023 年美国金融公司股票收益与市场或行业整体收益的联动关系。我们根据公司债券利差扩大和叙述时间确定压力事件。系统性风险指标在解释压力事件期间市场实现结果（即波动性和回报）的横截面方面表现出强大而强大的预测能力。这些指标还有助于预测银行破产和资产负债表结果，证实了它们对于理解银行业脆弱性对实体经济的风险的相关性。总体而言，基于市场的系统性风险指标为金融部门的宏观审慎和监管评估提供了有希望的补充。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33211#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:25:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校财政系统与内生州和地方税收政策的政治经济学——作者：Stephen Calabrese、Dennis Epple、Richard Romano</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33212#fromrss</link>
      <description><![CDATA[从 20 世纪 70 年代开始，许多州法院宣布各学校教育支出普遍不平等，违反了州宪法。随后出现了不同的资助系统，为州和地方的教育支持提供了不同的方法。我们开发了一个理论框架，并描述了替代系统下的结果。我们的框架的独特之处在于在州和地方选举中都有对政策的投票。我们还开发了一个经过校准的计算模型，以比较替代学校财政系统下的均衡结果，并检查各州的支出差异。该模型预测选民更喜欢混合州和地方财政的系统，其设计与实践中观察到的设计相似。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33212#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:25:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石油的终结--瑞安·凯洛格</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33207#fromrss</link>
      <description><![CDATA[现在可以设想这样的情景：到本世纪末，由于清洁能源技术的进步、严格的气候政策的出台，或者两者兼而有之，全球原油需求将基本降至零。本文探讨了这种预期需求下降对全球石油供应意味着什么。一种可能性是众所周知的“绿色悖论”：由于石油是一种可耗尽的资源，生产商可能会加快近期开采速度，以应对需求下降。这种反应将增加近期的二氧化碳排放量，甚至可能导致气候损害的总现值高于需求完全没有下降的情况。然而，由于石油开采可能需要对油井和其他基础设施进行长期投资，因此可能会出现相反的情况：预期的需求下降会降低生产商的投资率，从而减少近期的石油产量和二氧化碳排放量。为了评估这种撤资效应是否大于绿色悖论，或反之亦然，我开发了一个易于处理的全球石油供应模型，该模型结合了这两种效应，同时还捕捉了行业特征，例如异质生产商、低成本 OPEC 生产商行使市场力量以及随着钻井速度而增加的边际钻井成本。我发现，对于具有最强实证支持的模型输入，撤资效应大于传统的绿色悖论。为了使净预期效应大幅增加全球累计石油开采量，我发现行业投资必须具有短期期限，并且生产商的贴现率必须与美国国库券利率相当。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33207#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:25:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>向没有信用记录的借款人提供金融科技贷款——作者：Laura Chioda、Paul Gertler、Sean Higgins、Paolina C. Medina</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33208#fromrss</link>
      <description><![CDATA[尽管金融科技贷款有望扩大没有正式信用记录的人群的信贷渠道，但金融科技贷款机构主要向具有正式信用记录的申请人提供贷款，并依靠传统信用局的评分作为其算法的输入。使用来自墨西哥一家大型金融科技贷款机构的数据，我们表明，通过交付应用程序获取的数字交易替代数据可以有效预测没有信用记录的借款人的信用状况。我们还表明，按性别细分我们的机器学习模型可以提高信贷分配的公平性，而不会对模型的预测性能产生实质性影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33208#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:25:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>估算总产出生产​​函数 - Markus Trunschke、Kenneth L. Judd 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33205#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文开发了一种估算生产函数的新方法。早期的论文依赖于对生产函数函数形式的特殊假设。我们的方法可以有效地估算具有希克斯中性生产率的任何生产函数的所有参数，而无需额外的外生变量或灵活投入需求的变化源。我们提供了我们方法性能的蒙特卡罗模拟证据，并使用智利和哥伦比亚制造业的实证数据测试了我们的方法。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33205#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:25:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>财务状况方向 -- 作者：Ricardo J. Caballero、Tomás E. Caravello、Alp Simsek</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33206#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们提供证据表明，嘈杂的金融流动会影响金融状况和宏观经济活动。货币政策应如何应对这种噪音？我们开发了一个模型，其中中央银行的目标是（部分）稳定金融状况，而不仅仅是其对产出和通胀缺口的直接影响，尽管稳定的金融状况本身并不是社会目标。在我们的模型中，噪音会影响金融状况和宏观经济活动，套利者不愿意在噪音下交易，因为总回报波动性较大。我们的主要结果表明，金融状况指数 (FCI) 目标——宣布（软和临时）FCI 目标并在不久的将来设定政策利率以保持实际 FCI 接近目标——降低了 FCI 波动性并稳定了产出缺口。这种改进的发生是因为更可预测的 FCI 使套利者能够更积极地对抗噪音冲击，从而“招募”他们使 FCI 免受金融噪音的影响。 FCI 目标类似于提供有关 FCI 的前瞻性指引，在我们的框架中，它严格优于提供有关政策利率的前瞻性指引。最后，我们扩展了最近的政策反事实方法，以纳入我们模型的内生风险降低机制并将其应用于美国数据。我们估计，FCI 目标可以分别将产出缺口、通胀和利率的方差降低 36%、2% 和 6%，并将 FCI 的条件方差降低 55%。与利率前瞻性指引相比，它将使产出缺口方差降低 21%。我们还表明，通过增强版泰勒规则（赋予简化的金融条件目标较大的权重），可以获得 FCI 目标收益的很大一部分。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33206#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:25:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金融科技平台和非对称网络效应：市场借贷的理论与证据——丛林威廉、唐柯、谢丹霞、赵伟毅</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33173#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们从概念上识别并使用市场借贷数据进行实证验证，以区分金融科技平台与非金融平台的特征：（i）长期合同在个人和平台层面引入违约风险；（ii）贷方的投资多样化以减轻个人违约风险；（iii）平台级违约风险导致更大的不对称用户粘性，并使平台级跨边网络效应（p-CNE）成为我们引入的一种新指标，对于采用和市场动态至关重要。我们将这些特征整合到一个双边金融科技平台模型中，该模型具有潜在失败和内生参与/费用。该模型预测了贷方的单一归属、偶尔降低的借款人费用、不对称的 p-CNE 以及贷方的 p-CNE 在预测平台失败方面的预测能力。中国的市场借贷在这个以进入、退出和网络外部性为特征的动态行业中实证证实了我们的模型预测。具体而言，与成长型或新兴平台相比，贷方的 p-CNE 在衰退型或较成熟的平台上经验上较低。此外，贷方的 p-CNE 可以预测平台在其他平台上的生存可能性，即使在非常早期的阶段也是如此。我们的研究结果为从业者和监管者提供了关于多边金融科技平台的新颖经济见解。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33173#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:25:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政策重叠的基于比率的排放交易：理论见解及其对中国的应用——Carolyn Fischer、Chenfei Qu、Lawrence H. Goulder</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33197#fromrss</link>
      <description><![CDATA[采用排放交易系统 (ETS) 控制排放的地区通常也会采用其他环境或能源政策，包括支持可再生能源和减少能源消耗的政策。与其他政策的相互作用会导致与单独研究政策所预测的结果不同的结果。考虑政策相互作用的先前文献主要集中在 ETS 为限额与交易的情况。本文通过研究各种 ETS（包括几种可交易绩效标准）和重叠政策（包括各种可再生能源补贴和电力消费税）下的结果来扩展文献。分析模型表明，重叠政策对配额价格、排放和电力产量的影响主要取决于 ETS 的性质。针对中国经济的数值一般均衡模型探讨了对减排成本效益的影响。结果表明，在限额与交易下降低成本效益的重叠政策可以显著提高可交易绩效标准下的成本效益。该模型预测，根据中国 ETS 的现行和规划设计，即为排放者设定不同的可交易绩效标准，实施可再生能源组合标准和核算电力消费的间接排放都是有益的。两者结合起来，可以在 2020-2035 年期间将实现国家排放目标的成本降低 20-30%。向排放发电企业统一基准过渡可以再节省 10-15%。研究结果强调了协调排放交易系统设计与重叠政策的重要性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33197#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:25:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从新奇到常态：揭示房地产销售中虚拟游览效果的驱动因素——Miremad Soleymanian、Yi Qian</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33204#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本研究使用结合 MLS 数据、政府评估的房产价值和代理商营销活动的独特数据集，研究了虚拟游览和数字营销策略在提高房地产销售方面的有效性。虽然虚拟游览通常被视为促进销售的有力工具，但它们的影响取决于具体情况。使用经典计量经济学模型和因果机器学习技术，我们发现虚拟游览平均可使房产销售价格提高 1%。然而，这种影响随着时间的推移而下降，尤其是在 COVID 之后，这表明它已从一种新功能转变为一种标准做法。使用因果随机森林的进一步分析揭示了它们在房产属性、市场条件和代理商特征之间的有效性存在显著差异。虚拟游览对高度差异化的房产影响较小，但在竞争激烈的市场和不熟悉当地市场的经验较少的代理商中更有益。这些结果表明，房地产经纪人在决定如何使用虚拟游览时，考虑房产特征、市场动态和自己的经验可能会受益匪浅。我们的研究结果为寻求优化数字营销策略和提高销售业绩的从业者提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33204#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:25:18 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>