<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Apr 2024 06:36:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>不断变化的中央银行压力和通货膨胀——作者：Hassan Afrouzi、Marina Halac、Kenneth S. Rogoff、Pierre Yared</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32308#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一个简单的长期总需求和供给框架来评估长期通胀。该框架说明了外生经济和政治经济因素如何产生央行压力，从而影响长期通胀以及稳态之间的过渡。我们利用该分析为过去四十年推动全球通胀下降的力量提供了新的视角。我们认为，为了使通胀在未来保持低位和稳定，政治经济因素，例如加强央行独立性或更可信的公共债务政策，需要抵消目前推高平均长期通胀的全球经济压力。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32308#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:36:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用主观期望识别边际治疗效果——作者：Joseph S. Briggs、Andrew Caplin、Søren Leth-Petersen、Christopher Tonetti</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32309#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们开发了一种方法来识别个体选择治疗和边际治疗效果的潜在倾向。识别是通过对个人对其治疗倾向和治疗相关结果的主观期望的调查数据来实现的。我们使用该方法研究生育如何影响丹麦女性劳动力供应。我们发现有限的潜在异质性和较大的短期影响在出生后 18 个月时消失。我们通过使用管理数据来支持在这种情况下识别假设的有效性，以表明使用我们的方法和传统事件研究方法计算的对治疗的平均治疗效果几乎相同。最后，我们研究了儿童保育成本和质量的反事实变化对女性劳动力供给的影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32309#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:36:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>运气不好还是决定不好？认知技能持续异质性和过度自信的宏观经济影响——作者：Oliver Pfäuti、Fabian Seyrich、Jonathan Zinman</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32305#fromrss</link>
      <description><![CDATA[商业周期模型通常从持续的家庭异质性中抽象出来，尽管它对宏观经济波动和政策具有潜在的重大影响。我们凭经验表明，持续受到财务限制的可能性随着认知技能的增加而降低，并随着对认知技能的过度自信而增加。在这一证据和其他微观证据的指导下，我们将认知技能的持续异质性和过度自信添加到其他标准的 HANK 模型中。事实证明，过度自信是关键的创新，它推动家庭消费而不是预防性储蓄，并在整个收入分配中产生了经验上现实的财富分配以及勉强糊口的股票和货币政策委员会。我们强调对各种财政政策的影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32305#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:35:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>资本征税：资本征税和承诺 -- 作者：Robert J. Barro、Varadarajan V. Chari</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32306#fromrss</link>
      <description><![CDATA[查姆利和贾德认为，最优税收决定了资本收入的长期税率为零，但斯特劳布和韦宁发现，即使在稳定状态下，税率也可能是正的。这些模型在基础拉姆齐公式中存在“零周期问题”，它省略了过去的承诺，但包含了未来的承诺。然后，零期政策制定者对初始资产征收资本税——直接或间接通过未来资产收入的正税率和消费的非常规税率。 Chari、Nicolini 和 Teles 增加了零期政策制定者对公用事业单位的家庭初始财富的承诺。在这种情况下，非零资本税可能适用于零期，未来资产收入税率为零，消费税率保持不变。如果未来的政策制定者不受约束，时间一致性就会失败，但如果每个时期对公用事业单位初始财富的承诺足够严格，以激励每个政策制定者选择零直接资本税，时间一致性就会成立。在这种情况下，永恒的观点适用于零期并不特殊、资产收入税率始终为零、消费税率恒定的情况。不确定性的引入会产生国家或有的资产税和消费税率的随机游走变化。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32306#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:35:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气候变化下野火烟雾造成的死亡负担 -- 作者：Minghao Qiu、Jessica Li、Carlos F. Gould、Renzhi Jing、Makoto Kelp、Marissa Childs、Mathew Kiang、Sam Heft-Neal、Noah Diffenbaugh、Marshall Burke</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32307#fromrss</link>
      <description><![CDATA[美国的野火活动有所增加，预计在未来气候变化的情况下将会加速。然而，我们对气候变化对野火烟雾和健康影响的理解仍然高度不确定。我们量化了美国过去和未来因野火烟雾细颗粒物 (PM2.5) 造成的死亡负担。我们构建了一个统计和机器学习模型集合，将气候变化与野火烟雾 PM2.5 联系起来，并使用 2006 年至 2019 年美国所有记录死亡的地理参考数据，凭经验估计烟雾 PM2.5 与死亡率之间的关系。我们预测在高度变暖的情况下，到 2050 年，气候驱动的未来烟雾 PM2.5 的增加可能会导致每年 27,800 人超额死亡，相对于 2011-2020 年估计的平均水平增加 76%。 2025 年至 2055 年间，野火烟雾 PM2.5 造成的累计超额死亡人数可能超过 70 万人。如果货币化，到本世纪中叶，气候引起的烟雾死亡每年会造成 2,440 亿美元的损失，与之前分析中美国所有其他损失的估计总和相当。我们的研究表明，气候驱动的野火烟雾造成的健康成本可能是美国气候变暖最重要和代价最高的后果之一。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32307#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:35:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>位置排序和内生便利设施：来自阿姆斯特丹的证据 -- 作者：Milena Almagro、Tomás Domínguez-Iino</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32304#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文表明，便利设施的内生性在决定城市居民福利分配方面发挥着至关重要的作用。我们通过建立异质家庭住宅选择的动态模型来量化这种机制，其中消费设施是非贸易品市场的均衡结果。我们使用荷兰微观数据来估计我们的模型，并利用阿姆斯特丹游客空间分布的变化作为需求转移者，发现居民对设施的偏好以及设施对需求构成变化的供应反应存在显着异质性。这种双向异质性决定了社区之间的横向分化程度、住宅排序和不平等程度。最后，我们表明大众旅游的分配效应取决于这种异质性：由于游客对住房的需求不断增长而导致租金上涨，年轻居民（他们的便利设施偏好最接近游客）得到了有利于他们的便利设施的补偿，而年轻居民的损失则得到了补偿。老年居民的数量被放大。298]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32304#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:35:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数百个经济新闻事件如何评价股市中的信念过度反应 -- 作者：Francesco Bianchi、Sydney C. Ludvigson、Sai Ma</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32301#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们使用一种新方法来衡量市场对数百个经济新闻事件的反应中各种信念扭曲的性质和严重性，该方法将结构性资产定价模型的估计与算法机器学习相结合以量化偏差。我们估计，投资者对宏观动态系统中多重基本面冲击的看法系统性地反应过度，当现实世界事件中同时发生多个抵消冲击时，就会产生不对称的成分效应。我们表明，信念对所有冲击的过度反应可能导致市场对事件反应过度或反应不足，从而放大或抑制波动性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32301#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:35:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电子烟税对药物使用的影响 -- 作者：Dhaval M. Dave、Yang Liang、Johanna Catherine Maclean、Caterina Muratori、Joseph J. Sabia</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32302#fromrss</link>
      <description><![CDATA[公共卫生倡导者警告说，电子尼古丁输送系统（ENDS）合法市场的快速增长可能会为大麻和更严重的药物消费（尤其是青少年）带来“门户”。这项研究首次探讨了电子尼古丁传送系统税对物质使用的影响。我们发现，ENDS 税每增加 1 美元（2019 年美元），青少年大麻使用量就会减少 1 到 2 个百分点，成人大麻使用量就会减少 0.8 个百分点。这一结果与电子烟和大麻作为经济互补品是一致的。我们没有发现任何证据表明电子尼古丁传送系统税会影响在此样本期内的戒毒治疗入院或大麻以外的非法药物（例如可卡因、甲基苯丙胺或阿片类药物）的消费。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32302#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:35:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新兴市场在美联储宽松和紧缩周期中的表现：跨国弹性分析——作者：Joshua Aizenman、Donghyun Park、Irfan A. Qureshi、Gazi Salah Uddin、Jamel Saadaoui</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32303#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们调查了 2004 年至 2023 年美联储五次货币紧缩和宽松周期中新兴市场表现的决定因素。我们研究新兴市场 (EM) 在周期开始时的宏观经济和制度条件如何解释新兴市场在每个周期中的弹性。更具体地说，我们的基线横截面回归研究了这些条件如何影响三种弹性指标，即兑美元双边汇率、汇率市场压力和特定国家的摩根士丹利资本国际指数（MSCI）。然后，我们将五个横截面堆叠起来，建立一个面板数据库，以调查紧缩周期与宽松周期之间潜在的不对称性。我们的证据表明，宏观经济和制度变量与新兴市场表现相关，弹性的决定因素在紧缩周期与宽松周期中有所不同，而制度在困难时期更为重要。我们的具体发现与经济直觉基本一致。例如，我们发现经常账户余额、国际储备和通胀都是新兴市场韧性的重要决定因素。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32303#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:35:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数字市场法案阴影下的亚马逊自我偏好——作者：Joel Waldfogel</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32299#fromrss</link>
      <description><![CDATA[世界各地的监管机构正在讨论或采取行动限制大型平台的自我偏好。本文探讨了欧盟数字市场法案 (DMA) 生效后亚马逊自有产品的搜索排名。使用美国、欧洲和其他地方 22 个亚马逊域的超过 800 万条亚马逊搜索结果的数据，我记录了三件事。首先，以基本的产品特征为条件，亚马逊自己的产品在整个样本期内获得的搜索排名平均提高了 24 个位置。其次，与其他 142 个受欢迎品牌的排名差异相比，亚马逊排名差异较大。第三，2023年9月欧盟将亚马逊指定为“看门人”平台后不久，亚马逊排名差距从30位优势下降到20位优势，而其他主要品牌的排名位置未受影响。改变后的亚马逊搜索排名出现在欧洲和其他司法管辖区。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32299#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:35:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么我们不喜欢通货膨胀？ ——斯蒂芬妮·斯坦切娃</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32300#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文为 Shiller (1997) 提出的一个长期存在的问题提供了新的证据：为什么我们不喜欢通货膨胀？我对美国人口的代表性样本进行了两项调查，以了解人们对通货膨胀影响的看法及其反应。人们厌恶通货膨胀的主要原因是人们普遍认为通货膨胀会削弱他们的购买力，因为个人工资和总体工资的增长似乎都跟不上物价上涨的步伐。因此，受访者表示必须对其预算和行为进行代价高昂的调整，尤其是在低收入群体中。通货膨胀还会引发压力、情绪反应和不平等感，因为人们认为高收入个人的工资在通货膨胀下增长得更快。许多受访者认为，企业在设定工资方面拥有相当大的自由裁量权，不会为了增加利润而提高工资，而不是受到市场动态的迫使。受访者通常不认识通胀的潜在积极关联，例如失业率下降或经济活动增强。通货膨胀在各种经济和社会问题中名列前茅，受访者将其归咎于政府和企业。我还强调，不同收入群体对通胀的态度存在严重两极分化。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32300#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:35:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>没有什么比工作更能阻挡子弹了吗？收入对犯罪的影响——作者：Jens Ludwig、Kevin Schnepel</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32297#fromrss</link>
      <description><![CDATA[就业和收入转移计划会影响犯罪吗？答案取决于人们提出这个问题的原因，这决定了人们对“犯罪”的理解。许多研究的重点是理解为什么整体犯罪率因人、地点和时间而异；由于 80% 的犯罪都是财产犯罪，这就是此类研究通常解释的内容。但如果目标是了解如何解决犯罪问题，那么重点将放在严重的暴力犯罪上，这些犯罪占犯罪社会成本的大部分。现有的最佳证据表明，减少经济绝望的政策可以减少财产犯罪（从而减少总体犯罪率），但与暴力犯罪几乎没有系统性的关系。影响的差异在很大程度上肯定源于这样一个事实：包括谋杀在内的大多数暴力犯罪都不是营利犯罪，而是激情犯罪——包括愤怒。减轻物质困难的政策对于改善人们的生活和福祉同样重要和有用，但其本身并不足以大幅减轻社会的犯罪负担。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32297#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:35:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非高斯收益风险下的消费动态和福利——作者：Fatih Guvenen、Serdar Ozkan、Rocio Madera</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32298#fromrss</link>
      <description><![CDATA[最近的实证研究表明，收入变化的分布显示出与对数正态性的显着偏差：特别是，收入变化呈负偏态，具有极高的峰度（长而厚的尾部），并且这些非高斯特征在整个生命周期和随着时间的推移而变化很大。个人的收入水平。此外，收益变化显示非线性（不对称）均值回归。在本文中，我们嵌入了一个非常丰富的“基准收益过程”，将这些非高斯和非线性特征捕获到生命周期消费储蓄模型中，并研究其对消费动态、消费保险和福利的影响。我们展示了四个主要结果。首先，基准过程本质上与经验终身收入不平等相匹配——消费不平等的一阶代理——而规范高斯（持续加暂时）过程将其低估了五到十倍。其次，基准过程隐含的特殊风险的福利成本比典型高斯模型高出两到四倍。第三，文献中用于衡量收入冲击对消费的传导的标准方法可能会大大夸大非高斯冲击下可能的消费平滑程度。第四，在非高斯收益风险下，从暂时性收入（例如来自刺激支票）中消费的边际倾向更高。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32298#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:35:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>娱乐性的信念——作者：阿什文·甘地、宝拉·朱利亚诺、埃里克·关、奎因·基弗、蔡斯·麦克唐纳、米凯拉·帕格尔、约书亚·塔索夫</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32295#fromrss</link>
      <description><![CDATA[尽管娱乐占用了很大的时间，但对娱乐的经济研究却很少。我们在视频游戏参与的背景下测试基于信念的效用的经济理论。利用《英雄联盟》中 280 万场比赛的数据，我们找到了支持参考依赖偏好、损失厌恶、对惊喜和悬念的偏好、对成群惊喜的偏好以及心理学的心流理论的证据。然后，我们利用我们的估计模型和进化算法来找到最大化玩家参与度的信息揭示过程。我们发现游戏的最优版本增加了相当于胜负差距 43% 的游戏玩法。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32295#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:35:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公立大学的边际回报——作者：Jack Mountjoy</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32296#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了公立大学对其勉强录取的学生的成绩的因果影响。我使用德克萨斯州所有 35 所公立大学（这些大学总共招收了 10% 的美国公立大学学生）的行政录取记录，系统地识别和采用 SAT/ACT 分数中分散的截止点，这些截止点会导致录取和入学的不连续性。典型的被勉强录取的学生在四年制教育中多完成一年的教育，获得学士学位的可能性高出 12 个百分点，最终的收入比被勉强录取但其他方面相同的同行高出 5-10%。由于抵消助学金，勉强录取的学生无需支付额外的学费；成本效益计算显示，边缘学生本身的内部回报率为19-23%，社会（必须支付额外教育费用）为10-12%，政府预算为3-4%。最后，我开发了一种方法来区分对四年制学校的广泛边缘学生和那些如果被拒绝就会回到另一所四年制学校的学生的不同影响。显着更大的广泛边际效应推动了结果。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32296#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:35:54 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>