<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 06:23:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>脱碳战略承诺：大公司、共同所有权和政府的作用——作者：Viral V. Acharya、Robert F. Engle III、Olivier Wang</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33335#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了政府政策和企业脱碳承诺在两种外部因素（环境损害和绿色创新溢出效应）下如何相互作用。不受约束的碳税和创新补贴可以实现最佳结果，但当政府政策面临约束时，大公司和机构投资者的承诺可以作为利润驱动的协调手段，刺激绿色创新和技术采用，从而降低总体转型成本。坚定的承诺还可以通过降低未来高额碳税的需求来提高政府政策的可信度。我们的实证证据证实，企业规模和绿色共同所有权推动了净零承诺和脱碳投资。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33335#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:23:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>投资者之间的有限风险转移：宏观金融模型的新基准——Xavier Gabaix、Ralph S. J. Koijen、Federico Mainardi、Sangmin Simon Oh、Motohiro Yogo 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33336#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们将风险转移定义为一组投资者在给定时期内市场风险敞口的百分比变化。我们使用有关美国投资者的投资组合持有量、流量和证券水平回报的新数据来估计风险转移，全面覆盖资产类别，广泛覆盖财富分布（包括 400 位亿万富翁）。我们的主要发现是风险转移很小，平均绝对值为每季度 0.65%。领先的具有异质投资者的宏观金融模型预测的风险转移比我们的估计高出十倍以上，因为投资者对随时间变化的股票溢价反应过度。因此，小风险转移是评估宏观金融模型的新时机。我们开发了一个具有无弹性需求的模型，该模型根据已实现和预期股票回报的标准资产定价矩进行校准，以解释观察到的风险转移。该模型适用于其他具有异质家庭的宏观金融应用。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33336#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:23:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>距离学位：大学距离如何影响不同种族、民族和社会经济地位的学生入学选择和成绩——作者：Riley K. Acton、Kalena Cortes、Lois Miller、Camila Morales</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33337#fromrss</link>
      <description><![CDATA[利用德克萨斯州高中毕业生的丰富数据，我们估计了进入公立两年制和四年制高等教育机构的地理可及性与高等教育成果之间的关系如何因种族、民族和社会经济地位的不同而不同。我们发现，学生对他们必须经过的距离才能进入公立学院和大学很敏感，但不同学生之间的影响是不同的——特别是在到公立两年制大学（即社区学院）的距离方面。居住在社区大学荒漠地区（即距离最近的公立两年制大学至少 30 分钟车程）的白人、亚裔和高收入学生会选择四年制大学，并且更有可能完成学士学位。与此同时，黑人、西班牙裔和低收入学生对居住在社区大学荒漠地区的反应是完全放弃大学入学，这降低了他们获得副学士学位的可能性，也降低了他们最终转学到四年制大学并获得学士学位的可能性。这种关系会持续到高中毕业后的八年内，导致在高等教育机会有限的地区，不同种族、民族和收入水平的总体学位获得情况存在长期巨大的差距。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33337#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:23:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间一致的基础设施投资：空间平衡中的最佳防洪政策——作者：Amine Ouazad、Matthew E. Kahn</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33333#fromrss</link>
      <description><![CDATA[基于地点的投资可能会产生意想不到的一般均衡效应，并面临时间不一致的挑战。本文使用定量空间模型模拟此类投资的替代空间和时间设计对细粒度的影响，其中决策者的策略是内生的，具有时间一致性的政策分析或具有承诺的政策。它可以应用于交通基础设施、堤坝和其他基于位置的投资的沉没固定成本投资。该研究将这一框架应用于 1936 年《防洪法》，这是美国历史上对防洪基础设施的最大投资，保护了 5% 的土地，研究了堤坝投资对房价、人口密度和种族人口统计的一般均衡影响，这些影响持续了 80 年。受保护的社区最初房产价值较低、少数族裔比例较高、洪水风险较大，但经历了持续的房产升值和人口密度变化。结构分析表明，最佳堤坝设计优先考虑高密度区域，降低价格资本化，并最大限度地减少城市扩张。与拥有时间一致性战略的政策制定者相比，无法致力于长期计划的政策制定者往往会过度建设和维护更大的系统。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33333#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:23:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大城市对经济增长重要吗？——马修·特纳、大卫·N·韦尔</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33334#fromrss</link>
      <description><![CDATA[城市经常被描述为经济增长的引擎。我们定量评估这一说法。我们关注两种机制：静态集聚效应，它使大城市的生产效率更高；动态效应，城市规模影响发明的生产力，这反过来又决定了整个国家技术进步的速度。利用文献中对这些影响的估计以及自 1900 年以来 MSA 级的专利和人口数据，我们想知道，如果从 1900 年开始将城市规模限制在 100 万或 10 万，2010 年美国的产出会降低多少。这些影响很小。如果从 1900 年开始将城市规模限制在 100 万人，2010 年的产出将仅比其观测值低 8%。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33334#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:23:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥裔美国人的移民抵达年龄和种族认同的代际传承——作者：Brian Duncan、Stephen J. Trejo</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33329#fromrss</link>
      <description><![CDATA[许多在美国出生的墨西哥移民后裔在回答人口普查和其他政府调查中提出的西班牙裔血统问题时，并不认为自己是墨西哥人或西班牙裔。通过分析 2000 年美国人口普查和 2001-2019 年美国社区调查的微观数据，我们发现墨西哥移民抵达时的年龄不仅对这些移民而且对他们在美国出生的孩子的族裔认同都具有重要影响。在儿时抵达的墨西哥移民中，年龄较小移民的“族裔流失”率（即不自我认同为墨西哥人或西班牙裔）更高。此外，这些移民的孩子也表现出类似的模式：父母年纪较小就移居美国的孩子的族裔流失率更高。我们分析了几种关键机制的相对重要性——父母的英语水平、父母的教育、家庭结构、异族通婚和地理位置——移民父母抵达美国的年龄通过这些机制影响其子女的种族认同。异族通婚是主要机制：年纪很小的墨西哥移民更有可能与非西班牙裔通婚，而混血儿童的种族流失率则显著更高。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33329#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:23:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两个世纪以来的代际流动性——Ran Abramitzky、Leah Platt Boustan、Tamar Matiashvili 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33330#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文概述了历史代际流动趋势研究中近期的经验和方法进展，重点关注关键的测量挑战。这些进展得益于最近历史人口普查的数字化和新的历史记录链接方法，这些方法使研究人员能够创建大量亲子关系的历史样本。我们得出了三个主要发现。首先，绝对流动性在 1940 年之前的几十年里有所增加，但此后一直在下降，无论是在美国还是其他工业国家。其次，最近关于相对流动性的研究质疑了美国从 19 世纪的“机遇之地”转变为当今流动性较低的社会这一经典说法，表明流动性在过去并不那么高。然而，相对流动性的估计值对样本选择和测量的选择很敏感。第三，我们探讨了代际流动性随时间变化的潜在机制，包括地理流动性、财富冲击、教育程度、位置效应以及父母特定人力资本的传递。最后，我们提出了未来研究的途径。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33330#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:23:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过广泛范围的新凯恩斯主义经济学——萨基·比吉奥、石出彰</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33332#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文重新表述了新凯恩斯主义模型，通过广泛的边际纳入了产出调整。从通过密集就业边际调整转向广泛的就业边际调整，该模型引入了预定的产出，改变了新凯恩斯主义框架的关键特性。首先，泰勒原理被颠倒了：当名义利率对通货膨胀的反应小于一对一时，就实现了稳定。其次，该模型显著改变了产出对货币政策变化的反应。我们认为，这对文献来说既是挑战，也是机遇。粘性信息允许模型纠正脉冲响应的符号。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33332#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:23:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>假冒受害者对受害者市场的影响——班明远、钱毅、龚强、卡尔·阿基诺</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33327#fromrss</link>
      <description><![CDATA[慈善事业的公平和有效分配引起了学术界和媒体的广泛关注。了解低效和不公正的根源很重要，但研究不足。我们的研究旨在通过在集体声誉框架中直接模拟受害者市场来填补这一空白。通过分析三种以不同性格和动机表明其受害者身份的个人，我们得出了诚实、不诚实和无资金均衡以及这两种均衡可以共存的混合均衡。我们对每种均衡下的社会福利的分析揭示了可能作为改善社会福利的政策工具的关键参数。我们还揭示了类似于银行挤兑和柠檬市场的机制可能在受害者市场和其他市场中一样多。特别是，当慈善资源稀缺时，更具战略性的信号发出者可能会急于发出虚假的受害者信号，并将市场推向社会福利较低的不诚实均衡。筛查信号发出者的需要可能会增加真正受害者的心理成本，以至于他们自愿退出市场，独自承受痛苦，导致慈善资金错用和严重的无谓损失。当享乐信号发出者与作弊行为有心理效用时，社会福利会变得更糟。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33327#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:23:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人们正在逃离堕胎禁令州吗？——作者：Daniel L. Dench、Kelly Lifchez、Jason M. Lindo、Jancy Ling Liu</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33328#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在本研究中，我们调查生育权是否影响移民。我们使用合成的差异差异设计，利用 2022 年多布斯裁决的变化，该裁决允许各州禁止堕胎，以及基于美国邮政服务地址变更数据的人口流动。结果表明，堕胎禁令导致净移民流出量显着增加，并且影响大小在裁决后的一年内不断增长。最新数据点表明，全面禁止堕胎每季度以超过 36,000 名居民为代价。对单人家庭的影响比对家庭家庭的影响更为明显，这可能反映出对年轻人的影响更大。我们还发现了一些暗示性的证据，表明除了全面禁止堕胎之外，其他方式对堕胎持敌对态度的州也受到了影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33328#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:23:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fisher-Schultz 讲座：不可分离面板数据的结构和因果效应的线性估计——Victor Chernozhukov、Ben Deaner、Ying Gao、Jerry A. Hausman、Whitney Newey 主讲</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33325#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文使用面板数据开发了非参数、不可分离模型中的结构和因果参数的线性估计量。这些模型包含未观察到的、随时间变化的个体异质性，这些异质性可能与回归量相关。估计基于对不可分离模型的近似，该近似通过具有个体特定参数的线性筛选规范实现。感兴趣的效应通过偏差校正的个体岭回归平均值来估计。我们展示了如何将这种方法应用于估计因果效应、反事实消费者福利和个人应税收入弹性的平均值。我们表明，所提出的估计量具有经验贝叶斯解释，并具有许多其他有用的属性。我们制定了 Large-T 渐近线，可以容纳离散回归量，并且在这种情况下可以绕过部分识别。我们采用这些方法，使用食品杂货购买数据来估计潜在价格上涨的平均等效变异和无谓损失。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33325#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:23:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电子烟税和酷儿青年——作者：Anthony Chuo、Chad D. Cotti、Charles J. Courtemanche、Johanna Catherine Maclean、Erik T. Nesson、Joseph J. Sabia</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33326#fromrss</link>
      <description><![CDATA[女同性恋、男同性恋、双性恋和疑惑性 (LGBQ) 青少年使用电子尼古丁输送系统 (ENDS) 的比例比异性恋青少年高出 30% 以上。然而，人们对最近通过 ENDS 税遏制尼古丁电子烟的努力如何影响性少数群体知之甚少。本研究使用 2015-2021 年州青少年行为调查的数据探讨了这个问题。我们发现，每毫升电子烟液增加一美元（2021 年美元）的 ENDS 税会降低异性恋青少年上个月使用 ENDS 的可能性约 4 个百分点，习惯性吸电子烟（以频繁和日常使用衡量）的可能性约 2 个百分点。与此形成鲜明对比的是，我们没有发现任何证据表明 ENDS 税降低了酷儿青少年的任何吸电子烟措施。系数估计对 LGBQ 的影响始终小于异性恋青少年，对频繁和日常吸电子烟的影响差异具有统计学意义。因此，税收扩大了同性恋青少年和异性恋青少年在电子烟使用方面的差异。ENDS 税对未报告抑郁、自杀或受欺凌的 LGBQ 青少年的估计影响与对异性恋的影响相似，这表明 LGBQ 青少年的税收不敏感可能是因为他们依赖电子烟来应对独特的压力相关心理挑战。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33326#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:23:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>劳动力市场的技术颠覆——戴维·J·戴明、克里斯托弗·翁、劳伦斯·H·萨默斯</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33323#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了美国劳动力市场过去的技术颠覆事件，目的是吸取人工智能 (AI) 未来可能产生的影响的教训。我们测量了一个多世纪以来美国劳动力市场结构的变化。我们发现，也许令人惊讶的是，变化的速度随着时间的推移而放缓。从 1990 年到 2017 年，颠覆性比我们测量的任何时期（可追溯到 1880 年）都要小。这种相对下降并不是因为今天的就业市场稳定，而是因为过去的变化太深刻了。蒸汽机和电力等通用技术 (GPT) 极大地颠覆了 20 世纪的劳动力市场，但这些变化发生在几十年间。我们认为，人工智能可能是与之前的颠覆性创新规模相当的 GPT，这意味着现在评估其全部影响可能还为时过早。尽管如此，我们提出了四个迹象，表明劳动力市场变化的速度最近有所加快，这可能是由于技术变革所致。首先，劳动力市场不再两极分化——中低收入职业的就业人数减少，而高薪就业人数增加。其次，低薪服务业的就业增长停滞。第三，自 2010 年以来，STEM 就业人数占比增长了 50% 以上，这得益于软件和计算机相关职业的增长。第四，零售业就业人数在过去十年中下降了 25%，这可能是由于在线零售技术的进步。疫情后的劳动力市场正在迅速变化，一个关键问题是这种更快的变化速度是否会持续到未来。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33323#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:23:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>42 个国家的首席执行官与公司的匹配和生产力——作者：Amanda Dahlstrand、Dávid László、Helena Schweiger、Oriana Bandiera、Andrea Prat、Raffaella Sadun</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33324#fromrss</link>
      <description><![CDATA[企业是经济发展的关键，而 CEO 是企业生产力的关键。处于不同发展阶段的国家的企业是否由合适的 CEO 领导？如果没有，原因是什么？我们制定了一个 CEO 时间使用率的简约衡量标准，使我们能够在对 42 个国家/地区的 4,800 家制造企业（人均收入从 4,000 美元到 45,000 美元不等）进行调查后，将 CEO 分为“领导者”和“管理者”。我们发现较贫穷的国家领导者较少，并将此与培训机会联系起来。即使有合适的领导者，他们也往往不会领导最能受益的企业，从而导致错配，这可能导致错配企业的生产力损失高达 20%。研究结果表明，解决错配原因的政策可以在不增加资源的情况下显著促进增长。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33324#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:23:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大规模社区定位——作者：Sudarno Sumarto、Elan Satriawan、Benjamin A. Olken、Abhijit Banerjee、Achmad Tohari、Vivi Alatas、Rema Hanna</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33322#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在实验环境中，以社区为基础的定位，即社区使用当地关于谁是穷人的信息来分配社会援助，会导致细微的分配，反映当地的贫困观念。如果将其扩大，无论是通过提高风险，还是通过在全国范围内复制这一过程，会发生什么？我们通过研究社区定位来研究这一点，既有一项高风险实验，其中村庄决定谁将获得印度尼西亚有条件现金转移计划——价值近 1,000 美元，为期 6 年；也有一项全国性的扩大实验，其中印度尼西亚使用以社区为基础的会议向 800 多万户家庭分配 COVID 转移。我们发现，实验扩大和大规模全国扩大的表现与原始实验研究大致相似。我们发现，以基线家庭消费衡量，定位具有很强的进步性，尽管——就像在试点中一样——不如使用完全最新的代理经济状况测试那么强。在两次扩大规模的研究中，我们还发现，除了单纯的消费外，村庄还额外考虑了当地重视的特征，例如丧偶、近期患病和食品支出份额，这再次与试点研究的结果相呼应。结果表明，正如实验研究所预测的那样，社区定位在规模化过程中可以发挥良好作用。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33322#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:23:39 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>