<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 06:25:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>可持续投资——作者：Lubos Pastor、Robert F. Stambaugh、Lucian A. Taylor</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33252#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们回顾了有关可持续投资的文献，重点关注财务影响。首先，我们在简单的均衡环境中研究投资者偏好对投资组合倾向和资产价格的影响。我们建立了新颖的联系，包括绿色投资组合倾向和绿色资产之间的直接关系。我们还将我们的框架与先前的撤资模型联系起来。最后，我们回顾了与我们理论分析中的主要概念相关的证据，包括绿色资产、绿色倾向、气候风险和投资者偏好。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33252#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:25:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有效不完全竞争及其在国际贸易中的应用——Guido Menzio</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33253#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我研究的是当产品市场由于搜索摩擦（如 Burdett 和 Judd (1983) 所述）而非产品差异（如 Dixit 和 Stiglitz (1977) 所述）而处于不完全竞争状态时，国际贸易的均衡和福利效应。即使有多家公司生产相同的商品，加价仍为正值。加价与生产相同商品的公司数量呈负相关，而生产相同商品的公司数量又决定了市场竞争程度。加价可能随着公司规模而增加、保持不变、减少或非单调，这取决于竞争程度和边际成本的分布。即使市场不完全竞争，公司的进入和每家公司的产量都是有效的。国际贸易增加了市场中的公司数量，加剧了竞争，降低了加价，并明确增加了福利。这些贸易的“自然”效应在 Burdett-Judd 不完全竞争模型中普遍出现。在迪克西特-斯蒂格利茨不完全竞争模型中，这些影响是特定偏好规范的产物。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33253#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:25:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏伊士——戴维·S·杰克斯、克里斯托弗·M·梅斯纳、尼古拉斯·沃尔夫著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33250#fromrss</link>
      <description><![CDATA[尽管苏伊士运河十分重要，但目前仍未对 1869 年开通苏伊士运河进行全面的定量评估。我们发现，苏伊士运河使受影响国家之间的双边出口相对增长了 72%，并可能使世界贸易永久增长。就贸易构成而言，苏伊士运河与出口份额的大幅变化有关，但只与少数商品类别有关。就机械而言，在受苏伊士运河影响的航线上使用蒸汽船的相对成本在 1869 年后立即大幅下降，这表明苏伊士运河在蒸汽技术全球传播中发挥了至关重要的作用。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33250#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:25:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当民主拒绝消亡：评估新政治家的培训计划——埃内斯托·达尔博、克劳迪奥·费拉兹、弗雷德里科·菲南、佩德罗·佩索阿著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33251#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们评估了巴西一项选拔和培训新政治家的计划的效果，该计划解决了三个主要挑战：计划筛选产生的选择偏差、候选人的自我选择以及在整体评估中量化选拔和培训的贡献的必要性。我们的研究结果表明，该计划通过使候选人率翻倍并将选举成功率提高 69% 来提高政治准入率。然而，总体效果的大部分是由筛选推动的，这占了候选人率增加的 30% 和选举率增加的 43%，同时也使候选人库更加多样化、更有能力并致力于民主价值观。更新政治阶层需要权衡，因为该计划青睐的一些特征并不符合选民的偏好，也降低了低收入人群的描述性代表性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33251#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:25:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>运输生产率对美国经济的长期影响——A. Kerem Coşar、Sophie Osotimehin、Latchezar Popov 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33248#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们量化了 1947-2017 年期间运输生产力增长对美国经济的总体、区域和部门影响。使用多区域、多部门模型，明确捕捉生产运输服务作为区域间贸易的关键投入，我们发现运输生产力的校准变化对总体福利产生了相当大的影响，与其在 GDP 中的部门份额相比，其影响放大了 2.3 倍。放大机制源于运输服务与可贸易商品之间的互补性，并与部门和空间联系相互作用。地理影响极不均衡，西部和西南部从市场准入改善中受益最多，而东北部则经历了衰退。农业、采矿业和重型制造业等交通密集型活动中的部门影响最大。我们的结果表明，运输部门通过专业化和空间转型对美国经济活动产生了巨大且异质的影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33248#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:25:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解开过去：早年接触钩虫根除与晚年长寿的关系——Hamid Noghanibehambari、Jason Fletcher 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33249#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本研究考察了洛克菲勒卫生委员会 (RSC) 于 20 世纪 10 年代在美国南部发起的钩虫根除运动对老年人寿命的长期影响。利用与 1940 年全人口普查相关的社会保障管理局死亡记录，我们采用差异法来研究早期接触根除运动对晚年结果的影响。我们发现，在宫内和早期接触 RSC 运动的个体寿命增加了 1.3 个月。这种影响在非白人、文盲母亲的孩子和出生在城市地区的孩子中更为显著。此外，我们提供了钩虫根除对寿命影响的动态互补性证据，在接触罗森瓦尔德学校建设运动的县和童工法更严格的州观察到了更大的影响。利用 1940 年人口普查和二战入伍数据，我们提供了有启发性的证据，表明教育程度、收入和认知能力的提高是可能的途径。我们的研究结果为早期公共卫生干预的持久影响提供了文献，并强调了此类计划在应对当今全球健康挑战方面的重要性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33249#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:25:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>战争动员与经济发展：第二次世界大战与印度的结构转型——作者：Aneesha Parvathaneni、杨院长</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33246#fromrss</link>
      <description><![CDATA[临时的战时动员能否改变经济的长期发展轨迹？我们研究了殖民地印度的二战动员如何影响其后续发展。从 1939 年到 1945 年，英国殖民政府在印度境内购买了大量战争物资。我们研究了对印度各地区结构转型（就业从农业向现代部门（工业和服务业）的转变）的长期影响。因果识别采用转移份额法，利用与战争相关的政府订单中各行业的差异以及战前各地区工业结构的差异。我们发现二战经济动员对长期发展产生了积极而显著的影响。六十多年后，战争物资采购较多的地区经历了从农业向工业和服务业的结构转型，消费水平、城市化率和移民人数也更高。我们发现，对不直接受采购影响的服务业产生了巨大的溢出效应。大多数结构转型效应是由重工业产品的采购推动的。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33246#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:25:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市与国家能力的互补性——爱德华·格莱泽</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33247#fromrss</link>
      <description><![CDATA[公共能力与城市密度形成互补，因为城市中存在大量外部因素，而城市规模使得共享需要管理的基础设施成为可能。然而，城市政府面临着私营部门实体不会遇到的限制。如果一个城市认为其治安状况不佳，它不能就此停止治安。通常，公共薪酬和人事政策受到法律或工会合同的严格监管。然而，与私营实体相比，市政府有一个很大的优势：更善于向同行学习。世界各地的市政府都在做类似的事情，而公司则经常会进行专业化。私营公司有很强的动机去隐藏使其更高效的商业机密，而城市则没有。由于单个城市没有动机让其他政府更容易向它们学习，亚洲开发银行和世界银行等跨国实体可以促进这种学习。由于与气候变化相关的危机相对罕见，城市之间的学习对于适应气候变化似乎尤为重要。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33247#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:25:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>套利者的精细国债需求——Kristy A.E. Jansen、Wenhao Li、Lukas Schmid</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33243#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们构建了一个涵盖大部分市场的美国国债持有量的新数据集，利用该数据集估计不同投资者和美联储的期限特定需求函数和弹性，并将其整合到具有风险规避套利者的国债市场动态均衡模型中。量化该模型表明：（1）强劲的套利活动导致国债市场富有弹性，市场弹性期限结构急剧下降；（2）货币紧缩政策提高了期限溢价，因为套利者与具有高交叉弹性的投资者互动；（3）除非美联储可信地承诺持续扩大资产负债表，否则量化宽松的影响有限。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33243#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:25:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医疗补助对犯罪的影响：俄勒冈州健康保险实验的证据——艾米·芬克尔斯坦、莎拉·米勒、凯瑟琳·拜克</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33244#fromrss</link>
      <description><![CDATA[那些涉及刑事司法系统的人患有精神疾病和物质使用障碍的比例异常高，这促使人们猜测，通过改善对这些疾病的治疗，医疗保险可以减少犯罪。利用 2008 年俄勒冈州医疗保险实验，该实验随机使一些低收入成年人有资格申请医疗补助，我们发现医疗补助覆盖对刑事指控或定罪没有统计学上显著的影响。这些零效应对于高风险亚群仍然存在，例如那些有犯罪前科和定罪或精神健康状况的人。在完整样本中，我们的置信区间可以排除大多数关于医疗补助减少犯罪影响的准实验估计。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33244#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:25:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解雇冲突——Pauline Carry、Benjamin Schoefer 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33245#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在解雇期间，雇主和工人如何互动？本文测试他们是合作以最小化成本，还是发生冲突（即故意放大成本）。我们利用法国劳动力市场的一个独特功能：雇主和工人可以共同选择以更便宜、更灵活的“双方同意离职”（SMA）取代昂贵的解雇。SMA 于 2008 年推出，消除了繁文缛节成本，实现了遣散费谈判，并避免了诉讼。然而，我们发现只有 12% 的解雇是通过 SMA 解决的——远低于标准谈判模型预测的有效水平。通过对人力资源主管的调查，我们发现了阻碍成本最小化的三个冲突驱动因素：（i）雇主和雇员之间的敌意，（ii）雇主使用解雇作为“纪律手段”来维持激励，以及（iii）对后续劳动法庭结果的不对称信念。通过使用调查中的反事实情景，我们发现消除这三个冲突驱动因素将使 SMA 的采用率从 12% 提高到 67%。我们确认，冲突较少的解雇（由于更好的雇主与雇员关系或工人受益于提前退休）更经常以 SMA 告终。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33245#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:25:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LASH 风险和利率——作者：Laura Alfaro、Saleem A. Bahaj、Robert Czech、Jonathon Hazell、Ioana Neamtu</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33241#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了一种流动性风险，我们称之为“偿付能力对冲后的流动性”或“LASH”风险。金融机构在对冲偿付能力风险时承担 LASH 风险，采用在机构偿付能力改善时需要流动性的策略。我们关注与利率变动相关的 LASH 风险。我们的框架意味着，随着利率下降，负债期限长于资产期限的机构（例如养老基金和保险公司）承担的 LASH 风险更大。使用 2019-22 年英国英镑回购和掉期交易领域的监管数据，我们实时且在机构层面衡量非银行部门的 LASH 风险。我们发现，在 LASH 风险的峰值水平下，利率增加 100 个基点将导致流动性需求接近养老基金和保险部门的现金持有量。使用横截面识别策略，我们发现低利率导致 LASH 风险增加。然后我们发现，非银行机构危机前的 LASH 风险预测了它们在 2022 年英国债券市场危机期间的债券销售，从而导致市场收益率飙升。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33241#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:25:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教师在获得自由裁量权后并未逃避责任：中学补习教育的证据——作者：Sabrin A. Beg、Anne E. Fitzpatrick、Jason T. Kerwin、Adrienne Lucas、Khandker Wahedur Ra​​hman</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33242#fromrss</link>
      <description><![CDATA[公共部门组织面临一个权衡：是允许工作人员在服务点自行决定以适应当地需求，还是严格协调以确保统一的服务交付。我们在印度奥里萨邦中学的背景下研究了这种权衡，那里的中央设置的课程比平均学生的学习水平高出近 4 个年级。我们进行了一项随机干预，将学校分配到固定或灵活的补习学习干预版本，以取代课程。我们将学习成果和教学质量与现状进行比较。两种干预措施均使学习量增加了 0.11 个标准差，约占一年学习量的 60%，并且在整个学习分布中都有所提高。我们发现没有挤占年级掌握，一年后获得及格分数的可能性也没有变化。自由裁量权不会降低实施质量或导致偷懒。允许教师灵活调整课堂内容以满足学生需求是有益的，而且负面影响有限。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33242#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:25:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解在政策制定中使用实地实验的政治经济学——作者：Guglielmo Briscese、John A. List</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33239#fromrss</link>
      <description><![CDATA[实地试验为了解许多政策的真正影响提供了最清晰的窗口，使我们能够了解哪些有效，哪些无效以及原因。然而，它们的广泛使用并没有伴随着对政策圈采用它们的政治经济学的深刻理解。这项研究从一项大规模的自然实地试验开始，该试验证明了广泛实施的干预措施的无效性。我们利用这一结果来了解政策制定者和美国人口的代表性样本如何更新他们对政策本身以及科学应用和对政府的信任的看法。政策制定者最初对该计划的有效性过于乐观，他们根据证据调整了观点，但对实验的需求减少了，这表明当结果不符合预期时，他​​们会厌恶实验。在美国公众中，尽管结果令人失望，但对政策试验的支持率很高，而且仍然很强劲，尽管对实施机构的信任度下降，特别是在能力和诚信方面。提供有关从意外发现中学习的价值的额外信息可以部分缓解这种信任的丧失。这些来自需求和供应两个方面的见解揭示了管理政策制定者预期的复杂性，并强调了教育公众在政策试验中保持开放态度的价值所带来的潜在回报。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33239#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:25:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越布鲁恩：枪支训练能否取代隐蔽携带武器许可中的当地自由裁量权？——作者：约翰·J·多诺霍、马修·贝纳维德斯、艾米·L·张、亚历克斯·奥克泰</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33240#fromrss</link>
      <description><![CDATA[2022 年最高法院的案件 NYSRPA v. Bruen 推翻了各州向个人发放枪支携带权许可证的自由裁量权。随着国家向越来越宽松的隐蔽携带管制过渡，许可流程和要求如何影响个人和公共安全仍不清楚。利用 2000 年至 2022 年州法律的新数据集，我们发现更严格的隐蔽携带要求（例如更高的费用或更长的培训时间）不会阻止枪支拥有者获得携带许可证，也不会大幅改变他们的行为以影响公共安全结果，包括暴力犯罪、枪支盗窃或意外枪击。因此，更严格的培训要求无法抵消更宽松的隐蔽携带发放的影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33240#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:25:19 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>