<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Aug 2024 06:21:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>了解产消合一者的经济学：来自自然田野实验的证据——作者：John A. List、Ioannis C. Pragidis、Michael K. Price</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32837#fromrss</link>
      <description><![CDATA[产消者在全球能源消费和生产中的重要性日益提高。我们与瑞典的一家能源服务提供商合作，通过为期 32 个月的自然实地试验，探索此类主体面临的经济问题。作为一种政策工具，我们探索简单的助推如何影响消费和生产双方的选择。重要的是，有了影响市场双方的额外灵活性，有了丰富的数据集，可以分析日内、周内和季节性变化，我们可以详细说明对整体节约工作、跨期替代、负荷转移和电网净购买的影响。总体主题是，与助推的其他组成部分相比，助推有可能对产消者能源市场产生更大的影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32837#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:21:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲人为何储蓄？家庭金融和消费调查的微观证据——Charles Yuji Horioka、Luigi Ventura 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32838#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们利用欧洲中央银行开展的家庭金融和消费调查 (HFCS) 的微观数据，分析了欧洲家庭的储蓄动机。我们发现，储蓄动机的排序因使用的标准不同而有很大差异。例如，我们发现，当使用每个动机的家庭储蓄比例作为排序标准时，预防性动机是欧洲家庭最重要的储蓄动机，但如果考虑到每个动机的量化重要性，退休动机则是欧洲家庭最重要的储蓄动机。此外，社会保障网的慷慨程度似乎影响每个储蓄动机的重要性，在公共养老金福利丰厚的国家，退休动机的储蓄不那么重要，而在医疗体系丰厚的国家，预防性动机的储蓄不那么重要。这些发现表明，退休动机和预防性动机是欧洲储蓄的主要动机，部分原因是社会保障网并不完全充分。最后，我们的研究结果表明，自私的生命周期模型比利他主义模型更适用于欧洲。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32838#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:21:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>育儿假：经济激励与文化变革——作者：James Albrecht、Per-Anders Edin、Raquel Fernández、Jiwon Lee、Peter Thoursie、Susan Vroman</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32839#fromrss</link>
      <description><![CDATA[育儿假的发放和育儿活动的分布继续符合传统的性别角色。2002 年，为了提高性别平等，瑞典增加了第二个“爸爸月”，即每个父母额外保留一个月的带薪育儿假。这项政策增加了男性的育儿假发放，减少了女性的育儿假发放，从而增加了男性的比例。为了了解各种因素如何影响这些结果，我们开发并估算了一个家庭定量模型，其中育儿假偏好与同龄人的行为有关。我们根据父母的教育程度来区分家庭，并要求模型匹配改革前后按性别和家庭类型（父母的教育程度）划分的育儿假分配的主要特征。我们发现，激励措施的变化，尤其是社会规范的变化在产生这些结果方面发挥了重要作用，而工资参数的变化（包括与不同长度的育儿假相关的未来工资惩罚）的影响较小。然后，我们使用我们的模型来评估旨在增加男性育儿假份额的三项反事实政策，并得出结论：给予每位父母不可转让的育儿假津贴或仅支付每位父母平均休的育儿假时间，都会显着增加男性的份额，而降低儿童保育成本几乎没有效果。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32839#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:21:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异质代理模型中的货币 - Roger E.A. Farmer</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32836#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我将货币引入一个具有异质代理和不可保收入风险的不完全市场模型。我表明，该模型同时表现出非货币和货币均衡，当收入风险足够高时，后者就会存在。使用数值方法，我描述了这些均衡的性质并分析了它们的稳定性。我发现，对于一系列现实的参数值，非货币均衡是动态低效和不确定的，并且存在第二个确定的货币均衡，其中法定货币为正值。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32836#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:21:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政治党派之争与远程工作：来自美国各州的证据——作者：Benjamin W. Cowan、Kairon Shayne D. Garcia</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32834#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了在新冠疫情爆发后，政治和政策如何影响远程工作率。利用《当前人口调查》、《美国社区调查》和《美国时间使用调查》（其中包含几种不同的远程工作指标），我们研究了远程工作趋势如何因州一级的特征而变化。我们表明，一旦将政治党派性指标（2020 年总统大选中的民主党选票份额）纳入模型，州一级的新冠保护政策的长度和严格程度指标与疫情前后远程工作的变化无关。2020 年民主党选票份额每增加一个标准差（约 9 个百分点），远程工作的可能性就会增加 1-2 个百分点，远程工作份额也会增加约 3-5%。这些影响大约相当于新冠疫情前平均值的 15-25%。这些结果不仅对大量个人控制因素（例如职业远程办公潜力）的纳入具有稳健性，而且对多个不同的州级控制因素（包括 COVID 政策指数、病例和死亡人数、疫苗接种率和经济绩效指标）的纳入也具有稳健性。我们得出的结论是，与 2020 年民主党选票份额较高相关的各州远程办公相对增加，不能简单地用 COVID 时代政策或结果的差异或各州工作性质的差异来解释。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32834#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:21:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>互惠与中国冲击——Chad P. Bown、Lorenzo Caliendo、Fernando Parro、Robert W. Staiger、Alan O. Sykes 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32835#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们将 GATT/WTO 的互惠原则正式化为常用的定量贸易模型，描述保持贸易条件不变的互惠关税削减，并研究其对劳动力市场的影响。我们提供将互惠关税削减与劳动力市场错位映射起来的闭式表达式。我们表明，一个国家自身的关税自由化足以衡量其从满足互惠原则的关税谈判中可以期待的劳动力市场调整。将我们的理论结果应用于中国 2001 年加入世贸组织，我们发现中国的关税削减超过了互惠规范，增加了实际收入，但也加剧了美国和全球制造业就业错位——中国冲击。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32835#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:21:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>失业保险对失业的影响：一项荟萃分析——乔纳森·科恩、彼得·加农</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32832#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们系统地回顾了有关失业救济金如何影响失业持续时间的研究。具有统计意义的发现发表的可能性是其他研究的 11 倍。校正出版偏差会使平均弹性减半。元分析为充分统计方法提供了一种原则性方法，可以汇总跨政策背景的估计值并说明大规模改革的最优性。尽管现有的基于消费下降的方法通常意味着最佳替代率接近于零，但我们的修正估计值意味着最佳替代率为 28%。 “微观”弹性等于“宏观”弹性，表明一般均衡效应不重要或相互抵消。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32832#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:21:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医疗保健市场的垂直整合和规划设计——作者：José Ignacio Cuesta、Carlos E. Noton、Benjamin Vatter</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32833#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们衡量了保险公司和医院之间垂直整合的影响。在智利市场，一半的私立医院都是垂直整合的，整合使住院护理支出增加了 6%，减少了消费者剩余和总福利。综合保险公司在综合医院提供慷慨的保险，限制进入竞争医院的机会，并降低保费。对参保者的竞争迫使非综合保险公司为高质量的非综合医院提供额外保险，从而形成限制医院竞争的计划网络。虽然垂直整合减少了双重边缘化，但扭曲的成本分摊结构及其对医院竞争的影响超过了补偿，导致整体福利受到负面影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32833#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:21:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气候政策不确定性建模：对美国 IRA 的应用——作者：James B. Bushnell、Aaron Smith</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32830#fromrss</link>
      <description><![CDATA[近年来，美国气候政策对电力部门的分析主要部署了使用确定性或平衡优化方法的电力规划或容量扩展模型。虽然考虑了关键输入假设中的不确定性，但通常仅限于情景分析。在本研究中，我们将时间序列计量经济学预测方法与平衡电力系统扩展模型相结合。目标是产生统计上严格的结果分布，而不是依赖于单独选择的情景。
我们将这些技术应用于美国西部电网背景下的美国通胀削减法案 (IRA) 案例。最重要的电力部门财政激励措施是对符合条件的零碳和存储资源实施的税收抵免。我们的结果表明，IRA 在低碳资源额外投资方面的影响在很大程度上取决于关键外生变量的实现。然而，IRA 的净效应是大幅缩小未来碳排放的范围，主要是通过消除世界上原本对天然气资源投资最佳的国家。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32830#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:21:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曲速行动能否成为加速新冠疫苗以外创新的典范？——作者：Arielle D'Souza、Kendall Hoyt、Christopher M. Snyder、Alec Stapp</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32831#fromrss</link>
      <description><![CDATA[曲速行动 (OWS) 是美国政府主导的一项计划，旨在加速 COVID-19 疫苗的开发、生产和管理。该计划将开发一种新疫苗所需的通常十年时间缩短至十个月，并在推出后一年内开始为弱势群体接种疫苗。曲速行动的成功促使人们呼吁采用类似的任务模式来加速创新，以解决其他紧迫的社会需求，包括治疗阿尔茨海默病或去除大气中的碳以应对全球变暖。我们提供了一个框架来了解哪些创新需要采用任务方法，并应用经济原则来确定促成曲速行动成功的关键设计特征。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32831#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:21:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比我们想象的要小？自动储蓄政策的影响——James J. Choi、David Laibson、Jordan Cammarota、Richard Lombardo、John Beshears</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32828#fromrss</link>
      <description><![CDATA[中长期动态削弱了自动注册和默认储蓄率自动升级对退休储蓄的影响。我们对九个 401(k) 计划的分析考虑到了以下事实：员工经常离开公司（通常在雇主的匹配供款完全到账之前），很大一部分 401(k) 余额在离职时被提取，许多员工选择退出自动升级。由于自动注册，稳态储蓄率增加了 0.6% 的收入，由于默认自动升级，稳态储蓄率增加了 0.3% 的收入。只有 40% 的自动升级默认用户在第一次升级日期升级，而更多的用户后来选择退出。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32828#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:21:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工作中的人权商业案例？孟加拉国砖窑劳工贩卖和童工的实验证据——​​作者：Grant Miller、Debashish Biswas、Aprajit Mahajan、Kimberly Singer Babiarz、Nina R. Brooks、Jessie Brunner、Sania Ashraf、Jack Shane、Sameer Maithel、Shoeb Ahmed、Moogdho Mahzab、Mohammad Rofi Uddin、Mahbubur Ra​​hman、Stephen P. Luby</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32829#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在全球范围内，在监管执法和政府能力薄弱的环境中，强制劳动（即强迫、抵押和/或贩卖劳工）和童工现象尤为普遍。因此，解决这些问题的有效策略可能需要与企业主的私人激励措施保持一致，而不能仅仅依靠政府行动。认识到这一点，我们通过对孟加拉国近 300 个砖窑进行随机对照试验，测试了改善工作条件和促进人权的“商业案例”。在研究的砖窑中，强制劳动和童工的比例很高：约 50% 的样本工人是被贩卖的，约 70% 的砖窑使用童工。我们的实验引入了一种提高砖窑生产率和收入的生产方法，我们测试这些生产率的提高是否反过来会增加工人的“报酬”（包括更好的工作条件）。由于采用该方法需要对工人的日常工作进行重大改变，我们还测试了向窑炉所有者提供有关积极激励工人提高采用率（从而提高企业收入）的信息是否能改善工作条件。我们没有发现任何证据表明单靠提高生产率就能减少劳动力贩运或童工，但增加信息干预措施可将童工减少 25-30%，而不会减少收入或增加成本。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32829#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:21:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>减少非正规部门的排放和空气污染：孟加拉国的证据——作者：Nina R. Brooks、Debashish Biswas、Sameer Maithel、Grant Miller、Aprajit Mahajan、M. Rofi Uddin、Shoeb Ahmed、Moogdho Mahzab、Mahbubur Ra​​hman、Stephen P. Luby</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32794#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们介绍了孟加拉国一项随机对照试验的结果，该试验在 276 个“之字形”砖窑中引入了提高能源效率和减少排放的操作实践。65% 的干预窑采用了改进的做法。处理任务将能源使用量减少了 10.3%（p 值 &lt;0.001），并将每座窑每年的二氧化碳和 PM2.5 排放量分别减少了 171 公吨和 0.45 公吨。使用 185 美元/公吨的碳社会成本来评估二氧化碳减排量，我们发现社会效益是成本的 190 倍。干预不需要新的资本投资，还降低了燃料成本并提高了砖块质量。我们的结果表明，私人盈利和公共利益的改进措施有可能解决非正规行业的环境问题。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32794#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:21:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孕前长期接触当地暴力与婴儿健康——Eunsik Chang、Sandra Orozco-Aleman、María Padilla-Romo 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32806#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了母亲在怀孕前长期接触当地暴力对生育结果的影响。使用来自墨西哥的行政数据和两种不同的实证策略，我们的结果表明，母亲在怀孕前长期接触当地暴力会对婴儿出生时的健康产生不利影响。结果表明，女性人力资本的丧失和心理健康的恶化是造成不利影响的潜在机制，凸显了接触当地暴力的代际后果。我们的研究结果揭示了当地暴力对福利的影响，而这些影响在宫内接触暴力时是无法体现的。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32806#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:21:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新冠疫情封锁期间的短期就业援助的短期和长期有效性——作者：Luca Salerno、Axel H. Börsch-Supan、Diana López-Falcón、Johannes Rausch</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32760#fromrss</link>
      <description><![CDATA[COVID-19 疫情导致严重的经济混乱，促使许多政府实施短期就业援助 (STEA)，以减轻失业和收入减少的影响。本研究考察了 STEA 对欧洲 50 岁及以上工人的短期和长期有效性，这部分人群是受该疾病威胁最大的人群。利用欧洲健康、老龄化和退休调查 (SHARE) 的数据，我们分析了 STEA 对疫情期间和疫情后就业状况、工作时间和收入的影响。
STEA 在欧洲广泛存在。我们的研究结果表明，STEA 的使用总体上具有合理的针对性，可能有助于其接受者在疫情期间避免更严重的经济损失，尤其是在 2020 年至 2021 年的学习过程之后。然而，从长远来看，STEA 可能导致就业不稳定性增加。具体而言，STEA 的接受者在疫情后更有可能失业或休假。这些结果强调了制定 STEA 政策的重要性，这些政策不仅提供即时的经济救济，而且还支持可持续就业和经济复原力。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32760#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:21:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>