<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 06:24:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>论国际合作——巴德·哈斯塔</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33161#fromrss</link>
      <description><![CDATA[一个简单的动态博弈用于分析国际环境问题和气候协议。随着时间的推移，不同的国家在排放和投资绿色技术。在这个框架中，我们可以分析一切如常的结果、短期与长期协议、自我执行协议、参与、遵守、替代设计以及从《京都议定书》到《巴黎协定》的发展。该文本应该适合任何级别的学生。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33161#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:24:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越基本面：媒体驱动的叙事如何影响跨境资本流动——Isha Agarwal、Wentong Chen、Eswar S. Prasad 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33159#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们首次提供了媒体驱动的叙事如何影响跨境机构投资流动的实证证据。我们将自然语言处理技术应用于 150 万篇报纸文章，记录了 15 个国家根据国内媒体关于中国的叙事构建的情绪和风险指数在各国之间存在的巨大差异。即使在控制了宏观经济和金融基本面之后，这些叙事也会显著影响投资组合流动。对于对中国更熟悉或有私人信息的投资者来说，这种影响较小，而在不确定性加剧的时期，这种影响较大。政治和环境叙事与经济叙事一样具有影响力。投资者对负面叙事的反应比正面叙事更强烈。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33159#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:24:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平均通胀目标制的简单模型——劳伦斯·鲍尔、张俊南</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33160#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文在一个简单模型中推导出最优货币政策规则，该模型具有锚定的通胀预期和有效利率下限 (ELB)，假设长期通胀目标为 2%。在完全锚定预期的情况下，最优政策是平均通胀目标制的一种版本：为了抵消有效利率下限迫使通胀低于 2% 的时期，政策制定者在通胀不受约束时将通胀率固定为 2% 以上。在部分但不完全锚定预期的情况下，远离有效利率下限的通胀目标会随着经济状况而变化。对于某些参数值，在通胀处于低位一段时间后，目标最高。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33160#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:24:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分项医疗扣除的分配影响——作者：Gopi Shah Goda、Ithai Lurie、Priyanka S. Parikh、Chelsea Swete</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33157#fromrss</link>
      <description><![CDATA[2021 年，约有 760 亿美元的自付医疗支出作为分项医疗扣除 (IMD) 扣除，导致联邦税收损失约 90 亿美元。我们使用美国纳税申报单中的数据来研究这些税收节省在收入和年龄方面的分布情况、分配与抵押贷款利息扣除有何不同，以及分配如何随着 2017 年减税和就业法案的变化而变化。虽然特定水平的医疗支出不太可能超过高收入家庭的收入门槛，但分项税率和边际税率会随着收入的增加而增加，导致税收节省偏向高收入纳税人：94% 的税收节省归属于收入分配上半部分的人。税收节省也高度集中在老年人身上，其中 42% 归属于 65 岁以上的人。使用丰富的自付医疗支出调查数据，我们说明了税收节省的分配在不同的政策方案中是如何变化的。我们发现，扩大税收补贴资格可能会减少高收入人群的税收节省集中度，并增加老年人的税收优惠集中度。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33157#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:24:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用公司文本进行经济监控——作者：Tarek Alexander Hassan、Stephan Hollander、Aakash Kalyani、Laurence van Lent、Markus Schwedeler、Ahmed Tahoun</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33158#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文应用计算语言学的简单方法来分析非结构化公司文本，以进行经济监控。我们将文本作为数据的方法应用于收益电话会议记录、专利文本和招聘信息，以发现市场和公司如何应对经济冲击（例如核灾难或地缘政治事件）的独特见解，而这些见解往往是传统数据源无法获得的。这种方法增强了我们从文本数据中提取可操作情报的能力，从而有助于政策制定和战略性公司决策。通过将计算语言学整合到经济冲击分析中，我们的研究为实时经济监控开辟了新的可能性，并提供了对动荡经济环境中公司层面反应的更细致的理解。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33158#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:24:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>租赁住房市场中的拒付租金和驱逐行为——作者：John Eric Humphries、Scott T. Nelson、Dam Linh Nguyen、Winnie van Dijk、Daniel C. Waldinger</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33155#fromrss</link>
      <description><![CDATA[最近的研究记录了美国驱逐事件的普遍性和后果，但我们对驱逐事件的驱动因素和减少驱逐事件的政策范围的理解仍然有限。我们使用来自高驱逐率租赁市场的新型租赁级账本数据来描述房东驱逐决策的关键决定因素：租户违约风险冲击的持续性、房东对这些冲击的信息以及房东的驱逐成本。我们的数据显示，不付款的情况很常见，房东通常会容忍，并且通常会追回租金，这表明房东面临着在发起昂贵的驱逐和等待了解租户是否可以继续付款之间做出权衡。我们开发并估计了一个动态离散选择驱逐决策模型来捕捉这种权衡。估计的驱逐成本约为 2 到 3 个月的租金，大多数驱逐都涉及不太可能继续支付租金的租户。因此，虽然普遍提出的政策可以为租户提供额外的宽容，但它们并不能阻止大多数驱逐行为。与拖延驱逐过程的政策相比，增加申请费或提供短期租金补贴更有可能防止那些愿意继续支付租金的租户被驱逐。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33155#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:24:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实时预测天然气价格——作者：Christiane Baumeister、Florian Huber、Thomas K. Lee、Francesco Ravazzolo</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33156#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文对美国天然气实际价格的月度可预测性进行了全面分析，考虑了复杂程度和经济内容各异的模型。我们的主要发现是，在长达两年的预测期内，相对于随机游走基准，均方预测误差可以实时大幅降低。一个特别有前途的模型是六变量贝叶斯向量自回归模型，其中包括天然气供需的基本决定因素。为了捕捉这些和其他预测变量的实时数据约束，我们从多个来源收集了一个丰富的历史年份数据库。我们还将基于模型的预测与专家和期货市场提供的现成的非模型预测进行了比较。鉴于没有一种预测方法可以胜过所有其他方法，我们探索了汇总预测的实用性，并发现根据各个模型的最新表现实时选择各个模型，并将这些模型的预测结合起来可以提供最准确的预测。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33156#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:24:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>劳动力市场的性别演变——克劳迪娅·奥利维蒂、杰西卡·潘、芭芭拉·佩特隆戈洛</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33153#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本章追溯了劳动力市场性别研究的发展，重点关注了从 20 世纪 80 年代至今，学术界对这一主题的思考如何随着现实世界中性别不平等的发展而演变。我们提出了一个简单的女性劳动力供应模型，以说明文献中讨论的各种力量（例如，生产率差异、不平等的性别角色、工资降价）如何影响性别收入差距。文献中的一项重大进展是更清楚地区分了男女之间偏好和技能的内在差异与推动性别差距的不同限制。我们讨论了这些解释的相对重要性及其对经济效率的影响的研究见解。我们强调，当今的许多文献都强调了性别限制的相关性，即女性和男性通常面临家庭和事业之间的不同权衡，这对工作分类、求职和收入都有影响。这些限制的根源在于家庭中的性别角色，而这些角色是由更广泛的社会规范塑造的。我们回顾了最近的研究，这些研究确定了身份和规范对于理解劳动力市场中供应方和需求方的性别不平等的相关性，以及推动这些规范形成和演变的因素。最后，我们总结了对未来研究的建议。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33153#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:24:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国寄养安置中不合理的种族差异——作者：E. Jason Baron、Joseph J. Doyle Jr.、Natalia Emanuel、Peter Hull</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33154#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在美国，黑人儿童被寄养的可能性是白人儿童的两倍。这种种族差异引发了人们对歧视的担忧，但也可能反映了对干预的潜在需求的差异。本文估计了全国数据中的不合理差异 (UD)，即具有相同未来受虐待可能性的儿童的安置率的种族差异。我们使用依赖于弱且透明假设的非参数边界来衡量未来儿童受虐待的可能性。在全国范围内，我们发现黑人儿童被寄养的比例高于具有相同后续受虐待可能性的白人儿童；这个 UD 比控制可观察变量的传统估计值高出 42%。我们表明，各州的 UD 各不相同，黑人在人口中的比例和州内个案工作者的种族构成都是预测 UD 水平的关键因素。最后，我们表明，与没有受虐待可能性的儿童相比，有受虐待可能性的儿童的 UD 是后者的五倍，并且从 2008 年到 2020 年，UD 有所下降，这主要是由于有受虐待可能性的黑人儿童的安置率下降。未来可能受虐待的案件中 UD 的集中程度具有重要的政策意义，因为它可能表明白人儿童的“安置不足”——随着时间的推移，种族差距的缩小可能会增加黑人儿童受虐待的风险。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33154#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:24:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有效的长期雇佣关系中的工资调整——Michael W. L. Elsby、Axel Gottfries、Pawel M. Krolikowski、Gary Solon</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33149#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一个模型，其中有效的长期雇佣关系通过生产力冲击和外部工作机会引发的工资调整来维持。由于存在重新谈判成本，这些工资调整只是偶尔发生。该模型适用于分析解决方案，为几种劳动力市场现象提供了新的见解，包括：（1）工作留守者薪酬变化的经验分布的主要特征；（2）工资动态的近乎“无记忆”的特性，即招聘工资对以后的工资和分配决策的影响有限；（3）招聘和留任奖金在维持有效的雇佣关系中起着至关重要的作用。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33149#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:24:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>估算人力资本外部效应总量——郭俊杰、Nicolas A. Roys、Ananth Seshadri</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33151#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文估计了两种人力资本外部性的衡量指标。通过将外部性纳入具有义务教育法 (CSL) 的人力资本积累的世代重叠模型，我们表明，人力资本外部性可以通过一代人的 CSL 对其他几代人的工资的影响来估计。使用从模型中推导出的工具变量策略，我们发现美国州一级的平均教育年限增加一年可使个人工资提高 6-8%。考虑到这一简化形式的估计，我们发现典型企业的生产力相对于经济体的平均人力资本的弹性为 0.121。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33151#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:24:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“先买后付”的经济学：商人的视角——作者：Tobias Berg、Valentin Burg、Jan Keil、Manju Puri</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33152#fromrss</link>
      <description><![CDATA[“先买后付”（BNPL）是消费者支付领域的一项重要创新。它将产品销售与补贴贷款捆绑在一起，有效地为信用度较低的客户提供较低的价格。BNPL 允许商家对支付意愿不同的客户进行价格歧视。与价格歧视机制一致，我们发现 BNPL 可使销售额增加 20%，这得益于信用度较低的客户和市场力量较大的产品。我们发现，提供 BNPL 的好处远远超过商家的成本。我们的研究结果有助于解释 BNPL 在全球电子商务中日益流行的原因。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33152#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:24:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>减少监禁期间暴力和改善机构安全的疗法——Mary Kate Batistich、William N. Evans、Tyler Giles、Rebecca Margolit-Chan 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33147#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们评估了 Step Up 的影响，这是德克萨斯州拉伯克市拉伯克县拘留中心为囚犯实施的一项认知行为治疗计划。Step Up 旨在通过小组课程、一对一咨询和结构化工作簿相结合的方式解决自我毁灭的思维和行为模式。我们在不平衡的双向固定效应框架中，将进入 Step Up 计划的个体与一组符合条件且感兴趣的非参与者进行比较。尽管可观察的特征和初始行为指标相似，但与未接受治疗的组相比，进入 Step Up 的个体每月行为事件发生率降低了 49%，下降了约 8 个百分点。典型的参与者在该计划中花费了大约 3 个月的时间，我们发现有证据表明，行为改善在计划完成后仍然存在。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33147#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:24:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用信息遏制种族歧视 -- 作者：Christopher R. Knittel、Donald MacKenzie、Michiko Namazu、Bora Ozaltun、Dan Svirsky、Stephen Zoepf</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33118#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们测试了更多关于客户的信息是否会减少种族偏见。我们的背景是共享出行服务市场。Ge 等人 (2020) 的先前研究发现，如果乘客的名字主要是非裔美国人使用的名字，Uber 司机取消行程的可能性会高出两倍。在一项随机对照试验中，我们测试了对 Uber 平台应用程序的两项修改是否会减少种族歧视。在标准 Uber 应用程序中，司机在接受行程之前只会看到乘客的评分。一旦他们接受了行程，他们就会看到乘客的姓名。在第一次干预中，我们增加了评分字体的大小，以引起人们对乘客质量的关注。在第二次干预中，乘客的姓名从一开始就出现。通过对照组的观察，我们证实了非裔美国人使用姓名的可能性越大，司机取消行程的可能性就越大。然而，增加乘客评分的字体大小可以消除这种种族偏见。相比之下，我们没有发现太多证据表明在初始屏幕上显示姓名会降低或增加取消率。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33118#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:24:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女儿的力量：医生家庭如何影响女性患者的健康——Mette Gørtz、Ida L. Kristiansen、Tianyi Wang 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33146#fromrss</link>
      <description><![CDATA[虽然医生对患者结果至关重要，但决定医生行为和决策的因素仍有待了解。在本文中，我们研究了医生的家庭特征如何影响医生的行为和患者的健康结果。利用丹麦的行政数据和儿童性别的自然实验，我们发现有女儿会影响男性初级保健医生的执业及其女性患者的健康。具体而言，由有一名女儿的男性医生照顾的女性患者（与有一名儿子的男性医生相比）死于女性特有癌症（包括乳腺癌和妇科癌症）的可能性降低 5.5%。这种结果的改善似乎源于加强的癌症筛查和预防工作，从而可以更早地发现并更成功地预防。探索潜在机制后，我们发现有更多女儿的男性医生对女性特有的健康指南更加关注，也更有可能与女性合作。我们还从调查数据中发现有启发性的证据，即女性患者报告对这些医生的信任度、同理心和沟通更清晰。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33146#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:24:19 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>