<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Sep 2024 06:22:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>居家工作和残障人士就业——尼古拉斯·布鲁姆、戈登·B·达尔、丹·奥洛夫·鲁思</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32943#fromrss</link>
      <description><![CDATA[自疫情爆发以来，美国的残疾人就业人数急剧上升，其他国家也出现了同样的情况。在其他主要性别、种族、年龄或教育程度人群中，都没有发现类似的增长。与此同时，在家工作人数增长了四倍。本文探讨这两者是否存在因果关系。通过分析 CPS 和 ACS 微观数据，我们发现残疾人就业人数的增加集中在在家工作比例较高的职业中。控制成分变化和劳动力市场紧张程度后，我们估计，在家工作人数每增加 1 个百分点，残疾人的全职就业人数就会增加 1.1%。粗略计算显示，疫情后在家工作人数的增加解释了全职就业人数增长的 80%。工资数据表明，WFH 增加了残疾工人的供应，可能是通过降低通勤成本和更好地控制工作条件来实现的。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32943#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 06:22:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>古诺竞争、信息反馈与实际效率——丛林威廉、黄晓红、李思光、倪健</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32944#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们在一个具有金融市场信息反馈的新环境中重新审视了企业竞争与实际效率之间的关系。虽然激烈的竞争可以降低生产的市场集中度，但它降低了专有信息（例如市场前景）对投机者的价值，并阻碍了金融市场的信息生产和价格发现。因此，竞争通过两个相互竞争的渠道产生非单调的福利效应：市场集中度和信息生产。当股票价格中反映的信息对生产决策具有足够的价值时，竞争会损害消费者福利和实际效率。我们的研究结果在跨资产交易和学习下是稳健的，并强调了在反垄断政策中考虑产品市场和金融市场之间的相互作用的重要性，例如关于横向合并的监管。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32944#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 06:22:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预期每股收益 × 过去市盈率 -- 作者：Itzhak Ben-David、Alex Chinco</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32942#fromrss</link>
      <description><![CDATA[目前，所有资产定价理论都源于一个关键假设：价格等于预期折现收益。我们认为我们对折现率的了解大部分来自研究一种特定的预期收益：分析师报告中的收益预测。研究人员通常通过易于使用的数据库访问这些数字，而从不阅读底层文件。这很不幸，因为每份报告的文本都包含分析师如何为自己的收益预测定价的明确描述。我们研究了 513 份报告样本，发现大多数分析师使用的是过去市盈率 (P/E) 而不是折现率。他们不计算公司未来收益的现值，而是问：“去年一家收益相似的公司会如何定价？”即使其他投资者的做法不同，如果市场参与者并不总是使用折现率，那么将折现率置于每个资产定价模型的核心是没有意义的。还有其他选择。过去十二个月的市盈率解释了分析师目标价变化的 91%。我们围绕这一事实构建了一种新型资产定价模型，并表明该模型可以解释市场对盈利意外的反应。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32942#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 06:22:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>记录链接及其他方面的数据隐私 - Shurong Lin、Eric Kolaczyk</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32940#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在数据驱动的世界中，两个突出的研究问题是记录链接和数据隐私等。记录链接对于通过整合来自不同来源的同一实体的信息来改善决策至关重要。另一方面，数据隐私研究力求在从数据中提取准确见解的需求与保护所涉及实体的隐私之间取得平衡。不可避免地，在记录链接的背景下会出现数据隐私问题。本文确定了这两个领域交叉点的两个互补方面：（1）如何在记录链接期间确保隐私；（2）如何在记录链接后发布分析结果时降低隐私风险。我们特别讨论了隐私保护记录链接、差异隐私回归和相关主题。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32940#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 06:22:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>投票规则、投票率和经济政策——作者：Enrico Cantoni、Vincent Pons、Jérôme Schäfer</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32941#fromrss</link>
      <description><![CDATA[近年来，选民身份证法和便利投票引发了激烈的党派争论。为了阐明这些政策问题，我们调查了有关选民投票率的制度决定因素和影响的最新证据，并将视角拓展到最受争议的规则之外。我们首先讨论选举参与的重要性，包括其对政策选择和民主合法性的影响。基于一个简单的成本效益投票模型，我们随后回顾了研究投票程序和其他选举规则影响的（准）实验工作。投票程序（决定人们如何投票）主要影响参与成本。当它们发生在选举之前，当利害关系不突出（例如，选民登记要求）时，它们造成的障碍更重要，而当政党动员选民反对它们，以及存在其他投票方式（例如，当人们可以选择通过邮寄或亲自投票时）时，它们造成的障碍就不那么重要了。选举上游的选举规则（如竞选财务法）和下游的选举规则（如使用比例代表制与简单多数制将投票选择映射到一组选举获胜者）大多通过利益来运作，例如影响选举竞争力和候选人数量。最后，我们强调了未来研究的问题。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32941#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 06:22:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数字经济中的企业生产力和学习：来自云计算的证据——作者：James M. Brand、Mert Demirer、Connor Finucane、Avner A. Kreps</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32938#fromrss</link>
      <description><![CDATA[计算技术已成为现代企业生产的关键投入。然而，关于企业如何高效使用这些技术的大规模证据很少。在本文中，我们利用近 100,000 家企业使用的超过 10 亿台虚拟机的 CPU 利用率数据，研究云计算中的企业生产力和学习。我们发现企业之间和企业内部的计算生产力存在巨大且持续的异质性，类似于文献中的典型结果。生产力更高的企业对需求波动的反应更好，对资源利用率的关注度更高，并使用更多种类的专用机器。值得注意的是，随着企业随着时间的推移学会提高生产力，生产力是动态的。新采用云计算的企业在第一年将生产力提高了 33%，并在四年内达到经验丰富的企业的生产力水平。在我们的反事实计算中，我们估计将所有企业的生产力提高到 80% 将使总用电量减少 17%。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32938#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 06:22:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通货膨胀不确定性对家庭预期和支出的影响——Olena Kostyshyna、Luba Petersen</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32939#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们利用一项新的加拿大家庭调查来研究通胀不确定性如何影响通胀预期和支出。通过随机信息干预，我们提供带有或不带有二阶矩的通胀统计数据，从而产生家庭通胀不确定性的变化。所有信息类型都有效地降低了通胀预期和不确定性。虽然传达通胀不确定性不会影响预期或不确定性水平，但它会增加预期通胀接近传达范围的概率。使用 Nielsen IQ Homescanner 数据，我们发现更高的通胀预期和不确定性会减少家庭在商品上的支出。传达带有范围的通胀统计数据会通过降低预期和减少不确定性来增加支出。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32939#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 06:22:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>碳价波动率：碳价不确定性和脱碳投资——Maximilian Fuchs、Johannes Stroebel、Julian Terstegge 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32937#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了碳价不确定性对企业脱碳决策的影响。我们首先利用欧洲排放交易系统中排放许可期权定价的信息来创建碳价波动率 (Carbon VIX)，这是一种基于市场的高频碳价不确定性指标。碳价不确定性很高，随时间变化很大，并在重大气候政策事件前后持续受到冲击。为了探索碳价不确定性对预期总脱碳投资的影响，我们分析了其对帮助其他企业脱碳的公司的股票回报的影响。为了确定这些“碳解决方案提供商”，我们从大量公司调查中提取了常见的脱碳投资类型，然后确定了提供相关商品和服务的公司。我们发现，这些碳解决方案提供商的股票回报随碳价正向变化，但随碳价不确定性负向变化。碳价不确定性增加对我们预期脱碳投资代理的影响在经济上是巨大的，与碳价下降的影响程度相似。这些发现支持了实物期权理论的预测，即当面临未来排放成本的不确定性时，企业可能会推迟对脱碳的投资。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32937#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 06:22:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过结合准数据、行政数据和调查数据评估宏观指标中的无响应偏差——作者：Ori Heffetz、Guy Lichtinger、Daniel B. Reeves</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32935#fromrss</link>
      <description><![CDATA[全国调查对于估计关键经济总量（包括失业率、劳动力参与率和家庭支出）至关重要。由于响应率下降以及随之而来的无响应偏差风险，这些指标的准确性越来越受到审查。我们如何评估这些关键经济总量中的无响应偏差？
使用两项以色列全国调查，我们提出了一种新颖的方法。首先，使用经常可用的辅助数据（例如联系尝试次数和无响应原因），我们创建了受访者和无响应子类别。其次，使用很少可用的合并行政记录，我们为每个无响应子类别确定哪个受访者子类别看起来最相似。我们发现无响应者是一个异质群体：一些（例如暂时无法联系的人）与较难联系的受访者共享行政记录人口统计和结果资料，而其他人（例如拒绝和退出）在行政数据上与较容易联系的受访者更相似。第三，假设这些相似性会延伸到调查结果，我们将（始终可用的）基于调查的汇总数据归因于每个基于辅助数据的子类别中的未答复者。
我们以美国消费者支出调查为例，证明我们的方法可以帮助评估缺乏匹配行政记录的调查中的无响应偏差。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32935#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 06:22:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>永续期货定价——Damien Ackerer、Julien Hugonnier、Urban Jermann 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32936#fromrss</link>
      <description><![CDATA[永续期货是没有到期日的合约，其中期货价格与现货价格的锚定由多头向空头定期支付资金来确保。我们推导出各种永续合约的无套利价格的明确表达式，包括离散时间和连续时间的线性、反向和量化期货。具体而言，我们表明期货价格由在随机时间采样的现货的风险中性预期给出，该预期反映了价格锚定的强度。此外，我们确定了保证期货和现货价格一致的资金规范，并表明对于此类规范，永续期货合约可以通过原始证券的动态交易来复制。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32936#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 06:22:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气候资本家——作者：Niels Joachim Gormsen、Kilian Huber、Sangmin Simon Oh</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32933#fromrss</link>
      <description><![CDATA[自可持续投资兴起以来，企业对绿色资本成本的感知有所下降。2016 年之前，绿色和棕色企业认为其资本成本相同，但在 2016 年后可持续投资激增之后，绿色企业认为其资本成本平均降低了 1 个百分点。随着可持续投资的加剧，这种差异进一步扩大。在一些最大的能源和公用事业公司中，管理人员已开始将较低的资本成本应用于更环保的部门。绿色资本感知成本的变化激励了跨公司和公司内部将资本重新分配到更环保的投资上。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32933#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 06:22:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专利文本与长期创新动力：模型选择的关键作用——Ina Ganguli、Jeffrey Lin、Vitaly Meursault、Nicholas F. Reynolds 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32934#fromrss</link>
      <description><![CDATA[正如扭曲的地图可能会产生误导一样，自然语言处理 (NLP) 模型也可能会歪曲事实。我们如何知道应该信任哪个 NLP 模型？我们为选择和应用专利文本的 NLP 表示提供全面的指导。我们开发了新颖的验证任务来评估几种领先的 NLP 模型。这些任务评估候选模型与专家和非专家对专利相似性的判断的一致性。最先进的语言模型明显优于 TF-IDF 等传统方法。使用我们经过验证的表示，我们测量了同时期专利相似性的长期下降：发明者正在“分散”在不断扩大的知识前沿。这一发现得到了新数字化的历史专利干扰记录中多项发明率下降的证实。相比之下，在不验证替代方案的情况下选择另一种单一表示会产生模棱两可甚至相反的趋势。因此，我们的框架解决了在产生不同经济指标的不同黑盒 NLP 模型中进行选择的基本挑战。为了促进未来的研究，我们计划提供 1836 年至 2023 年所有美国专利的验证任务数据和嵌入。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32934#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 06:22:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新的数字鸿沟——作者：Mayana Pereira、Shane Greenstein、Raffaella Sadun、Prasanna Tambe、Lucia Ronchi Darre、Tammy Glazer、Allen Kim、Rahul Dodhia、Juan Lavista Ferres</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32932#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们建立并分析了新的数字使用指标，这些指标利用了微软在操作系统更新期间收集的美国家庭四千万台 Windows 设备的遥测数据。这些美国家庭数字使用指标比任何现有商业或政府调查提供的指标都要全面得多。我们构建了设备按邮政编码表示的形式，并发现使用情况存在显著差异的证据，反映了城乡差距。我们还表明，即使在狭义的大都市统计区内，使用情况也存在巨大差异。收入和教育与这些观察到的差异相关。这些影响很大，表明数字素养差距超出了当地基本 IT 基础设施的可用性。这些发现呼吁采取超越传统关注基础设施访问的干预措施，并解决使用和技能发展问题。这些指数已公开，以支持未来的研究。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32932#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 06:22:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>21 世纪的最低工资——Arindrajit Dube、Attila S. Lindner 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32878#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本章调查了有关最低工资对低工资劳动力市场影响的文献。我们描述并批判性地回顾了新最低工资文献中的实证方法，特别是那些利用准实验变异的方法。我们对该政策对就业和工资影响的最新证据进行了定量概述，同时还探索了有关其对其他边际影响的新兴研究，包括便利设施、其他投入（如资本和高技能工人）、企业进入和退出、产出价格和需求、利润和生产率。这种方法使我们能够全面展示最低工资政策如何影响企业、工人和劳动力市场。我们还回顾了有关该政策对工资不平等和收入分配影响的证据。最后，我们讨论了这些影响如何根据经济背景和国家发展水平而变化。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32878#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 06:22:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黑人赔偿和儿童福祉：框架和政策考虑——作者：Lisa A. Gennetian、Christina M. Gibson-Davis、William Darity</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32931#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们提供了一个以儿童为中心的赔偿框架，其中考虑了政策和对被奴役的非裔美国人儿童后代的影响。我们将人力资本经济理论与生物生态发展系统理论相结合，以说明奴隶制和种族主义遗留问题造成的多层次危害。我们的估计结果表明，与白人同龄人相比，黑人儿童从出生到成年，在教育和经济繁荣方面面临的不利结果的风险是白人儿童的两倍多。我们还发现，有孩子的家庭的持久种族财富差异大于没有孩子的家庭，2019 年儿童家庭的种族财富差距与 60 年前的水平相当。模拟表明，在幼儿时期每名儿童 13 万美元的财富转移可将高中毕业率的黑人和白人差距缩小 13 个百分点，并将大学入学率提高 26 个百分点。对美国现有赔偿计划的审查表明，很少有计划包括直接的资金转移或其他形式的投资，专门针对黑人家庭或儿童。根据当代调查，我们发现有年幼孩子的黑人父母表示支持以直接现金支付以及其他形式的经济援助进行赔偿。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32931#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 06:22:31 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>