<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 06:20:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>健康检查中的激励和习惯养成：伊利诺伊州工作场所健康研究的证据——作者：Damon Jones、David Molitor、Julian Reif</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32745#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们通过一项实地实验研究了年度生物特征健康筛查中的习惯养成情况，该实验在三年内随机为 4,799 名员工分配了财务奖励。完成第一次筛查后，后续筛查的年均增加率达到 32.4-36.0 个百分点（84%-90%）。无论是将筛查作为综合健康计划的一部分还是仅进行筛查，习惯养成情况都相似，这表明即使没有频繁互动，这种习惯也可以养成。我们排除了注意力不集中这一解释，使用分配了更显著奖励的子样本。长期影响源于最初的参与决定，表明习惯养成过程具有一次性机制。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32745#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:20:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跳跃如此之多，新闻却如此之少——Yacine Aït-Sahalia、陈旭利、陈旭利</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32746#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文将高频股价的上涨与公司层面、行业和宏观经济新闻联系起来，这些新闻来自汤森路透新闻分析的机器可读版本。我们发现，大多数相关新闻（无论是个别新闻还是系统新闻）都会迅速导致价格上涨，正如市场效率所表明的那样。然而，相反，绝大多数价格上涨没有可识别的公共新闻来解释它们，这违背了公平、有序和高效市场的理想。微观结构驱动的变量在帮助区分有新闻和无新闻的上涨方面只有有限的预测能力。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32746#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:20:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长期护理保险、正式护理、非正式护理和遗赠之间的关系：以日本为例——Charles Yuji Horioka、Emin Gahramanov、Xueli Tang 撰写</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32744#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文旨在对长期护理保险 (LTCI)、正式护理、非正式（家庭）护理和遗赠之间的关系进行理论和实证分析。在我们的实证分析中，我们使用了大阪大学进行的日本家庭消费者偏好和满意度调查 (JHPS-CPS)（原名为偏好参数研究）的微观数据。日本是一个值得分析的有趣案例，因为该国于 2000 年引入了公共 LTCI 制度。我们的分析表明，在日本，如果父母有资格获得公共 LTCI 福利，他们的孩子就不太可能成为他们的主要照顾者，这反过来会降低他们的孩子从他们那里获得遗赠的可能性。这一结果意味着遗赠是出于自私或策略动机（即父母将遗赠留给子女以获得他们的照顾），而公共 LTCI 系统的引入将减少子女为父母提供照顾的可能性，并通过这一渠道降低他们认为从父母那里获得遗赠的可能性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32744#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中等教育的代际影响：来自加纳的实验证据——​​作者：Esther Duflo、Pascaline Dupas、Elizabeth Spelke、Mark P. Walsh</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32742#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们利用随机对照试验和 15 年的纵向跟踪，提供了关于低收入背景下的中学教育补贴的代际影响的实验证据。对于年轻女性来说，获得中学奖学金可以推迟生育和结婚，并减少意外怀孕。女性奖学金获得者更有可能与受过高等教育的伴侣结婚，她们的孩子的早期儿童发展结果也更好。特别是，我们记录了三岁以下儿童死亡率降低 45%，并且一旦孩子到了学龄，智力发展就会提高 0.25 个标准差的考试成绩。主要机制似乎是受过更多教育的照顾者拥有保护孩子健康和促进其认知发展的知识和技能。相比之下，我们没有发现任何证据表明奖学金对男性奖学金获得者的孩子有积极影响，因为他们往往与受教育程度较低的伴侣结婚。总之，这些结果表明母亲教育在儿童结果中起着关键作用。我们还估算了中学奖学金的成本效益比，发现仅其对儿童生存的影响就足以使其成为一项极具成本效益的投资。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32742#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:20:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无价之宝：生物多样性保护的财务成本——作者：陈福康、陈敏豪、丛林威廉、高浩宇、Jacopo Ponticelli</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32743#fromrss</link>
      <description><![CDATA[生物多样性丧失的速度要求保护工作做出重大转变，而这需要付出巨大的代价。我们研究了金融市场如何利用“绿盾行动”来为此类保护成本定价，这是中国中央政府于 2017 年发起的一项重大监管举措，旨在在国家自然保护区执行生物多样性保护规则。我们发现，该举措在改善当地生物多样性的同时，也导致拥有国家自然保护区的中国市政府的债券收益率大幅上升。有证据表明，这些影响是由该举措实施后关闭保护区内的非法经济活动和地方公共生物多样性支出导致的过渡成本预期增加所驱动的。总体而言，我们的结果表明，投资者除了财务回报之外，很少考虑抵消生物多样性丧失的努力。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32743#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:20:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工人代表 -- 作者：Julian Budde、Thomas Dohmen、Simon Jäger、Simon Trenkle</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32740#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们通过工人代表研究工人的描述性和实质性代表性，重点关注德国工会代表的选拔及其对工人结果的影响。成为专业代表会为当选者带来大幅工资增长，主要集中在蓝领工人中。代表的选择取决于选举前收入和个人固定效应。与他们所代表的员工相比，他们更有可能接受过职业培训，对政治表现出更大的兴趣，政治倾向左翼；蓝领工人在工会代表中的比例接近。根据退休 IV 策略和围绕议会选举的事件研究设计，我们发现蓝领代表减少了非自愿离职，这与蓝领工人更加重视工作保障相一致]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32740#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:20:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>规范创新方向——乔舒亚·甘斯</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32741#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了在不确定潜在危害的情况下对技术创新方向的监管。我们开发了一个包含两条竞争技术路径的模型，并分析了各种监管干预措施。我们的研究结果表明，市场力量倾向于将研究集中在领先路径上，效率低下。我们表明，事后监管手段，尤其是责任制度，在大多数情况下都优于事前限制。最佳监管方法主要取决于潜在危害相对于技术效益的大小。我们的分析揭示了研究路径间资源分配的微妙保险动机，挑战了关于多样化的普遍直觉。这些见解对于监管人工智能等新兴技术具有重要意义，表明需要灵活、适应性强的监管框架。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32741#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:20:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>服务业发展：发展中经济体劳动力吸收服务的生产率升级——丹尼·罗德里克、罗汉·桑德胡</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32738#fromrss</link>
      <description><![CDATA[制造业在发展中国家创造的就业机会很少。城市就业主要是非正规、非生产性服务业。制造业似乎不太可能吸收新增劳动力，或为那些已经陷入低端服务业的人创造更多生产性就业机会。提高服务业生产率历来很困难，但现在是实现生活水平长期增长的必要条件。我们讨论并提供四大战略的证据：（a）激励大型生产性企业扩大就业；（b）通过提供公共投入来提高小企业的生产能力；（c）为工人或企业提供明确补充低技能劳动力的技术；（d）通过“全方位”服务进行职业培训，以提高求职者的就业能力、保职率和最终晋升。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32738#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:20:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>涨价和消费者偏好的作用——作者：Hendrik Döpper、Alexander MacKay、Nathan H. Miller、Joel Stiebale</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32739#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们描述了 2006 年至 2019 年美国消费品加价的演变情况。利用 100 多个不同产品类别的产品价格和数量详细数据，我们估计了灵活的需求系统，并在假设企业设定价格以最大化利润的情况下恢复加价。我们的实证策略基于按类别和年份对单独的随机系数模型的估计，获得了一组消费者偏好和边际成本。我们发现，在样本期内，加价平均增长了约 30%。这一变化主要归因于边际成本的下降，因为实际价格从 2006 年到 2019 年仅略有上涨。我们的估计表明，随着时间的推移，消费者对价格的敏感度降低。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32739#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:20:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动物源性食品替代品的采用速度和气候目标——Galina Hale、Vlad Onescu、Ritesh Bhangale</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32736#fromrss</link>
      <description><![CDATA[全球粮食系统是导致气候变化的温室气体排放的重要因素。畜牧业是粮食系统排放的很大一部分，既有直接排放，也有通过生产动物饲料产生的排放。如果不迅速淘汰大量动物源性食品，就不可能将全球变暖限制在国际社会设定的目标范围内。我们表明，迅速采用动物源性食品的替代品，如纯植物性饮食，或植物性、培养性或发酵性动物产品类似物，可以与气候目标保持一致。重要的是，采用替代品的时间越长，到 2050 年，替代品在饮食中所占的比例就越大，粮食系统才能保持在碳预算范围内。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32736#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:20:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>慈善捐赠的税收激励：《减税与就业法案》的新发现——作者：肖晗、Daniel M. Hungerman、Mark Ottoni-Wilhelm</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32737#fromrss</link>
      <description><![CDATA[《减税与就业法案》取消了大约 20% 美国所得税纳税人的联邦慈善捐赠激励措施。我们研究了这对捐赠的影响。基本理论和我们的实证结果表明，对于具有不同金额的可分项支出的纳税人，影响是不同的。总体而言，改革每年使慈善捐赠减少约 200 亿美元。使用一种新方法调整重新计时捐赠的估计值，我们发现了与法律公布前相比存在适度的跨期转变的证据。捐赠的永久价格弹性估计值范围从平均捐赠者的 0.6 到预计对改革反应最积极的捐赠者的 2 以上。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32737#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:20:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>影响气候变化的政策的福利分析——作者：Robert W. Hahn、Nathaniel Hendren、Robert D. Metcalfe 和 Ben Sprung-Keyser</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32728#fromrss</link>
      <description><![CDATA[应对气候变化的最有效方法是什么？本文扩展并应用了公共资金边际价值 (MVPF) 框架来帮助回答这个问题。我们研究了过去 25 年美国研究的 96 项环境政策变化。这些政策涵盖补贴（风能、住宅太阳能、电动和混合动力汽车、汽车退役、家电回扣、防寒保暖）、推动措施（营销、节能）和增收措施（燃油税、限额与交易）。对于每一项政策，我们借鉴因果效应的准实验或实验评估，并将这些估计值转化为 MVPF。我们将这些行为反应一致地转化为其相关外部性的衡量标准和这些外部性的估值。我们还提供了一种结合边学边做溢出效应的新方法。分析得出三个主要结果：首先，对直接取代污染性电力生产的投资的补贴，例如风力发电的生产税收抵免和住宅太阳能电池板补贴，其 MVPF（通常超过 2）高于我们样本中的所有其他补贴（MVPF 通常在 1 左右）。其次，当针对美国电网污染严重的地区时，减少能源消耗的推动措施具有较大的 MVPF，值超过 5。相比之下，针对加州和东北部等电网较清洁地区的政策的 MVPF 要小得多（通常低于 1）。第三，由于存在巨大的环境外部性，燃料税和限额与交易政策是提高收入的高效手段（MVPF 低于 0.7）。我们将这些结论与以前文献中使用的更传统的每吨成本指标得出的结论进行了对比。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32728#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:20:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>计划生育的现状与未来：对不孕不育的恐惧和避孕措施的采用——作者：娜塔莉·鲍、大卫·J·亨宁、科琳·洛、布莱斯·斯坦伯格</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32735#fromrss</link>
      <description><![CDATA[早期生育能力是撒哈拉以南非洲女性实现人力资本的一个主要障碍，但即使在受过教育且能获得医疗保健的人群中，避孕措施的使用率仍然低得令人费解。我们研究了一个尚未经过因果检验的激素避孕措施使用障碍：人们一直 (错误地) 认为这些避孕措施会导致以后不孕。这种信念造成了当前和未来生殖控制之间的权衡。我们对赞比亚旗舰大学的女本科生进行了一项随机对照试验，以测试两种增加避孕使用率的干预措施。尽管性活动率高、避孕套使用率低、目前怀孕的愿望几乎为零，但该人群中只有 5% 在基线使用激素避孕药。提供非强制性有条件现金转移以前往当地诊所只能暂时增加避孕使用率。然而，将这种转移与解决避孕药会导致不孕症的恐惧的信息结合起来，会产生更大的初始效果，并在 6 个月内持续增加避孕药的使用率。这种治疗减少了避孕药会导致不孕症的信念，并导致使用更持久的避孕药。遵守者更有可能将对不孕症的恐惧作为基线时不使用避孕药的原因。消除避孕药会导致不孕症的信念将使避孕药的使用率增加三倍以上。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32735#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:20:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不断变化的机遇：经济流动性中阶级差距扩大和种族差距缩小背后的社会机制——Raj Chetty、Will S. Dobbie、Benjamin Goldman、Sonya Porter、Crystal Yang 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32697#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们表明，近几十年来，代际流动性因种族和阶级的不同而发生了迅速变化，并利用这些趋势研究经济流动性变化背后的因果机制。对于 1978 年至 1992 年期间出生的美国白人儿童，来自高收入家庭的儿童收入增加，但来自低收入家庭的儿童收入减少，导致父母收入（“阶级”）之间的收入差距增加 30%。无论父母收入水平如何，黑人儿童的收入都有所增加，导致低收入家庭儿童的白人和黑人收入差距缩小 30%。在教育程度、标准化考试成绩和死亡率等非金钱结果方面，阶级差距扩大，种族差距缩小。通过准实验设计，我们表明，经济流动性趋势的不同是由按种族、阶级和童年所在县定义的当地社区内童年环境（以父母就业率为代表）的差异变化造成的。在父母就业率不断提高的社区中长大的孩子，其成长结果会随着出生队列的改变而改善，而年纪较小时搬到这些社区的孩子会受到更大的影响。儿童的成长结果与他们更有可能与之互动的同龄人的父母就业率（例如他们自己出生的同龄人）最为密切相关，这表明儿童的成长结果与父母就业率之间的关系受到社会互动的影响。我们的研究结果表明，一代人社区层面的变化可以传递到下一代，从而导致经济流动性的快速变化。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32697#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:20:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模型精度足够吗？机器学习模型的现场评估，以发现虚假公司——作者：Taha Barwahwala、Aprajit Mahajan、Shekhar Mittal、Ofir Reich</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32705#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了使用机器学习 (ML) 算法识别欺诈性不存在公司的情况。使用印度某州多年来的大量纳税申报表数据集，我们训练了一个基于 ML 的模型来预测欺诈性公司。然后，我们使用模型预测对 ML 工具识别为可疑的公司进行现场检查。我们发现 ML 模型在模拟和现场环境中识别不存在的公司都是准确的。通过随机选择一组公司不接受检查，我们估计了 ML 驱动检查的因果影响。尽管模型驱动的检查具有强大的预测和现场性能，但以取消欺诈性公司注册和追回税款来衡量，它并没有带来执法的显著增加。我们根据对税务部门操作规程的仔细分析，为这种差异提供了两个理由：选择偏差和将模型整合到现有管理系统中的制度摩擦。我们的研究为在公共政策环境中应用机器学习以及仅依靠测试集性能作为有效性指标提供了警示。现场评估对于评估预测模型的实际影响至关重要。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32705#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:20:51 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>