<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 06:25:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>你可以带着他们一起去：为自己的新公司招募同事——作者：Marc-Andreas Muendler、James E. Rauch、Sergio Mikio Koyama</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33230#fromrss</link>
      <description><![CDATA[新公司还没有可以通过引荐协助招聘的员工，但企业家可以招募他们认识的员工到他们的初创公司——实际上是他们自己引荐。我们考虑了 2002 年至 2014 年期间在巴西正规部门成立的新公司，这些公司至少有一位创始所有者可以追溯到之前的正式就业经历。我们发现，在至少有五名员工的新公司中，有 35.1% 在运营的第一年从创始所有者的上一家雇主那里雇佣了一名或多名同事，新公司第一年招聘的员工中有 9.2% 是创始所有者上一家雇主的同事。最有可能加入创始所有者新公司的前同事是那些在上一家雇主那里与创始所有者在同一家工厂工作、与创始所有者有长期重叠、与创始所有者属于同一行业或职业并且与创始所有者大致同时受雇的人。控制可观察到的人力资本和新公司固定效应，前同事在新公司获得的初始工资比新公司高 8%，在新公司运营第二年之前离职的可能性比新公司低 6%。我们发现，同事工资溢价随着任职年限的增加每年减少 0.5 个百分点，同事离职溢价随着任职年限的增加每年减少 2.0 个百分点。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33230#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:25:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有些天使比其他天使更好吗？ ——约翰·卡尔森、卡佳·基瑟莱娃、阿克塞尔·米约斯、大卫·T·罗宾逊</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33231#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文使用挪威的税务记录来研究天使投资者的表现。虽然大多数天使投资表现不佳，但平均回报率是投资资本的两倍，这主要是由于极端的偏差：约三分之一的投资完全亏损，但最高的 1% 回报率超过投资资本的 50 倍。天使投资者的业绩持续性很大程度上归因于未观察到的投资者特征。专业网络是业绩的关键决定因素：表现最好的天使投资者往往与初创公司和其他投资者有更广泛的业务联系，这与获得优质交易流程一致。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33231#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:25:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>治疗效果的市场解读——罗伯特·明顿、凯西·B·穆里根</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33228#fromrss</link>
      <description><![CDATA[市场就像一只看不见的手，它经常与计量经济学假设相矛盾，这些假设排除了一个人的治疗对另一个人的结果的溢出效应。本文提供了一个简单的统计框架，强调控制通过市场间接受到治疗的影响。此外，治疗对治疗对象的影响仅揭示了治疗整个市场对治疗对象的影响的一部分。当与经济理论相结合时，我们的框架导致了马歇尔衍生需求定律的新应用，将市场中治疗效果的计量经济学估计与需求理论的替代和规模效应联系起来。我们展示了治疗效果估计量如何在大小和方向上与治疗对治疗对象的因果影响或针对所有市场参与者的反事实政策产生分歧。该框架展示了有针对性的治疗的后果如何揭示市场范围治疗的影响，以及市场摩擦在该推论中的作用。提供了来自劳动力、公共财政、经济地理、发展和宏观文献中关于“缺失截距”的例子。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33228#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:25:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么没有更多的少数族裔企业家？——维克多·M·贝内特、大卫·T·罗宾逊</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33229#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们通过 Roy 模型的视角研究创业活动中的种族和性别差异，重点关注创意产生和执行之间的区别。使用具有全国代表性的调查数据，我们发现黑人和西班牙裔人士表现出比白人受访者更高的创业意愿。然而，一旦有了想法，他们创业的可能性就小得多。这种差距的一个关键决定因素是对社交网络的不同依赖，这既决定了创业的可能性，也决定了停止创业的原因。本地自有群体创​​业实力的变化表明，更强大的网络增强了社会参与和企业形成之间的关系。此外，正如模型所预测的那样，社交网络的可访问性也预示着寻求资本。社交和寻找资本之间的相互联系对于理解旨在提高代表性不足群体创业率的政策非常重要。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33229#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:25:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>投资者记忆与偏见：实地证据——蒋正阳、刘红旗、彭梅伦、闫红军</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33226#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们对中国大量具有代表性的散户投资者进行了调查，以了解他们对股市投资的记忆和回报预期。我们将这些调查数据与行政交易数据相结合，以测试投资者选择性回忆过去经历以形成信念的模型。我们的分析揭示了有关投资者记忆的新事实，并强调基于相似性的回忆是金融市场中一种新的信念形成机制。不断上涨的市场促使投资者更积极地回忆过去的经历，从而对未来的回报做出更乐观的预测。回忆的经历解释了投资者回报预期中相当大一部分的差异，并且在解释力上超过了实际经历。在交易数据中，我们确认回忆的经历通过信念渠道影响投资者的交易决策。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33226#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:25:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最低可行信号：风险投资、社会运动和种族——作者：Matt Marx、Qian Wang、Emmanuel Yimfor</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33227#fromrss</link>
      <description><![CDATA[风险资本投资者如何应对社会运动，包括与历史上资金代表性不足有关的社会运动？我们使用图像和名称算法结合文书审查对 150,000 名创始人和 30,000 名投资者的种族进行分类。这些数据使我们能够评估乔治·弗洛伊德被谋杀对黑人企业家风险投资的影响，并确定哪些风险投资公司反应最积极。尽管风险投资公司反应迅速，但对黑人创办的初创企业的投资在两年内恢复到了以前的水平。这种暂时的反应集中在那些以前从未投资过任何黑人企业家的人身上。此外，做出回应的投资者不太可能投资一家以上的黑人创办的初创企业，也不太愿意通过占据董事会席位来深入参与。最后，看起来最好的黑人企业家可能已经预料到了这种“象征性”的反应，因为他们与没有为黑人初创企业提供资金经验的投资者不匹配。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33227#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:25:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>商业应用是否是领先的经济指标？——Jose Asturias、Emin Dinlersoz、John C. Haltiwanger、Rebecca J. Hutchinson、Alyson Plumb 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33224#fromrss</link>
      <description><![CDATA[创办新企业的申请与总体经济活动有何关系？本文探讨了美国人口普查局《企业成立统计》中三个月度企业申请系列作为经济指标的属性：所有企业申请、相对可能转变为新雇主企业的企业申请（“可能雇主”），以及剩余系列——成为雇主的比率相对较低的企业申请（“可能非雇主”）。潜在雇主的申请增长显著引领非农就业总量增长，并与之呈很强的正相关性。此外，潜在雇主的申请增长引领了大多数月度主要联邦经济指标 (PFEI) 的增长。受我们的研究结果启发，我们估计了一个动态因子模型 (DFM)，使用 PFEI 和可能雇主系列来预测 12 个月内非农就业增长。后者改善了模型的预测，尤其是在大衰退和 COVID-19 大流行的转折点之后的几年里。总体而言，潜在雇主的申请是月度 PFEI 和总体经济活动的有力领先指标，而非潜在雇主的申请则提供有关美国经济中日益普遍的自营职业活动变化的早期信息。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33224#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:25:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用简单线性规划评估政策特征和新产品——H. Spencer Banzhaf 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33225#fromrss</link>
      <description><![CDATA[随机效用模型 (RUM) 是用于评估新产品或公共物品变化的常用模型。但 RUM 存在两个缺点。首先，它包括特质误差，这意味着新替代品的价值过高，替代模式不切实际。其次，它涉及对效用的函数形式的严格限制。本文展示了如何从显示偏好框架开始，部分非参数地识别有关离散替代品的政策问题的答案。当满足显示偏好广义公理 (GARP) 时，该方法弱识别纯特征模型。当违反 GARP 时，它将 RUM 误差重新定义为偏离 GARP（关键成本效率），并使用最小距离标准将其最小化。这种观点为离散选择模型的非参数识别提供了另一种途径。本文通过使用调查数据估计南阿巴拉契亚山脉生态改善的价值界限来说明该方法。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33225#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:25:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>搜索成本、中介和贸易：来自乌干达农业市场的实验证据——​​作者：Lauren F. Bergquist、Craig McIntosh、Meredith Startz</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33221#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了大规模试验性推出的平台，该平台通过连接买家和卖家，减少了乌干达农业市场的搜索和匹配摩擦。市场整合度大幅提高：贸易增加，价格差距缩小。通过贸易模型解释实验，我们估计了考虑影响控制市场的平衡变化的处理效果。干预措施将固定贸易成本降低了 21%，并将受控市场之间的贸易流量提高了 6%，所有市场之间的贸易流量提高了 1%。规模经济塑造了参与度：很少有农民使用该平台，但大型交易商改善套利带来的均衡价格收敛传递到了农场收入中。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33221#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:25:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典家庭债务是否过高？偿付能力、流动性和债务融资过度消费——Lars E.O. Svensson</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33222#fromrss</link>
      <description><![CDATA[瑞典当局和对瑞典经济政策发表评论的国际组织认为，家庭债务过高，对金融和宏观经济稳定 (FMS) 构成威胁。但家庭债务可能在以下三种情况下对 FMS 构成威胁：(1) 家庭债务相对于家庭资产过高。(2) 家庭的债务偿还相对于收入和支付能力过高。(3) 家庭利用房价上涨带来的房屋净值提取来为宏观经济上不可持续的过度消费提供资金。

瑞典的两个结构性特征减轻了风险。首先，抵押贷款是银行安全的摇钱树，有助于金融稳定。其次，抵押贷款利率不是外生的，而是由瑞典央行间接控制的，它设定政策利率以维持 FMS。

关于条件 (1)，家庭总资产比债务大得多，增长速度也快得多。 1985 年，净财富是债务的两倍，2024 年是债务的五倍。78% 的借款人的房屋净值超过 30%，超过过去 50 年的任何房价跌幅。关于条件 (2)，借款人的债务偿还相对于收入并不高，因为适中的 LTV 比率意味着所需的摊销率适中。关于条件 (3)，没有迹象表明存在任何具有宏观经济意义的债务融资过度消费（储蓄不足）。HEW 并不异常高，储蓄率处于历史高位，耐用消费在总消费支出中的份额正常。
因此，这三个条件都不存在。瑞典家庭债务既不太高，也不会对金融或宏观经济稳定构成威胁。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33222#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:25:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>性别结构与群体行为：来自美国市议会的证据——作者：Emilia Brito Rebolledo、Jesse Bruhn、Thea How Choon、E. Anna Weber</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33223#fromrss</link>
      <description><![CDATA[性别结构如何影响个体和群体行为？为了对这个问题进行实证研究，我们收集了美国市议会选举的新全国样本，并将 40,000 多次市议会会议记录的信息数字化。我们发现，用女性议员取代男性议员会导致女性提出的动议比例增加 25 个百分点。尽管女性议员的比例只增加了 20 个百分点。这种差异在一定程度上是由类似于实验室性别结构研究中记录的行为变化造成的。当一名女性与一名女同事一起时，她会更积极地参与，提出更多动议。行为上的明显变化并不意味着支出上的明显差异。支出方面的零发现不是由策略投票驱动的；然而，男女在地方政策问题上的偏好一致性似乎发挥了重要作用。综上所述，我们的研究结果都强调了名义代表制对于培养女性实质性参与高风险决策机构的重要性；并提供证据支持大量基于实验室的研究群体性别结构后果的外部有效性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33223#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:25:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家族企业的职业和工资：来自匹配的雇主-雇员数据的证据 -- 作者：Edoardo Di Porto、Marco Pagano、Vincenzo Pezone、Raffaele Saggio、Fabiano Schivardi</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33219#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们利用一套新颖的雇主-雇员匹配数据集（该数据集几乎涵盖了意大利所有注册公司和所有权信息）调查了家族企业和非家族企业的薪酬政策。家族企业支付的工资明显较低，而且职业发展速度较慢，回报也较低。工人分类的差异占工资差距的一半，而生产率差异和薪酬差异几乎无法解释剩余的差距。家族企业的工资分配更为集中，晋升机会不多。我们用一个模型来合理化这一证据，在这个模型中，家族所有者寻求保持控制权，从而形成了一个限制员工职业发展的“玻璃天花板”。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33219#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:25:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>打破纸质天花板：州政府承诺取消学位要求对 STAR 公众认知和就业机会的影响——作者：Justin Heck、Blair Corcoran de Castillo、Peter Q. Blair、Papia Debroy</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33220#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在过去两年中，25 个州颁布了行政命令和立法，以减少公共部门职位不必要的学位要求，这表明招聘转向以技能为基础。本文研究了这些政策承诺在实施后对公众看法、媒体报道和招聘实践的影响。我们的分析表明，公众对以技能为基础的招聘概念的认识显著提高，例如“纸面天花板”（即学士学位与玻璃天花板的对应关系），州政府职位招聘中学士学位要求明显下降。我们估计，在做出承诺的州，政策实施每增加一年，学位要求就会下降 2.5 个百分点。这些发现表明，州政策承诺扩大了通过学士学位以外的替代途径 (STAR) 获得技能的工人获得政府职位的机会，这与扩大公共部门招聘人才库的政策预期目标保持一致。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33220#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:25:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家庭对保障收入的反应：来自加利福尼亚州康普顿的实验证据——​​作者：Sidhya Balakrishnan、Sewin Chan、Sara Constantino、Johannes Haushofer、Jonathan Morduch</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33209#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了 2021 年至 2023 年期间加利福尼亚州康普顿低收入家庭的两年无条件现金转移计划的影响。695 个家庭被随机分配在两年内平均每月接收约 500 美元的转移，1,402 个家庭被随机分配到对照组。为了衡量转移频率的影响，一半的受助人每月获得两次转移，另一半获得每季度转移。我们在转移开始 18 个月后对 1,074 名受访者进行了调查。获得有保障的收入对全职工人的劳动力供应没有影响，但兼职工人（基线）的劳动力市场参与率降低了 13 个百分点。与对照组家庭相比，收入（不包括转移）平均每月减少 333 美元，支出每月减少 302 美元。与此同时，与对照组相比，18 个月内平均非住房债务余额下降了 2,190 美元，尽管这一下降在统计上并不显著。我们发现住房保障显著改善，但对心理和财务健康指数没有整体影响。与每季度转移的接受者相比，每月两次转移的接受者更有可能拥有汽车、信用卡债务较低、食品保障较高，但转移频率的影响不大。与男性接受者相比，女性接受者报告的财务保障增加幅度更大，收入和支出减少幅度较小。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33209#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:25:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增长与波动：概述——约瑟夫·E·斯蒂格利茨</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33218#fromrss</link>
      <description><![CDATA[自诞生以来，资本主义就以巨大的波动为特征。由此产生的间歇性失业代价高昂。本文概述了替代理论。标准模型（如 DSGE）未能洞察波动和冲击经济的冲击的原因，与它们的假设相反，这些冲击主要是内生的；它们未能理解经济如何以及为何放大冲击，并使其影响有时如此持久，或者如何以及为何会出现震荡行为，而不是平稳地收敛到某个（暂时的）平衡。因此，它们没有提供如何使深度衰退（真正重要的衰退）不那么频繁、更浅、代价更低的指导。相比之下，存在替代的、新的模型，这些模型通常建立在较旧的凯恩斯主义基础之上，具有异质资本品和异质代理，在不完善的市场和脆弱的网络中相互作用，在不断发展的经济中进行内生创新，具有深度不确定性。这些理论具有内生驱动的波动，可以更好地洞察波动的原因和性质，并提供更好的政策指导。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33218#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:25:30 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>