<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 27 May 2024 06:19:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>人们对通货膨胀的理解——作者：Alberto Binetti、Francesco Nuzzi、Stefanie Stantcheva</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32497#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了人们对通货膨胀的理解——他们认为的原因、后果、权衡——以及为减轻其影响而支持的政策。我们根据丰富的现有经济学文献设计了一项新的、详细的在线调查，其中包括两个实验部分——联合实验和信息实验——以检验公众观点与既定经济理论的吻合程度。我们的主要发现表明，通胀的主要原因包括政府行为，例如增加对外援助和战争相关支出，以及最近发生的 COVID-19 大流行、油价波动和供应链中断等事件导致的生产成本上升。受访者预计通货膨胀会带来许多负面后果，但最引人注目的是家庭决策的复杂性和难度增加。党派分歧明显显现，共和党人更有可能将通货膨胀归因于政府政策并预见到更广泛的负面结果，而民主党人则预计不平等效应会更大。通货膨胀被认为是一种明确的负面现象，没有任何潜在的积极经济关联。值得注意的是，人们普遍认为，无需做出重大权衡（例如减少经济活动或增加失业率）即可控制通胀。这些观念很难通过实验来改变。在政策反应方面，货币紧缩存在阻力，这与人们认为缺乏权衡以及没有必要减少经济活动来对抗通胀的信念相一致。人们普遍错误地认为利率上升导致通胀上升，甚至导致支持降息以降低通胀。人们明显倾向于那些被认为具有其他好处的政策，例如以渐进方式减少政府债务或增加公司税，以及支持弱势家庭，尽管存在潜在的通货膨胀影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32497#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:19:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公司投资的分位数模型 -- 作者：Heitor Almeida、Murillo Campello、Luciano I. de Castro、Antonio F. Galvao Jr</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32498#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们开发了不确定性下企业投资的动态模型，该模型使用分位数偏好来捕获企业的风险态度。公司最大化其现值，定义为当前利润和投资加上下期价值 τ 分位数的贴现值。在我们的框架中，τ ε (0, 1) 参数化了公司对下行风险的态度。该模型意味着公司的投资政策将资本的边际成本与未来边际利润贴现现值的τ分位数等同起来——投资直接取决于公司的风险态度。我们进一步将我们的模型整合到投资的“q 理论”中。数值解显示了 τ 分位数的异质性如何影响公司价值和投资决策。分位数投资模型的实证估计表明，投资与托宾 q 之间的关系强度随着下行风险厌恶程度的降低而增强。对企业风险态度的估计揭示了高水平的下行风险厌恶情绪。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32498#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:19:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贴现因素和货币政策：来自双重上市股票的证据 -- 作者：Quentin Vandeweyer、Minghao Yang、Constantine Yannelis</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32499#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了货币政策通过投资者贴现因素向股市传导的情况。为了隔离这个渠道，我们研究了美国货币政策意外对在香港和中国内地同时上市的同一股票价格比率的影响，从而控制现金流预期的修正。我们发现这个渠道强大且不对称，其效应是由货币政策意外降息驱动的。意外降息 100 个基点会导致 5 天内股价比率上涨 30 个基点。这些结果表明，在宽松的货币政策意外出台后，股市风险溢价显着缓慢下降。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32499#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:19:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>局部投影的双重鲁棒性和一些令人不快的变异——作者：José Luis Montiel Olea、Mikkel Plagborg-Møller、Eric Qi、Christian K. Wolf</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32495#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们考虑局部错误指定的平稳向量自回归 (VAR) 模型中的脉冲响应推断。即使错误指定很大以至于可以以接近 1 的概率检测到，传统的局部投影 (LP) 置信区间也具有正确的覆盖范围。这源于类似于现代部分线性回归估计器的“双鲁棒性”属性。相比之下，VAR 置信区间即使在错误指定如此之小以至于难以在统计上检测到并且不能根据经济理论排除的情况下也能显着隐藏。这是因为 VAR 的结果是“没有免费的午餐”：当且仅当方差接近 LP 时，最坏情况的偏差和覆盖范围失真很小。虽然可以通过使用偏差感知临界值或大滞后长度来恢复 VAR 覆盖范围，但所得置信区间往往至少与 LP 区间一样宽。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32495#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:19:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>种族隔离阴影下的学校平等：1940 年左右密西西比州资源不平等的原因和后果 -- 作者：David Card、Leah Clark、Ciprian Domnisoru、Lowell Taylor</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32496#fromrss</link>
      <description><![CDATA[1920 年密西西比州制定的学校财政均衡计划未能帮助该州的许多黑人学生 — — 这种结果在种族隔离的美国南部很常见（Horace Mann Bond，1934 年）。在黑人占多数的学区，当地决策者在从国家现有的人均基金中分配资金时压倒性地支持白人学校，由此导致的对白人学生的高额支出使这些学区没有资格享受均等计划。因此，虽然居住在白人占多数地区的黑人学生受益于黑人学校支出和标准的增加，但黑人占多数地区的黑人学生的学校资金仍然极低，甚至不断恶化。我们对导致黑人学生学校教育资源不平等的所谓平等政策的过程进行了建模，并使用邻近县设计和 IV 策略来估计对黑人儿童的影响。我们发现，正如 1940 年人口普查所报告的那样，当地教育支出对黑人入学率有很大影响，边际支出随着黑人教育程度的提高而增加。最后，我们将 1940 年和 2000 年的人口普查联系起来，表明接受较高水平学校支出的黑人儿童的学业完成率明显更高，晚年收入也更高。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32496#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:19:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不完全竞争匹配的经验框架——作者：Mons Chan、Kory Kroft、Elena Mattana、Ismael Mourifié</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32493#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文建立、识别和估计了一个劳动力市场模型，该模型以工资设定和双边异质性的战略相互作用为特征，以揭示工资不平等的根源。我们提供了模型平衡的易于处理的表征，并证明了其存在性和唯一性。这种均衡的特征使我们能够得出一组丰富的比较静态数据，并衡量工人技能、对便利设施的偏好以及战略互动对均衡工资不平等的相对贡献。使用工具变量，我们确定了劳动力需求和供给参数，并使用来自丹麦的匹配雇主-雇员数据对其进行估计。使用我们估计的结构模型，我们进行了一系列反事实分析，以便对丹麦工资不平等的主要根源进行定量评估。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32493#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:19:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>名义贬值、通货膨胀和不平等——作者：Andrés Blanco、Andrés Drenik、Emilio Zaratiegui</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32494#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究大幅贬值期间的劳动收入分配。在通货膨胀飙升以及实际劳动收入下降和随后复苏的背景下，货币大幅贬值后，各国的不平等现象有所下降。为了更好地了解不平等动态，我们使用了涵盖 2002 年阿根廷货币贬值的新颖行政数据集。我们发现，在所有工人的实际劳动收入同质下降之后，收入分配底部的恢复速度快于顶部。高收入工人的劳动力流动性低和缺乏工会覆盖率是其复苏缓慢的原因。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32494#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:19:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生命周期中的回报异质性和消费不平等——作者：Claudio Daminato、Luigi Pistaferri</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32490#fromrss</link>
      <description><![CDATA[最近的一篇文献认为，财富回报的持续异质性（“类型依赖”）以及与财富水平的正相关（“规模依赖”）对于解释财富分布的特征，特别是其极端集中于顶层的特征发挥着重要作用。相比之下，传统的财富积累模型强调劳动力收入持续差异的作用。使用 PSID 的面板数据，我们首先记录了一个常见的未观察到的成分（我们将其解释为个人的认知和非认知技能的禀赋）推动了财富回报和劳动收入的持续异质性。我们将联合财富回报-收益过程的这些特征嵌入到消费者行为的生命周期模型中，并表明忽略它们将大大低估财富分配顶层人群的平均回报以及消费不平等的水平和加剧整个生命周期。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32490#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:19:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保持外表：相对排名信号的实验研究 -- 作者：Pascaline Dupas、Marcel Fafchamps、Laura Hernandez-Nunez</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32491#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们通过一系列小插图和对科特迪瓦阿比让 2,000 多人进行的现场实验室实验，调查了相对排名考虑因素的潜在福利成本。我们表明：（1）被认为地位较低的个人更有可能在生活的许多方面被排除在有益的机会之外； （2）作为回应，个人扭曲自己的外表和消费选择，以显得更高的地位。这些影响是强大的并且具有显着的经济意义。正如一个简单的信号模型所预测的那样，对于社会经济地位较低（但不是太低）的个人来说，扭曲更大。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32491#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:19:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不平等对再分配的影响：计量经济学分析 -- 作者：Michael J. Boskin、Kareem Elnahal、Adam Zhang</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32492#fromrss</link>
      <description><![CDATA[使用四分之一个世纪以来美国州和联邦税收和转移支付的数据，我们估计了一个回归模型，该模型可以得出市场收入份额从一个五分位到另一个五分位的任何转变对整个税后、转移后收入分配的边际效应。我们使用基于国际贸易冲击、国际大宗商品价格冲击和国内工业需求冲击以及滞后内生变量的工具来识别外生收入分配变化并解释反向因果关系，并控制收入水平、经济周期和收入水平。人口统计。我们发现，市场收入变化的衰减程度最初在五分位数排名中增加，在中间五分位数达到峰值，然后在收入较高的五分位数中下降，这与中位选民政治经济学理论和斯蒂格勒所说的董事定律一致。我们还提供了证据，证明在“实验”中对五分之一的人既没有获得也没有损失产生了相当大的系统性溢出效应，这也有利于中间的五分之一，我们将其称为贪婪的中间选民。提出了“投票”和“收入保险”的联合分析。我们发现平均实际收入和再分配之间存在很强的负相关关系，而两年主导的不平等影响不大。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32492#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:19:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家庭通胀预期：货币政策近期见解概述——作者：Francesco D’Acunto、Evangelos Charalambakis、Dimitris Georgarakos、Geoff Kenny、Justus Meyer、Michael Weber</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32488#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文讨论了最近的一波研究，这些研究强调了消费者通胀预期指标的重要性。与专家或金融市场参与者等其他预期通胀指标相比，消费者的通胀预期反映了社会对通胀信念的更广泛分布。这项研究揭示了消费者期望形成的合理性与传统假设的显着偏差。然而，家庭确实会根据他们对通货膨胀的信念采取行动，尽管其方式可能与传统经济模型的预测不同。最近欧元区的经验凸显了跟踪消费者通胀预期锚定程度的重要性，同时考虑消费者通胀预期固有的复杂性、异质性和主观性。平均而言，消费者的中长期预期与央行目标水平存在明显偏差，并且与专家预期相反，消费者的中长期预期往往与短期通胀消息更加密切地同步变化。通过加强与更广泛公众的接触，央行或许能够通过建立更多的知识和信任来影响预期，从而支持更有效的货币传导。沟通工作需要持续进行，因为央行必须与许多其他对消费者注意力的需求进行竞争。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32488#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:19:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与美国相比，解释印尼人口的不良胆固醇水平和独特的性别模式——作者：Ralph I. Lawton、Elizabeth Frankenberg、Teresa Seeman、Arun S. Karlamangla、Cecep Sumantri、Duncan Thomas</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32489#fromrss</link>
      <description><![CDATA[为了揭示低收入地区心血管疾病风险急剧上升的生物和社会驱动因素，我们将印度尼西亚亚齐省的这些风险与身体成分、行为和社会经济因素之间的联系与美国进行了对比。我们专注于对成人高密度脂蛋白和非高密度脂蛋白胆固醇进行严格验证的测量。尽管印度尼西亚人更年轻且体重指数较低，但与美国人相比，印度尼西亚人的胆固醇生物标志物较差。调整年龄后，这些差距会更大。影响胆固醇的身体成分、行为、人口和社会经济特征并不能解释国家之间的 HDL 差异，但在考虑药物使用后确实可以解释非 HDL 差异。平均而言，两国之间的性别差异不一致，并且在控制观察到的特征后仍然存在。利用印度尼西亚丰富的数据对同一家庭中的男性和女性进行比较，印度尼西亚人之间的性别差距不能用高密度脂蛋白胆固醇来解释，但对非高密度脂蛋白胆固醇来说却大大减弱。这一发现表明，未测量的家庭资源在决定非高密度脂蛋白胆固醇方面发挥着重要作用。更一般地说，它们似乎以复杂的方式受到社会和生物力量的影响，这些影响方式因国家而异，并且对于 HDL 和非 HDL 生物标志物的作用可能也不同。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32489#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:19:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>职业许可会减少经济衰退期间的失业吗？ ——彼得·Q·布莱尔、鲍比·W·钟</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32486#fromrss</link>
      <description><![CDATA[由于职业许可法是不对称的，有执照的工人可以在经济衰退期间免受失业之苦，这使得无执照的工人成为有执照的工人的非法替代品，但反之则不然。我们使用双重差分事件研究设计来检验我们的假设，该研究设计利用许可法律的跨州差异来比较 COVID-19 经济衰退和大衰退前后有执照和无执照工人之间的失业率。在控制工人能力的情况下，我们发现许可证可以保护工人免受经济衰退导致的失业率上升 0.82 个百分点的影响。在 COVID-19 期间和 1.11 p.p.大衰退期间。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32486#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:19:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能的简单宏观经济学——作者：Daron Acemoglu</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32487#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文评估了人工智能新进展对宏观经济影响的说法。它从基于任务的人工智能效果模型开始，通过自动化和任务互补性发挥作用。只要人工智能的微观经济效应是由任务层面的成本节约/生产率提高所驱动的，它的宏观经济后果将由胡尔滕定理的一个版本给出：GDP和总生产率的提高可以通过受影响的任务比例和平均任务来估计级成本节约。根据对人工智能的使用和任务层面的生产率提高的现有估计，这些宏观经济影响看似微不足道，但也很温和——10 年来全要素生产率 (TFP) 的增幅不超过 0.66%。该论文随后认为，即使这些估计也可能被夸大，因为早期的证据来自易于学习的任务，而未来的一些影响将来自难以学习的任务，其中有许多与环境相关的因素影响决策- 没有制定客观的结果衡量标准来学习成功的绩效。因此，未来 10 年的 TFP 增长预测更加温和，预计低于 0.53%。我还探讨了人工智能对工资和不平等的影响。我从理论上证明，即使人工智能提高了低技能工人在某些任务中的生产力（而不为他们创造新任务），这也可能会增加而不是减少不平等。根据经验，我发现人工智能的进步不太可能像以前的自动化技术那样加剧不平等，因为它们的影响在人口群体中分布更均匀，但也没有证据表明人工智能会减少劳动收入不平等。相反，人工智能预计将扩大资本和劳动力收入之间的差距。最后，人工智能创建的一些新任务可能具有负面社会价值（例如在线操纵的算法设计），我讨论了如何纳入可能具有负面社会价值的新任务的宏观经济影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32487#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:19:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算法偏见和历史不公正：种族和数字分析——作者：Abigail Matthew、Amalia R. Miller、Catherine Tucker</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32485#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了 Facebook 上“种族亲和力”分析尝试的影响，该分析反映了用户对 Facebook 内容的参与度。按种族亲和力进行的分析与按地理位置对人口种族的人口普查估计高度相关。然而，相对于基线人口，在前奴隶州，更多的用户被描述为非裔美国人。发生这种情况是因为定位算法能够通过对这些州文化内容的差异化参与来更好地识别黑人用户。这意味着限制种族身份数据收集的政策将因代理的存在而失败，并且依赖代理可能会带来令人不安的偏见。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32485#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:19:40 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>