<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新的NBER工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Feb 2025 06:23:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>运输和供应链中断的刚性 - 朱利亚·布兰卡西奥（Giulia Brancaccio），迈尔托·卡洛普西迪（Myrto Kalouptsidi）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33452#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们为由运输部门的僵化驱动的供应链中断提供了一个简单而直观的故事。在关注海上运输方面，我们认为稳定的宏观经济冲击会影响运输需求，满足运输服务的高度无弹供应曲线。陡度是由船只（运输代理）和港口（运输基础设施）中的平衡瓶颈驱动的。这导致了高度波动的运输价格和港口交通拥堵，影响了全球进口商和出口商。我们讨论了全球贸易和通货膨胀如何对这些成本的反应，因此中断转化为整个经济。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33452#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:23:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI和妇女在欧洲的就业 - 由Stelfia Albanesi，AntónioDiada Silva，Juan F. Jimeno，Ana Lamo，Alonena Wabitsch</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33451#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了在2011  -  2019年期间16个欧洲国家的女性就业份额之间的人工智能（AI）的扩散（AI）的变化之间的联系。使用3位职业的数据，我们发现女性就业份额平均增加了AI的职业。   初始劳动力参与和较高初始女性相对教育的国家表现出更强的积极联系。尽管各个国家之间存在异质性，但几乎所有国家的职业中女性就业份额变化与AI-a-Sable Automation的接触之间都有积极的关系。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33451#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:23:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受雇的道德危害：来自回归不连续的证据 - 乔纳斯·杰森，罗宾·杰森，安德鲁·C·约翰斯顿，ewagałecka-burdziak</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33450#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们利用波兰失业保险中的政策不连续性，以检查对福利持续时间和级别变化的因果影响。使用回归不连续的方法，我们发现了三个发现：（1）较高的收益水平扭曲就业量远大于收益扩展。 （2）福利持续时间和水平相互作用：更长的持续时间大大增加了更慷慨的付款的失真效果。 （3）较高的付款增加了就业工人向失业的过渡。我们开发了一种最佳失业保险的模型，该模型在受雇和失业者之间构成了道德危害。值得注意的是，对于级别的提高，在受雇的失业者中，失真成本比失业者大。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33450#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:23:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贷款证券化是否将借款人暴露于非银行投资者冲击中？</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33449#fromrss</link>
      <description><![CDATA[关闭基金65％的联合贷款，理论上从银行和特质投资者冲击的借款人。但是，集中的资本和粘性关系使公司对最大的CLO投资者保险公司的特质冲击暴露。我们发现：1）经历有利的现金流量的保险公司对关闭的投资更多，尤其是在熟悉的经理中； 2）接触这些现金流量的CLO经理推出了更多交易； 3）使用工具性变化的方法，受影响的公司在较低点差的贷款中获得更多的贷款，增加就业和扩大业务； 4）对私人公司而言，效果比上市公司更强大。这些发现揭示了贷款证券化市场的巨大摩擦。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33449#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:23:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分娩和企业表现：来自挪威企业家的证据 - 约翰·邦尼（John Bonney），路易吉·皮斯塔弗里（Luigi Pistaferri），亚历山德拉·沃纳（Alessandra Voena）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33448#fromrss</link>
      <description><![CDATA[使用挪威的多个行政数据源，我们研究了企业家成为父母之后的公司绩效如何变化。女性拥有的企业的利润大幅下降，稳步下降到基准十年后十年。相比之下，男性拥有的企业没有下降，经常在分娩后的收入和成本增长。女性拥有的公司的利润下降最为明显，在能力高的企业家，是多数所有者的妇女和有工作配偶的妇女中。企业家努力是表现绩效的关键，我们的发现表明，分娩和分娩的时间需求是公司利润下降的重要决定因素。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33448#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:23:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空降铅的隐藏损失：工业铅污染的婴儿死亡率影响 - 凯伦·克莱（Karen Clay），埃德森·R·塞弗尼尼（Edson R. Severnini），小王</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33447#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文使用有关空气铅排放的美国有毒释放库存数据，以提供对空气铅浓度对婴儿死亡率的影响的IV估计。铅对婴儿死亡率的因果作用是通过在报告植物附近的风速相互作用的空气逃离铅排放中的年变化来确定的，这共同决定了局部环境铅浓度。与常规发生并可能促使避免行为的堆栈排放不同，逃避的排放是间歇性的，并且受历史和当前因素（例如风速变化）的影响，因此难以避免。该论文有两个主要发现。首先，较高的空气铅浓度在第一个月和第一年会导致婴儿死亡率较高，这表明在子宫内和环境暴露中都重要。其次，较高的铅浓度增加了低出生体重，突然无法解释的婴儿死亡（SUID）以及呼吸系统和神经系统原因的死亡，这与动物研究的发现是一致的，即使考虑了行为反应。信封计算的背面表明，逃亡铅排放的下降每年可预防34-59例婴儿死亡，每年以2023美元的价格产生380-6.7亿美元的收益。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33447#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:23:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>现代抵押贷款是否为美国婴儿繁荣奠定了基础？ -Lisa J. Dettling，Melissa Schettini Kearney</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33446#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文提出，采用现代美国抵押贷款（即低首付款，长期和固定利率），由联邦住房管理局（FHA）和退伍军人政府（VA）贷款保险计划领导对于20世纪中叶，美国婴儿繁荣，通过为年轻家庭的房屋拥有率急剧提高。使用新近数字化的数据，划分为FHA和VA支持的贷款发行和按州年份出生，以及一种新颖的工具变量策略，隔离了贷款发行的供应方变化，我们发现FHA和VA抵押贷款计划导致300万从1935  -  1957年开始的额外出生，大约有10％的婴儿繁荣分娩。总体效果掩盖了群体差异 - 我们发现FHA/VA贷款对非白人妇女的出生没有影响，在这些贷款计划中与有据可查的种族歧视一致。我们的结果强调了获得房屋所有权在生育决策中的重要性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33446#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:23:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公司薪水和工人搜索 - 由Sydnee Caldwell，Ingrid Haegele，JörgHeining</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33445#fromrss</link>
      <description><![CDATA[工人是否以及如何搜索工作取决于他们对其他公司的薪酬和工作条件的信念。然而，关于工人对外部薪酬的了解知之甚少。我们对与他们的社会保障记录相关的全职德国工人进行了大规模调查，以引起对特定外部公司的薪酬期望和偏好。工人认为，​​他们在外部薪酬方案中面临着相当多的异质性，并将他们的搜索引导到他们认为可以支付更多的公司。工人的预期特定于公司的薪酬Premia与行政记录中观察到的薪酬政策高度相关，并与工人对特定于公司的便利设施的估值相关。大多数工人不愿意寻找一份新工作，或者离开目前的公司，即使是大幅提高工资。切换成本相当于工人年工资的7％至18％。依恋因公司而异，不能用特定于公司特定设施的差异或转换成本来解释。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33445#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:23:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北欧国家的收入平等：神话，事实和课程 -  Magne Mogstad，Kjell G. Salvanes，Gaute Torsvik</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33444#fromrss</link>
      <description><![CDATA[政策制定者，公众评论员和研究人员经常将北欧国家作为一种社会和经济模式的例子，该模式成功地将低收入不平等与繁荣和增长相结合。本文旨在通过整合理论观点和经验证据来批判性地评估这一主张，以说明北欧模型如何运作以及为什么这些国家遭受低不平等。我们的分析表明，北欧的收入平等主要是由小时工资的重大压缩驱动，从而减少了劳动力市场技能和教育的回报。这似乎是通过工资讨价还价系统来实现的，其特征是在行业内部和跨行业的强大协调。这一发现与其他常见的北欧收入平等的解释形成对比，例如通过税收转移系统重新分配，公共支出的公共支出以及补充就业的商品以及旨在均衡技能和人力资本分配的公共政策。我们考虑了寻求减少收入平等的其他经济体的潜在教训。我们通过讨论几个未经证实或未解决的问题和问题来结束。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33444#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:23:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空间动力学 - 由克劳斯·德米特（Klaus Desmet），费尔南多·帕罗（Fernando Parro）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33443#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了最近的文献，该文献研究了在时空中经济活动的空间分布。我们讨论了使经济活动的动态力量（例如内源性创新，前瞻性的位置选择，资本和资产积累，思想扩散和随机基本原理）的方法论进步，例如具有许多异构地点和丰富的经济地理。这些框架仍然可以进行定量评估。我们还讨论了通过这些框架的镜头在最近的工作中探讨的广泛经验问题，包括气候变化的全球和地方经济影响，贸易和移民政策的动态影响，劳动力市场调整到进口竞争，空间后果结构变化，基于场所的政策的动态影响以及大型基础设施项目的长期空间效应。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33443#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:23:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机构，技术与繁荣 - 撰写的Daron Acemoglu</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33442#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文回顾了我在比较发展，殖民主义和制度变化方面的主要动机和论点，这些内容经常与詹姆斯·罗宾逊（James Robinson）和西蒙·约翰逊（Simon Johnson）共同进行。然后，我提供了一个简单的框架来组织这些想法，并将它们与我的创新和技术研究联系起来。该框架围绕着实用技术的可能性边界，该框架描绘了给定技术的社会中可能的资源分布，并通过不同的技术选择工作。它强调了各种类型的机构，市场结构，规范和意识形态如何沿边境的前沿和转移，并提供了对社会力量的简单形式化，从而导致制度持久性以及那些可以触发制度变化的社会力量。该框架还使我们能够概念化在破坏时期，以及有时很小的差异如何对繁荣和制度轨迹产生放大影响。通过这种方式，它表明了不同的破坏性时期之间的一些相似之处，包括欧洲殖民主义的发作，19世纪的工业技术的传播（或缺乏）以及与当今AI的使用，采用和发展有关的决定。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33442#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:23:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界财务周期的新古典模型 -  Yan Bai，Patrick J. Kehoe，Pierlauro Lopez，Fabrizio Perri</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33441#fromrss</link>
      <description><![CDATA[新兴市场在主权差异中面临巨大而持续的波动。这些波动在多大程度上是由当地冲击与发达经济体的财务状况驱动的？为了回答这个问题，我们开发了一个新古典的商业周期模型，该模型具有先进的国家，北部和许多新兴市场经济体，即南方。北方家庭投资国内股票，国内违约债券和国际主权债务。在2008  -  2016年期间，全球周期阶段，北部占南部差异波动的68％。然而，在整个1994  -  2024年期间，北部冲击不到这些波动的20％。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33441#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:23:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通货膨胀期望在解散过程中会更加锚定吗？欧元区公司的证据 - 由Ursel Baumann，Annalisa Ferrando，Dimitris Georgarakos，Yuriy Gorodnichenko，Timo Reinelt</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33440#fromrss</link>
      <description><![CDATA[成功的解散是否有助于锚定通货膨胀期望？我们提供了有关欧元区公司自2022年以来欧元区公司通货膨胀期望的动态的新调查证据。我们表明，随着通货膨胀的进展，公司的短期通货膨胀期望对通货膨胀目标稳步下降。但是，我们还记录了长期通货膨胀预期的厚尾巴，对通货膨胀前景的实质分歧以及对短期通货膨胀预期的长期通货膨胀期望的敏感性提高。这些发现表明，将通货膨胀期望完全符合中央银行的目标可能需要更多的时间。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33440#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:23:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>道德危害和收入驱动偿还计划的可持续性 -  Chao Fu，Xiaomeng Li，Basit Zafar</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33411#fromrss</link>
      <description><![CDATA[收入驱动的还款（IDR）计划将学生贷款还款与收入偿还，并在偿还某些年后宽恕未偿债务。我们通过一项调查研究这些功能如何影响一个人的职业选择，在调查中要求同一学生根据各种还款计划选择工作概况。与我们的Ben-Porath风格模型一致，调查结果表明，IDR是一把双刃剑。一方面，根据标准还款计划，有36％的学生在没有债务的情况下获得了他们的潜在选择；类似于宝贵教育（拯救）计划的IDR将这一部分减少到20％。另一方面，IDR诱发道德危害：根据拯救计划，有22％的学生选择具有较低初始工资和工资增长的工作概况比在无债务方案中的选择较高，从而使部分债务宽恕了。一个简单的计算表明，仅此类型的道德危害就会使救助计划被私人贷方执行不可或缺。但是，由于政府有能力征收个人终身所得税，政府运营的IDR是可持续的。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33411#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:23:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>财务抢劫和控制居民流出 - 作者：Bo Li，Alessandro Rebucci，Hui Tong</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33406#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文培养了居民对资本流出的先发制人控制理论，作为减轻国内资产市场中的繁荣型周期的第二好的工具，并防止财富转移到无知的交易者到泵送和降低投机者，或财务“抢劫者”，如Akerlof和Romer（1993）所述。该模型意味着，当国内金融监管的设计不完美或执行时，控制居民流出的控制减少了零售投资者的操纵（我们称之为抢劫），稳定资产价格并降低了资本飞行。该论文还提供了令人信服的证据，该证据支持该模型的主要含义，这与发展中国家的机构特别相关。我们发现，向避风港国家的存款流出在房价的破产之前增加了，对居民流出的控制权更严格，经历了更大的储存押金流出到此类目的地。经验分析根据巴拿马文件的数据揭示了避风港国家的新成立的类似模式。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33406#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:23:09 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>