<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新的NBER工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Mar 2025 06:24:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>专家患者使用可避免的医疗保健-Pragya Kakani，Simone Matecna，Amitabh Chandra</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33573#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们衡量专家患者（受过医生和护士培训的患者）是否急诊就诊和这些差异的原因更少。相对于类似的患者，医生和护士的ED访问量减少了19.8％和5.1％，这主要是由于可避免的访问较少。医师和其他患者之间可避免的就诊的差异通常是通常需要处方的诊断，医生经常自行规定。我们的结果表明，改善急性症状处方的机会，不仅仅是改善患者教育，还可以减少可避免的医疗保健。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33573#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:24:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无补偿的征用：1970  -  1973年智利的铜 - 塞巴斯蒂安·爱德华兹（Sebastian Edwards）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33572#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我分析了1970年代萨尔瓦多·阿伦德（Salvador Allende）社会主义政府期间大型铜矿的国有化。这是最早的案件之一，“无偿国有化”。智利的法律论点是基于新颖的想法，即“足够”付款应计算为账面价值减去“过高的利润”。反过来，每年的利润过多，因为利润超过了账面价值的12％。我分析了导致国有化的经济论点，并重构并进行了严格评估用于计算“过高利润”和“足够赔偿”的方法。我分析了美国和跨国公司对智利国有化政策的反应。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33572#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:24:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从进入健康：早期生命接触堕胎合法化和下一代的健康状况 - 作者：Hamid Noghanibehambari，David Slusky，HOA VU</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33571#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们通过分析了这种政策转变的早期暴露会影响下一代的出生结果，从而研究了美国合法堕胎的多代化影响。使用事件研究和双向固定效果模型，我们将母亲的早期生活接触与法律流产联系起来，并在随后一代的出生结果中改善，包括更高的出生体重和降低出生体重的率。我们对机制的分析表明，这些改善的出生结果的改善不是由治疗一代中母性种族或年龄组成的变化所驱动的。取而代之的是，在治疗一代中，增强的教育程度和增加的产前护理利用似乎起着至关重要的作用。我们的结果强调了生殖健康政策的深远含义，尤其是在后时代时期有关的，在这种情况下，访问可能再次受到许多人的限制。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33571#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:24:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ivy-Plus大学的标准化考试成绩和学业表现 - 约翰·N·弗里德曼（John N.</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33570#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们分析了多个Ivy-Plus大学的学生的入学记录和成绩单记录，以研究标准化（SAT/ACT）考试成绩，高中GPA和一年级大学成绩之间的关系。标准化的测试成绩预测了学术成果，其正常化的坡度是高中GPA的四倍，这一切都以学生的种族，性别和社会经济地位为条件。标准化的测试分数也没有校准偏见，因为它们不会为来自较优势背景的学生提供高估的大学表现。这些结果共同表明，标准化的测试分数提供了重要信息，以衡量申请文件中其他地方无法获得的申请人的学术准备。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33570#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:24:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>零售汽油行业竞争的影响 - 作者：里德·泰勒（Reid B.</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33569#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们通过使用高频价格数据和加利福尼亚所有加油站的精确地理位置来估算竞争对现有公司定价的影响。使用活动研究设计，我们发现新站的进入与现有商店价格下降2.5美分有关，这相当于估计的零售标记降低7％。效果是直接的，持久的，没有任何威慑迹象或限制定价行为。相比之下，附近的退出会导致对价格的估计无效影响，而没有掠夺性定价的证据，导致车站出发时。在所有燃料混合物中，结果都是一致的，并随着站距离消散。最后，我们探讨了不对称的效果，表明差异不能归因于品牌差异，与高速公路的距离或数据质量特质的差异，尽管我们发现了提出的证据表明，出口往往会发生在竞争激烈的市场和贩运较少的站点中。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33569#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:24:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从令人难以置信的贸易改革中恢复可靠的贸易弹性 - 乔治·A·亚历山德里亚（George A.</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33568#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究贸易 - 政策动态如何影响贸易量的动力以及这些影响对贸易弹性估计的影响。从1974  -  2017年开始，我们使用有关中国和越南的美国进口和贸易政策的数据，这是进口增长最大且在过去五十年中最大的关税降低的国家，以及在未经预期的永久性关税变化后恢复贸易弹性的动态途径的异质性动态贸易模型。我们估计，短期贸易弹性约为三个，长期贸易弹性约为14，并且发现缩小目前和长期贸易水平之间差距的一半大约需要五年。我们认为，在这些改革之前和之后，未来贸易政策的预期动态降低了对长期贸易弹性的形成估计，并偏向于短期弹性的估计。我们认为，这些衡量问题对于其他贸易改革，尤其是构成大多数数据的正常贸易关系（NTR）制度的贸易改革的问题。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33568#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:24:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宏观经济学和气候变化 - 阿德里安·比拉尔（Adrien Bilal），詹姆斯·H。</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33567#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文调查了将宏观经济学和气候变化联系起来的文献。我们将审查分为三类：（i）损失和损害，它评估了气候变化的长期经济成本和非市场影响； （ii）缓解和能量转变，它评估了从化石燃料转向可再生能源的宏观经济后果； （iii）适应，探讨了管理热应激所必需的经济调整，更频繁的恶劣天气事件和海洋上升。我们讨论量化这些结构变化的宏观经济框架以及指导其校准的经验估计。我们建议需要在气候上进行宏观经济研究的领域。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33567#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:24:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寻求人工智能知识 - 约书亚·甘斯（Joshua S. Gans）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33566#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了人工智能（AI）的引入，尤其是能够在已知数据点之间精确插值的生成性和大型语言模型，重塑科学家追求新颖与增量研究的激励措施。扩展了Carnehl和Schneider（2025）的理论框架，我们分析了决策者如何利用AI来提高定义明确的知识领域的精度。我们确定了AI工具的可用性鼓励科学家选择更多具有社会价值，高度新颖的研究项目的条件，与传统的增量知识增长模式形成鲜明对比。我们的模型表明了一个关键的互补性：科学家在战略上使他们的研究新颖选择保持一致，以最大程度地提高AI可以可靠地为决策提供信息的领域。这种动态从根本上改变了科学知识的演变，导致系统的“垫脚石”扩展或战略知识的内源性研究循环加深。我们讨论了对科学政策的广泛含义，强调了足够有能力的AI工具可以减轻科学创新方面的传统效率低下，从而使私人研究激励措施与社会的最佳距离紧密保持一致。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33566#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:24:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>测试给定投资组合在高维度的效率 - 由Mikhail Chernov，Bryan T. Kelly，Semyon Malamud，Johannes Schwab</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33565#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们将开创性的长臂猿 - 桑克森测试概括为经验相关的情况，在经验上，测试资产的数量远远超过了观察次数。在这种情况下，需要使用测试资产协方差矩阵的正则估计器，这会导致原始测试统计量的偏见。随机矩阵理论使我们能够考虑这些偏见并评估测试的能力。功率随测试资产的数量增加，并达到广泛的本地替代方案的最大值。这些结论得到了广泛的模拟研究的支持。我们对最先进的候选有效投资组合和测试资产进行经验实施测试。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33565#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:24:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石油和天然气行业的甲烷减少成本：调查与合成 - 约瑟夫·E·阿迪，森林L. renhardt，罗伯特·N·斯塔文斯</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33564#fromrss</link>
      <description><![CDATA[人们对甲烷作为造成全球气候变化的贡献的人为排放的相对重要性越来越认识到。在包括美国在内的某些国家中，这种排放的重要来源是石油和天然气（O＆amp; g）行业。这表明，对甲烷排放减少的边际减排成本功能的理解的重要性。学者采用了多种方法来估计减排成本，包括工程成本模型，天然气市场的计量经济学分析以及对州级法规的统计回顾性分析。我们批判性地总结了这些方法并综合了它们的结果。我们发现，在美国和其他地方的O＆amp; g部门中低成本甲烷的巨大潜力，尽管应使用一定的盐占用广泛的负减排成本机会。我们还发现，低成本减排的潜力并非没有限制。尽管将甲烷排放量的切割成一半是相对便宜的，但当减少降低超过基线水平的60％至80％时，可能会发生急剧上升。随着时间的推移，该阈值可能会随着时间的推移而变化，随着遥感的技术进步，可以在各种野心下降低减排成本。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33564#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:24:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平权行动禁令的学术后果与多样性目标相结合 - 埃里克·齐兹维茨</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33563#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了一所大学受到法律禁令在录取中的平权行动的影响和增加代表性不足少数群体（URMS）的压力的问题，UCLA的例证是，该问题在2006年通过了整体录取程序，以响应抗议低级URM招生的抗议。新的过程将入学学生的URM份额提高了约3个百分点，但是变化的主要影响是对种族/族裔群体中的录取决策。在所有小组中，申请人的入院率很高，低收入和父母教育的申请人下降。相对于UCLA的2006年前的测量表明，通过整体入院实现URM入院的偏好大约是通过简单的插槽之间的简单重新分配来实现的成本大约4-5倍。如果加州大学洛杉矶分校（UCLA）遵守对平权行动禁令的更严格的解释，那将会更加昂贵。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33563#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:24:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府的实物援助和慈善服务的拥挤：免费学校餐的证据 - 克里斯塔·J·鲁菲尼（Krista J.</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33562#fromrss</link>
      <description><![CDATA[许多社区组织提供类似于政府计划的服务，但是有限的证据表明政府援助如何影响慈善服务的使用和可用性。这项研究探讨了如何通过全校免费餐饮计划获得联邦营养援助的机会，从而影响了美国最大的食品银行网络中食品银行的使用。获得免费学校餐点的10％增加了10％的食物库将食品分配的食物量减少了0.9-1.4％，而无需大大减少捐款，筹款活动或可用的食物量。减少食品银行的使用仅在以前很少有资格获得政府援助的学生中找到。我们的发现强调，即使是为特定人群服务并提供不同服务的安全网计划，也可以减少对慈善组织的压力，尤其是在以前在政府援助方面服务不足的领域。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33562#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:24:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>区域和城市经济学中的新数据和见解 - 作者：Ran Abramitzky，Leah Platt Boustan，Adam Storegard</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33561#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本章调查了过去十年来城市和区域经济学领域采用的新数据来源及其启用的见解。我们首先提供有关数据源的底漆，包括优势，缺点和用例。历史数据源包括链接的人口普查记录以及数字化的地图和目录。当代数据来自卫星，手机，社交媒体和Wiki，发布了价格和列表，电子商务和支付卡交易，新近可用的管理资源以及文本等。然后，我们讨论了这些数据在整个城市和地区经济学的实质领域都能实现的，每个领域的历史和当代例子。我们以一些预测和警告结束]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33561#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:24:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最佳的货币政策对关税的反应 -  Javier Bianchi，弗洛夫·库利伯利</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33560#fromrss</link>
      <description><![CDATA[最佳的货币政策对关税的反应是什么？本文在开放性的新凯恩斯主义模型中探讨了这个问题，并表明，最佳的货币政策响应是扩张的，通货膨胀率上升了超过关税的直接影响。无论关税是否适用于消费商品还是中间投入，无论是暂时还是永久性，以及关税是否解决其他扭曲，该结果均可持有关税。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33560#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:24:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>没有走的道路：开车距离和约会可用性如何塑造堕胎禁令的影响 - 凯特琳·迈尔斯，丹尼尔·丹奇，梅拉·派登·托雷斯</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33548#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们使用差异差异研究设计来估计堕胎禁令对县级出生的影响，利用数据的变化数据在最近的堕胎仍然合法的最近设施的驾驶距离和约会可用性上。我们发现仅禁止增加出生，但它们的总影响取决于地理障碍。即使在距离和约会可用性保持不变的县中，总禁令也会导致出生率增加1.0％，这表明造成寒冷的效果（由于法律不确定性，错误信息或后勤障碍，这都是造成的，这独立于可衡量的障碍。但是，由于旅行负担，这种影响大大增长。在最近的堕胎设施距离预约50英里的县中，当距离上升至300英里时，总禁令将出生增加2.8％。目的地城市的有限任命可用性进一步扩大了这些影响，从而增加了0.4个百分点的出生点。最大的增长发生在黑人和西班牙裔妇女中，那些没有大学学位的妇女以及未婚妇女。我们没有观察到证据表明，尽管后勤，财务和远程医疗堕胎支持扩大，但这种影响随着时间而减少，强调了地理障碍在堕胎方面所起的持续作用。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33548#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:24:32 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>