<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Jun 2024 06:20:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>破坏稳定的数字“银行漫步”——Naz Koont、Tano Santos、Luigi Zingales 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32601#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了数字银行对存款特许经营权价值和银行业稳定性的影响。使用 Koont (2023) 中的数字银行分类，我们发现当联邦基金利率上升时，存款流出速度更快，提供移动应用程序和经纪服务的银行的存款成本增加更多。使用 Drechsler 等人 (2023b) 的模型，我们发现校正数字贝塔系数和存款流出会导致数字经纪银行的存款特许经营权价值比传统银行低 14-22%。此外，我们发现当利率上升时，数字经纪银行的存款特许经营权价值增加较少，对冲作用较小。我们将这一分析应用于硅谷银行 (SVB) 的案例，发现存款特许经营权价值的降低可以解释为什么 SVB 在 2023 年 3 月初甚至在银行挤兑发生之前就破产了。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32601#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:20:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙事的宏观经济学——乔尔·P·弗林、卡提克·萨斯特里</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32602#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究叙事的宏观经济影响，叙事被定义为具有传染性的经济信念。在一个标准的商业周期模型中，叙事会产生持续的、由信念驱动的波动。具有足够传染性的叙事可以“病毒式传播”，从而在模型独特的均衡中产生滞后现象。从实证上讲，我们使用自然语言处理方法来衡量公司的叙事。与理论一致，叙事具有传染性，公司在采用乐观的叙事后会扩张，即使这些叙事对未来公司的基本面没有预测能力。从数量上看，叙事分别解释了 21 世纪初经济衰退和大衰退期间 32% 和 18% 的产出减少，以及 19% 的产出差异。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32602#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:20:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>主权债务减记：200 年的债权人损失——克莱门斯·M·格拉夫·冯·卢克纳 (Clemens M. Graf von Luckner)、约瑟芬·迈耶 (Josefin Meyer)、卡门·M·莱因哈特 (Carmen M. Reinhart)、克里斯托夫·特雷贝施 (Christoph Trebesch) 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32599#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了过去 200 年的主权外债危机，重点关注债权人损失或“减记”。我们的样本涵盖了自 1815 年以来 205 次违约期间与外部私人债权人进行的 327 次主权债务重组。债权人损失差异很大（从零到 100%），但统计分布在两个世纪中保持了惊人的稳定，平均减记约为 45%。数据还显示，“连续重组”（即在同一次违约期间进行两次或两次以上的债务交换）正在增加。为了解释这种连续重新谈判的趋势，我们引入了“Bulow-Rogoff 减记”——一种累积指标，用于衡量单次债务危机期间所有重组的债权人损失总额。使用这一指标，我们表明，债务危机持续时间越长，减记幅度越大，而临时重组提供的债务减免有限。我们进一步研究了过去预测债务折让幅度的因素，并确定了适用于未来违约的“经验法则”。较贫穷的国家、首次发行债券的国家以及从外部债权人大量借款的国家在违约情况下的债务折让幅度都显著增加。地缘政治冲击（如战争、革命或帝国解体）带来的债务折让幅度最大。主权债务投资灾难通常与（地缘）政治灾难有关。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32599#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:20:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>主权违约的社会成本——Juan P. Farah-Yacoub、Clemens M. Graf von Luckner、Carmen M. Reinhart 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32600#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了主权债务违约对经济和社会的影响。我们关注危机对实际人均 GDP、婴儿死亡率、预期寿命、贫困人口数量和人均卡路里供应量的影响。在方法论排除后，样本涵盖了 1815 年至 2020 年间的 221 次违约事件。分析采用了一种折衷的经验策略，依赖于增强合成控制方法和局部预测。我们的研究结果表明，主权债务违约会导致严重的不利经济后果，违约经济体在违约三年内人均 GDP 累计落后于其他经济体 8.5%。此外，十年后，人均产出仍比未违约的经济体低近 20%。根据我们研究的健康、营养和贫困指标的轨迹，我们评估主权债务违约的社会成本是巨大的、广泛的和长期的。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32600#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:20:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带摩擦的弥散聚束：理论与估算——作者：Santosh Anagol、Allan Davids、Benjamin B. Lockwood、Tarun Ramadorai</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32597#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们将摩擦的一般模型纳入基于聚束的弹性估计量中。该模型依赖的参数比传统方法少，用单个“块度参数”取代聚束窗口边界，同时匹配丰富的观察到的聚束模式，例如税收扭结周围的尖峰扩散和缺口上方主导区域的密度降低。模拟表明，在存在摩擦的情况下，传统方法可能会以过高的信心低估弹性。我们的方法从扭结周围的聚束质量扩散和缺口周围的不对称中提取信息，揭示摩擦的大小、未观察到的成本以及扭结与缺口的误解。通过对南非行政税收数据估计该模型，我们发现个人和公司似乎将底部零到正的税收扭结视为缺口，并且我们发现工薪阶层与自雇人士之间以及有无付费税务从业人员的公司之间的块度差异。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32597#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:20:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VAR 中的动态识别——作者：Paul Beaudry、Fabrice Collard、Patrick Fève、Alain Guay、Franck Portier</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32598#fromrss</link>
      <description><![CDATA[大多数宏观经济模型将经济结果视为由内生和外生动态力量的组合产生的。具体而言，外生力量通常被建模为一组独立的动态过程。在本文中，我们首先表明这种双重动态结构足以识别任何此类模型固有的整个结构脉冲响应集。不需要额外的限制。然后，我们利用这一结果来建议如何使用它来评估常见的 SVAR 限制（影响限制、长期限制和代理 VAR）。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32598#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:20:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通胀目标：实践超越理论——Mervyn A. King 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32594#fromrss</link>
      <description><![CDATA[通货膨胀目标早在通货膨胀目标理论发展之前就被引入。通货膨胀目标理论之所以成功，是因为它包含了一套新的程序和机构，以透明和负责任的方式制定货币政策——“受约束的自由裁量权”；后者的用处较小，因为它声称是一种决定价格水平的理论。但通货膨胀目标并不构成一种新的货币传导机制理论。人们相信它确实是一种货币传导机制理论，这导致米尔顿·弗里德曼的“通货膨胀在任何地方都是货币现象”的名言被“通货膨胀在任何地方都是暂时现象”的新名言所取代。这在最近的通货膨胀期间产生了不良后果。本文最后讨论了未来通货膨胀目标面临的挑战。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32594#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>灾害管理——作者：John Van Reenen、Agnes Norris Keiller</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32595#fromrss</link>
      <description><![CDATA[气候变化使自然灾害更加频繁，但人们对企业抵御此类灾害和适应灾害频率增加的能力知之甚少。我们使用最新一轮世界管理调查 (WMS) 来研究这个问题，其中包括企业对气候变化的看法和适应行为的新问题。结合自然灾害的地理编码数据和之前的 WMS 调查，我们创建了一个涵盖 33 个国家和 30 年的 8,000 家企业的面板，该面板显示，灾害的暴露会降低增长投入、产出和企业生存。更重要的是，采用结构化管理实践的企业更具弹性，就业和资本的下降幅度要小得多。为了了解这种弹性背后的机制，我们使用新的 WMS 气候问题来表明管理更好的企业对其业务的气候相关风险有更准确的认识。这些公司也更有可能采取措施适应气候变化，无论是整体上还是针对他们所感知的气候风险。公司组织的其他方面，如权力下放，也有助于防范灾害，但它们的适应行为并不具有针对性。这些结果表明，改善管理是帮助保护经济体免受气候变化冲击的方法之一。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32595#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汇率脱钩再探——作者：Ryan Chahrour、Vito Cormun、Pierre De Leo、Pablo A. Guerrón-Quintana、Rosen Valchev</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32596#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们发现，预期美国生产率的变化解释了美元/G7 汇率波动的一半以上。正确预期的生产率变化和预期噪音（影响生产率预期但不影响其最终实现）都有很大的影响。这种“噪音新闻”主要与中长期 TFP 增长有关，并通过导致与无抛补利率平价的显著偏差而传导至汇率。这些干扰共同产生了许多众所周知的汇率难题，包括可预测的超额回报、较低的 Backus-Smith 相关性和过度波动。我们的研究结果表明，这些难题有一个共同的起源，与生产率预期有关。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32596#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>慈善：美国家庭捐钱或捐时间的比例下降了吗？——V. Kerry Smith</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32592#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文使用 1992 年至 2022 年消费者财务调查 (SCF) 中有关慈善捐款问题的回答来考虑美国家庭向慈善组织捐款或投入时间的比例。在此期间，捐款 500 美元或以上的比例保持相对稳定，约 47% 的人回答他们在 1991 年和 2021 年都捐款过。2005 年后，志愿服务时间的家庭比例持续下降，从 34% 下降到 26%。当样本仅限于捐款或志愿服务的人时，结果证实了捐出时间或金钱之间的关系取决于人们的其他慈善行为。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32592#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:20:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1890-2006 年美国房价——作者：Ronan C. Lyons、Allison Shertzer、Rowena Gray、David N. Agorastos</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32593#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们利用数百万份报纸上的房地产信息，构建了 20 世纪美国城市首个一致的市场租金和房屋销售价格系列。我们的研究结果修正了美国房地产市场的几个典型事实。20 世纪，大多数城市的实际市场租金并未下降。相反，从 1890 年到 2006 年，实际租金水平上涨了约 20%。1965 年至 1995 年，实际房屋销售价格的增长也比人们普遍理解的要大。利用这些系列，我们记录了有关房地产市场的几个新事实。不同城市和不同时期的房屋所有权回报率差异很大，但从历史上看，租金回报比每个城市的资本收益都重要得多。我们讨论了我们的指数对商业周期和消费者价格指数的影响。最后，我们提供证据表明，由于自然的建筑和监管限制，不同城市的房价随时间推移不均衡地上涨。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32593#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:20:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>情绪与主观崩盘信念——作者：William N. Goetzmann、Dasol Kim、Robert J. Shiller</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32589#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在过去二十年中，席勒投资者信心调查的受访者认为，股市灾难性崩盘的概率远高于此类事件的历史频率。我们将这些崩盘概率分解为基本面和主观成分，并使用大型语言模型来估计受访者叙述的情感内容。主观崩盘成分与高负面情绪密切相关。我们使用受访者所在地来测试异常外生冲击的新闻如何影响崩盘信念的形成。结果与风险即感受假设一致，并表明对重大事件新闻的情绪反应可能在投资者对罕见灾难的信念的规模和变化中发挥作用。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32589#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:20:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>包容性劳动力参与对缓解人口老龄化的作用：缩小美国种族/民族与性别之间的差距——作者：René Böheim、Thomas Horvath、Thomas Leoni、Martin Spielauer</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32590#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们开发了一个动态微观模拟模型，以预测 2022 年至 2060 年美国的劳动力和经济抚养比，同时考虑到人口预测和不同种族/民族和性别的人口群体之间的巨大不平等。我们对比了政策情景，并展示了缩小人口亚群之间的教育、健康和参与率差距对增加美国劳动力的潜在影响。我们的基线预测表明，到 2060 年，劳动力将增加约 2700 万人，这主要是由人口增长造成的。消除人口健康和教育水平对劳动力参与率的差异的下游效应可以使我们的基线预测增加约 10%（+260 万人）。然而，如果我们假设具有相似特征的个人的参与率均等化，那么缩小性别之间以及少数族裔群体和非西班牙裔白人人口之间的差距的潜在影响要大得多。例如，缩小不同种族群体的性别差距可以增加 990 万至 1,430 万劳动力。总体而言，减少劳动力参与率的差距有可能抵消人口老龄化对经济抚养比的影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32590#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:20:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>软件正在吞噬世界吗？——Sangmin Aum、Yongseok Shin</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32591#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在解释发达经济体劳动收入份额下降时，宏观文献发现资本和劳动力之间的替代弹性大于 1。然而，绝大多数微观层面的估计表明，资本和劳动力是互补的（弹性小于 1）。使用来自韩国的企业和机构层面的数据，我们将资本分为设备和软件，因为它们可能以不同的方式与劳动力相互作用。我们的估计表明，设备和劳动力是互补的（弹性 0.6），与其他微观层面的估计一致，但软件和劳动力是替代品（1.6），这一新发现有助于调和宏观与微观文献弹性不一致。随着软件质量的提高，由于要素替代和内生加价上涨，企业内部的劳动力份额下降。此外，随着生产效率的提高，生产会重新分配给更密集使用软件的公司。由于数据表明这些公司的加价率更高，劳动力份额更低，因此重新分配进一步提高了总加价率并降低了总劳动力份额。软件的崛起占韩国1990年至2018年劳动份额下降的三分之二。要素替代和加价渠道同样重要。另一方面，设备价格下降的作用较小，因为要素替代和加价渠道相互抵消。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32591#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:20:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>支付合理份额：感知公平和税收遵从 - 作者：Brad C. Nathan、Ricardo Perez-Truglia、Alejandro Zentner</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32588#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们提供了公平性对税收遵从性的作用的证据：如果家庭认为其他家庭也缴纳了公平的税款，他们就愿意缴纳更多的税款。我们在美国房地产税的背景下进行了一项信息披露自然现场实验。我们对家庭对其他家庭支付的平均税率的看法引入了外生冲击。我们发现，感知的平均税率越高，提出税务申诉的可能性就越低。将我们的估计转化为货币指标，我们发现，平均家庭每多缴纳 1 美元，纳税人就愿意多缴纳 0.43 美元的税款。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32588#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>