<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:16 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>总量冲击与偏好和信念的形成——Paola Giuliano、Antonio Spilimbergo 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32669#fromrss</link>
      <description><![CDATA[越来越多的研究表明，总体冲击会影响偏好和信念的形成。本文回顾了社会学、社会心理学和经济学的证据，以评估总体冲击的相关性、经历冲击的时期是否重要以及它们是否会永久改变偏好和信念。我们回顾了有关经济衰退、通货膨胀经历、贸易冲击和总体非经济冲击（包括移民、战争、恐怖袭击、流行病和自然灾害）的文献。对于每一种总体冲击，我们讨论主要的实证方法、它们的局限性以及它们在研究中的可比性，并概述可能的机制（只要可用）。在所审查的论文中，我们一致得出了一些结论。首先，总体冲击会影响许多偏好和信念，包括政治偏好、风险态度和对机构的信任。其次，成年初期经历的冲击的影响更强烈、持续时间更长。第三，负面的总体经济冲击通常会将偏好和信念移到政治光谱的右侧，而非经济负面冲击的影响则更加多样化，并且取决于具体情况。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32669#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育市场的搜索和偏见信念——作者：Patrick Agte、Claudia Allende、Adam Kapor、Christopher Neilson、Fernando Ochoa</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32670#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了在智利全国范围内的学校选择过程中，搜索成本、对学校的有限了解、对学校属性的误解以及对未知学校的错误信念如何影响家庭的搜索和申请决策。我们将有关搜索活动的新数据与家庭调查小组、行政申请数据、随机信息实验以及带有主观信念的需求和顺序搜索模型相结合。从描述上讲，家庭在多个维度上持有不准确的信念和误解，从而扭曲了感知的搜索回报。最重要的是，他们并不了解所有学校，并且会误解他们所了解和喜欢的学校的质量评级。改进搜索技术将提高家庭的搜索努力和福利。纠正对已知学校可观察结果的错误认知将使学生匹配到质量更高的学校，相当于在完全信息基准下可以实现的水平。没有误解的模型会错误地预测质量下降。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32670#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>编纂、技术吸收和工业革命的全球化——作者：Réka Juhász、Shogo Sakabe、David Weinstein</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32667#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了 19 世纪末全球的技术吸收情况。我们构建了几个新的数据集来测试这样一种观点：各国吸收工业革命的技术需要以本土语言编纂技术知识。我们发现，只有在能够获得编纂技术知识的国家和殖民地，比较优势才会转移到可以从专利中受益的行业，而其他地区则不然。以明治时期日本快速而史无前例的技术知识编纂为例，我们表明，这种模式只有在日本政府编纂了与 1870 年德国一样多的技术知识之后才出现在日本。我们的研究结果为技术传播相关的摩擦提供了新的见解，并提供了一个新颖的视角来解释为什么明治时期的日本在第一次全球化浪潮中成功地实现了工业化，在非西方国家中独树一帜。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32667#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>设计科学资助——作者：Christoph Carnehl、Marco Ottaviani、Justus Preusser</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32668#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文概述了科学资助的经济学，重点关注了研究中固有的不确定性、研究人员的激励措施和资助设计之间的相互作用。资助不同于传统的市场体系和其他科学和创新政策工具，如奖项和专利。我们概述了科学特有的主要经济力量，并指出经济学文献对资助的关注有限。利用信息经济学的工具，我们确定了资助过程各个阶段的关键激励问题，并为有效的资助设计提供了指导。
在分配阶段，资助者的目标是选择最有价值的申请，同时最大限度地降低评估成本。选择规则反过来会影响研究人员申请和投资其提案的动机。在资助管理阶段，资助者监督研究人员以确保资金的有效使用。我们讨论了（部分）抽签的优势和潜在缺陷，并强调了分阶段的资助设计在促进资助的有效使用方面的有效性。
除了这些广泛适用的见解之外，我们的概述还强调了进一步研究资助的必要性。研究不足的领域包括微观层面上不同资助阶段之间的相互作用，以及宏观层面上资助与科学市场中其他工具之间的相互作用。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32668#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普的话——尼基塔·萨文、丹尼尔·特雷斯曼</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32665#fromrss</link>
      <description><![CDATA[唐纳德·特朗普的竞选演讲给一些人留下了深刻印象，也激怒了另一些人。然而，人们对他的言论随着时间的推移发生了怎样的变化以及与美国国内外其他政客的言论相比知之甚少。我们分析了特朗普在 2015-24 年期间的一系列月度公开演讲，并将其与其他美国总统候选人和过去和现在的世界各国领导人的演讲进行了比较。我们发现，随着时间的推移，特朗普对暴力词汇的使用有所增加——反映出他对战争的关注度增加，但对犯罪的关注度更高——现在超过了我们研究的所有其他民主党政客。与此同时，特朗普对与经济表现相关的词汇的使用有所减少，这与总统候选人的总体趋势相吻合。最后，尽管特朗普的言论包含民粹主义元素，但他的言论与民粹主义刻板印象有着显著的不同，尤其是在他相对较少提到“人民”方面。他越来越多地体现了一种消极的民粹主义，专注于贬低外来群体。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32665#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成功抑制通货膨胀的历史经验——克里斯蒂娜·罗默、戴维·罗默</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32666#fromrss</link>
      <description><![CDATA[为什么有些通货紧缩的尝试会导致通货膨胀大幅下降，而其他的却不会？我们在二战以来美联储通货紧缩的尝试背景下研究了这个问题。我们的主要发现是，降低通货膨胀成功的一个根本决定因素是美联储在尝试之初对通货紧缩的承诺力度。在承诺力度较大的时期，通货膨胀率通常会大幅下降，而且这种下降往往是长期的，而在承诺力度较小的时期，通货膨胀率的下降最多是小幅和短暂的。我们发现，尽管美联储的承诺程度通常对公众来说是显而易见的，但没有证据表明，更坚定的通货紧缩承诺会直接影响预期通货膨胀。相反，承诺力度较弱导致通货紧缩失败的主要渠道是过早放弃通货紧缩政策。最后，我们讨论了美联储当前通货紧缩努力的影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32666#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首席执行官薪酬与不利冲击：环境法规变化的证据——Seungho Choi、Ross Levine、Raphael Park、Simon Xu</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32663#fromrss</link>
      <description><![CDATA[尽管公司财务理论表明了负面冲击如何影响股东对公司风险承担和高管薪酬的偏好，但很少有研究人员对这种关系进行实证研究。我们构建了一个公司年对环境监管严格性的意外冲击的衡量标准。我们发现，负面的环境监管冲击通常会促使公司董事会降低 CEO 薪酬的风险承担激励。然而，这种模式并不统一。财务困难的公司薪酬凸度的下降幅度较小，有些甚至会增加，这表明他们采取了“重生赌博”的策略。此外，公司治理的强度会影响股东将高管激励与不断变化的股东风险偏好相一致的能力。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32663#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对经济的信念对家庭层面的冲击过于敏感：来自相关调查和管理数据的证据——作者：Dmitry Taubinsky、Luigi Butera、Matteo Saccarola、Chen Lian</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32664#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们利用丹麦行政数据与大规模消费者预期调查之间的独特联系，研究人们对经济的看法如何与家庭层面的事件共同变化。我们发现，与实际通胀相比，人们对通胀的预测与最近实现的家庭收入变化和预期未来家庭收入变化指标的共同变化更为强烈（且为负值）。我们正式确定这些发现与贝叶斯有限信息理性预期 (LIRE) 基准存在明显偏差。对过去通胀的看法（“回溯”）也有类似的结果，这表明不完全回忆是预测偏差的关键机制。在此基础上，一系列额外的测试（其中一些测试利用了不良健康事件的数据）表明，预测偏差至少部分是由于情感联想引起的选择性回忆。也就是说，负面（正面）家庭层面事件会引发负面（正面）回忆，从而导致悲观（乐观）预测。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32664#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>战略互补性和替代性如何影响均衡动态？——Paul Beaudry、Dana S. Galizia、Franck Portier 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32661#fromrss</link>
      <description><![CDATA[宏观经济动态取决于个人消费和积累的动机如何与他人的决策相互作用。本文的目标是在一个简单的大型博弈论结构中确定哪些类型的主体相互作用有利于哪些类型的动态均衡结果。特别是，我们将 Cooper 和 John 1988 的静态分析扩展到动态环境，以阐明战略互补性和可替代性在提供诸如单调收敛到唯一稳定状态、滞后、内生循环和不确定性等动态方面的作用。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32661#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2021 年儿童税收抵免对父母心理健康的影响——Lisa A. Gennetian、Anna Gassman-Pines 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32662#fromrss</link>
      <description><![CDATA[尽管改善心理健康并不是 2021 年扩大的儿童税收抵免 (CTC) 的明确重点，但心理健康结果可能受到抵免产生的积极收入冲击的影响。在本章中，我们提出以下问题：2021 年扩大的 CTC 如何影响父母的心理健康？一些研究发现，CTC 导致父母报告的临床抑郁和焦虑水平以及亚临床抑郁和焦虑症状减少。使用类似的方法，其他研究发现对这些相同结果没有影响。然而，重要的是，证据并没有指出 CTC 会恶化心理健康。我们得出的结论是，迄今为止的证据薄弱、狭窄且混杂，即使我们的审查扩展到收入支持影响的可比研究。将政策目标与更广泛的衡量方法相结合对于建立更具决定性的证据基础至关重要。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32662#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>旨在缩短毕业时间的改革有效吗？意大利高等教育体系的证据——Davide Malacrino、Samuel Nocito、Raffaele Saggio</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32659#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了意大利大学为缩短毕业时间而实施的改革的影响，改革减少了学生获得固定学分所必须通过的考试数量。通过利用改革的分阶段实施的事件研究估计，我们发现这项政策变化提高了按时毕业率。然而，这也导致毕业一年后就业的可能性下降。这种负面影响在中期内消失，这表明改革的遵守者（在新制度下设法按时毕业但在改革前制度下会被推迟的学生）在毕业后可能没有那么积极地寻找工作。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32659#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>循环霍特林模型中的加价和进入——罗伯特·巴罗</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32660#fromrss</link>
      <description><![CDATA[Hotelling 区位模型及其对循环城市的改编为工业组织研究提供了核心框架。本文通过结合具有恒定弹性需求函数的消费者连续体以及具有恒定生产边际成本的商店，扩展了该模型的解释力。商店在均衡状态下均匀分布。该模型生成了一个简单的公式，其中价格相对于边际成本的加价取决于商店之间的间距和运输成本参数，但与需求弹性无关。这一结果反映了商店的定价决策，这些决策考虑到了在与邻近商店的边界完全失去业务的威胁。商店数量及其间距的自由进入解决方案接近社会最优值，但消费的商品数量效率低下。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32660#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国刑事司法系统中的种族和民族（错误）测量——Keith Finlay、Elizabeth Luh、Michael G. Mueller-Smith 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32657#fromrss</link>
      <description><![CDATA[美国刑事司法系统的特点是不同种族和族裔群体的结果存在巨大差异。要了解这些差异，就需要准确衡量司法系统中涉及人员的种族和族裔。我们记录了行政人员如何记录种族和族裔，以及操作问题如何将更正限制在误报的种族和族裔上。为了了解这些行政流程的影响，本文利用刑事司法行政记录系统 (CJARS) 中的个人微观数据与美国人口普查局人口普查和行政记录中的种族和族裔综合数据（主要由自我报告或家庭报告的种族/族裔组成）之间的新联系来量化司法系统中种族和族裔的错误测量。我们发现，17% 的轻罪和重罪被告以及 10% 的监狱囚犯的机构记录标签与综合衡量标准不一致，这主要是由于司法机构对人口普查局数据中被确定为西班牙裔、亚裔、太平洋岛民或美洲印第安人和阿拉斯加原住民 (AIAN) 的人的测量不准确。利用机构记录和综合种族和族裔之间的估计对应关系，我们重新加权了联邦监禁率系列，并表明这些系列目前依赖小型调查样本来推断种族和族裔人口比例，大大低估了白人、黑人和 AIAN 的监禁率。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32657#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实施拉姆齐计划——蒋伟、托马斯·萨金特、王能</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32658#fromrss</link>
      <description><![CDATA[Lucas 和 Stokey (1983) 鼓励未来政府通过适当重新安排政府债务来确定最佳税收计划。Debortoli 等人 (2021) 表明，有时这种方法行不通。我们展示了如何通过向 Lucas 和 Stokey 的可收缩子空间添加瞬时债务并要求每个延续政府立即保留该债务的购买力来始终实施 Ramsey 计划。我们用贝尔曼方程来制定 Ramsey 问题，并用它来研究具有各种初始期限债务结构和政府支出过程的环境。我们提取了有关税收平滑和财政政策对债券市场的影响的含义。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32658#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动化、职业价值观和政治偏好——作者：Maria Petrova、Gregor Schubert、Bledi Taska、Pinar Yildirim</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32655#fromrss</link>
      <description><![CDATA[职业机会和期望会影响人们的决定，并且会随着时间的推移而减少。在本文中，我们使用来自美国约 1600 万个人的全新简历数据集来研究自动化和机器人化对职业的影响。我们计算了各种职业的终生“职业价值”，结合了 (1) 未来转向其他职业的可能性，以及 (2) 这些职业的收入潜力。我们首先记录了 2000 年至 2016 年期间美国职业价值增长的下降趋势。虽然工资增长在此期间放缓，但平均职业价值增长的下降主要是由于职业向上流动性的减少。我们发现机器人化导致当地劳动力市场平均职业价值下降。每千名工人增加一台机器人，就会导致当地市场平均职业价值在 2004 年至 2008 年间下降 3900 美元，在 2008 年至 2016 年间下降 24800 美元，分别相当于 2000 年平均职业价值的 1.7% 和 1.1%。在机器人使用率较高的通勤区，2000 年至 2016 年间平均职业价值进一步下降。这种下降对于低技能人群来说更为明显，其中很大一部分原因是他们向上流动性的降低。我们记录了其他流动性来源减轻了自动化对职业价值的负面影响。我们还表明，职业价值观的变化可以预测对长期结果的投资，例如对学校和住房的投资，以及对民粹主义候选人的投票，以特朗普在 2016 年的得票率为例。我们还发现进一步的证据表明，自动化影响了政治的需求方和供应方。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32655#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:09 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>