<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Aug 2024 06:20:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>非线性经济的神经网络学习——作者：Julian Ashwin、Paul Beaudry、Martin Ellison</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32807#fromrss</link>
      <description><![CDATA[神经网络为非线性经济的分析提供了一种有前途的工具。在本文中，我们推导出神经网络学习下非线性理性预期均衡的全局稳定性条件。我们在分析和数值示例中证明了这些条件的适用性，其中非线性是由货币政策针对通胀范围而不是特定值引起的。如果冲击持续性很高或经济结构存在惯性，那么唯一可学习的理性预期均衡可能涉及通胀在其目标范围之外的长期支出。神经网络学习还可用于在其他环境中解决和选择多个均衡和稳定状态，例如当名义利率存在零下限时。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32807#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:20:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汇率模型比你想象的要好，以及为什么它们在过去不起作用——作者：Charles Engel、Steve P.Y. Wu</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32808#fromrss</link>
      <description><![CDATA[汇率模型非常适合 21 世纪的美元。美国对其他 G10 货币的数据充分支持了“标准”模型，该模型包括美国和外国的实际利率和预期通胀指标、美国综合贸易平衡以及全球风险和流动性需求指标。货币和非货币变量在解释汇率变动方面发挥着同等重要的作用。在 20 世纪 70 年代至 90 年代初，该模型的拟合度较差，但拟合度（以 t 和 F 统计量以及 R 平方衡量）几乎单调增加到今天。我们认为，更好的货币政策（通胀目标）导致了这种改善，因为自我实现预期的空间已经消失。我们提供各种证据，将货币政策的变化与汇率模型的表现联系起来。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32808#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:20:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外观和游戏：谁和为什么？——作者：Andy Chung、Daniel S. Hamermesh、Carl Singleton、Zhengxin Wang、Junsen Zhang</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32809#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们调查了外貌吸引力和人们花在视频/电脑游戏上的时间之间的关系。美国青少年平均有 2.6% 的清醒时间花在游戏上，而成年人的这一数字为 2.7%。通过美国外貌健康研究，我们发现长相更好的成年人有更多亲密的朋友。可以说，游戏对他们来说成本更高，因此他们玩得更少。外貌漂亮的青少年不太可能参与游戏，而外貌不好看的青少年每周玩游戏的时间比其他玩家更多。外貌漂亮的成年人也不太可能花时间玩游戏；即使他们玩游戏，他们花在游戏上的时间也比外貌不好看的成年人少。利用外貌健康研究的纵向性质，我们发现支持性证据表明这些关系对成年人来说是因果关系：外貌好会减少游戏时间，而不是相反。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32809#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:20:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>积极激励：收入效应与犯罪的最佳监管——W. Bentley MacLeod、Roman Rivera 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32805#fromrss</link>
      <description><![CDATA[经济学中的犯罪理论侧重于威慑和制止在减少犯罪活动方面的作用。除了威慑之外，越来越多的实证证据表明，收入支持和就业补贴都可以在减少犯罪方面发挥作用。本文将 Becker-Ehrlich 模型扩展到包含消费需求概念的标准劳动力供应模型（Barzel 和 McDonald (1973)），强调了当个人选择犯罪时替代效应与收入效应的作用。其次，我们表明，犯罪活动的产生是合法活动的产生是替代还是补充，对于最佳政策的设计至关重要。我们发现，个人对威慑和最佳政策的反应会因环境的不同而有很大差异，这与威慑对犯罪的影响的巨大差异相一致。因此，最佳政策是威慑、工作补贴和直接向个人转移收入的组合，这些政策会因收入和地点的不同而变化。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32805#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:20:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双边范围经济——Yao Amber Li、Sicigg Xu、Stephen Yeaple、Tengyu Zhao</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32803#fromrss</link>
      <description><![CDATA[国际交易成本高昂，因为它们需要在物流、合同和获取当地机构知识方面进行投资。我们假设，进入特定出口市场的部分固定成本可用于支付从同一市场进口的成本，反之亦然。利用 2000 年至 2015 年中国企业的分类交易数据，我们记录了企业层面的交易模式，这些模式表明了这种特定市场的双边范围经济。使用结构模型，我们估计，在特定国家同时进行出口和进口分别可将出口和进口固定成本降低 41% 和 37% 以上。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32803#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:20:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>供应方药物政策、多种药物的使用以及戒断症状的经济影响——作者：Alexander Ahammer、Analisa Packham</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32804#fromrss</link>
      <description><![CDATA[尽管 30% 的阿片类药物过量也与苯二氮卓类药物有关，但关于如何遏制同时滥用的政策指导却很少，关于共同处方做法的变化如何影响患者经济轨迹的证据就更少了。2012 年，奥地利限制使用氟硝西泮，这是最有效、滥用最严重的苯二氮卓类药物之一。我们使用关联的个人层面数据来识别阿片类药物使用者，并估计改革对他们的健康和劳动力市场结果的影响，相对于随机选择的非阿片类药物使用者对照组。估计显示就业率下降 12.7%，失业保险索赔增加 13.1%，整体医疗支出增加 26.5%。我们提供的证据表明，这些影响是由于令人丧失能力的戒断症状，​​而不是替代其他药物，包括海洛因或酒精。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32804#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:20:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>挪威商业现金支持计划中的错误报告——作者：Dinara Alpysbayeva、Annette Alstadsæter、Wojciech Kopczuk、Simen Markussen、Oddbjorn Raaum</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32801#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们分析了 2020 年冠状病毒危机爆发之初，政府为挪威企业制定的雄心勃勃的支持计划的报告响应。我们的实证设计基于对支持申请中的自我报告数据与用于增值税的行政报告数据进行交叉核对。我们发现强有力的证据表明存在战略性误报，但得出结论，在税务机关已经采取执法行动后，其剩余的数量范围相对较小。企业的误报率往往比预期高出 4%，实际支付的支持金额比应支付的金额高出 5%。我们讨论了不合规程度相对有限的可能原因，以及转移计划设计的更普遍的教训]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32801#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:20:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选举前夕对政治新闻的看法——作者：Charles Angelucci、Michel Gutmann、Andrea Prat</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32802#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文建立了一个新闻辨别模型，以探索选举对党派驱动的平行信息宇宙形成的影响。该模型利用 2020 年美国总统选举期间及选举之外进行的新闻测验的调查数据，表明党派一致性对新闻辨别的影响在选举期间被大大放大。在选举之外，当面对一个真实和虚假的新闻故事并被要求选择最有可能是真实的故事时，如果该故事对自己的政党有利，那么个人选择真实故事的可能性会高出 4%；在选举前几天，这一比例上升到 11%。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32802#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:20:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>健康不平等和健康类型 -- 作者：Margherita Borella、Francisco A. Bullano、Mariacristina De Nardi、Benjamin Krueger、Elena Manresa</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32799#fromrss</link>
      <description><![CDATA[虽然健康会影响许多经济结果，但其动态仍不太为人所知。我们使用机器学习技术 k 均值聚类和来自“健康与退休研究”的数据来确定中老年时期的健康类型。我们确定了五种健康类型：强健复原型、健康一般复原型、健康一般脆弱型、脆弱复原型和脆弱脆弱型。它们的特点是不同的起始健康和健康和死亡轨迹。我们的五种健康类型占健康轨迹变化的 84%，并且不是通过年龄、婚姻状况、教育、性别、种族、健康相关行为和健康保险状况等可观察特征来解释的，而是由过去的健康动态来解释的。我们还表明，健康类型是健康和死亡率异质性和动态的重要驱动因素。我们的研究结果强调了更好地了解健康类型形成并对其进行适当建模的重要性，以正确评估健康对人们决策的影响和政策改革的影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32799#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:20:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大规模铁路投资撤资计划的空间影响：Beeching Axe——作者：Steve Gibbons、Stephan Heblich、Edward W. Pinchbeck</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32800#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文基于 20 世纪中期英国一项拆除大部分铁路网的计划，研究了交通基础设施投资影响的可逆性。我们发现，1950 年至 1980 年间，铁路覆盖率下降 10%，导致当地人口相对于未受影响地区持续下降 3%，这意味着受削减影响最大的五分之一地区人口增长率比受影响最小的五分之一地区低 24 个百分点。削减导致当地就业岗位减少，技术工人和年轻人的比例下降。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32800#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:20:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>低效的劳动力市场分类——Stephen Yeaple、Carsten Eckel</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32797#fromrss</link>
      <description><![CDATA[越来越多的实证研究将大型“超级明星”公司的大部分生产率优势归因于它们采用了最佳实践管理技术，这些技术使它们能够更好地识别和使用有才能的员工。这些“结构化管理实践”（SMP）未完全采用的原因及其福利影响尚不清楚。本文在一个理论框架中对这些问题进行了积极的规范分析，在这个框架中，SMP 会导致公司间人才的分类。不完全采用的原因是 SMP 成本高昂，而员工人才供应有限。在均衡状态下，过度采用 SMP，过多地将有才能的员工分流到大公司。在这种次优环境中，有利于大公司的政策变化（如贸易自由化）可能会降低福利。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32797#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:20:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>破坏工业政策——刘进、马丁·罗滕伯格、莎朗·特雷伯曼</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32798#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们将破坏行为（以美国最近针对中国半导体行业的政策为例）描述为贸易政策。对于某些（但不是全部）商品，彻底摧毁外国人的生产力可以通过转移生产地点和改善贸易条件来增加国内实际收入。破坏的总收益可以通过几个足够的统计数据来总结：贸易和需求弹性以及进口和生产份额。破坏的成本取决于各国破坏商品的相对单位劳动力成本。我们发现重要的非单调性：对于半导体，部分破坏外国生产会降低美国的实际收入，而全面破坏则会提高实际收入。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32798#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:20:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大萧条时期的银行贷款和存款紧缩——克里斯·詹姆斯·米切纳、加里·理查森</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32783#fromrss</link>
      <description><![CDATA[银行困境是美国大萧条的一个典型特征。然而，大多数银行经受住了风暴的考验，在整个经济萎缩期间仍在运营。我们发现，当储户在恐慌期间大规模提取资金时，幸存的银行会减少放贷。这种由恐慌引起的放贷下降解释了 1929 年至 1932 年间商业银行总放贷减少的约三分之一，是银行破产所导致的减少的两倍多。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32783#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:20:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国养老金改革与不平等：微观建模——作者：Axel H. Börsch-Supan、Johannes Rausch、Luca Salerno</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32796#fromrss</link>
      <description><![CDATA[与许多其他国家一样，德国自 20 世纪 80 年代以来经历了一系列养老金改革，由于人口压力，这些改革普遍减少了福利慷慨程度并提高了退休年龄。本文研究这些改革是否加剧了退休人员的收入和财富不平等。为了回答这个问题，我们采用了反事实模拟，预测如果没有进行这些改革，收入和社会保障财富分配将如何发展，并与收入和社会保障财富分配的实际发展情况进行比较。
我们的分析表明，养老金改革导致 20 世纪 90 年代至 21 世纪社会保障财富不平等加剧，此后不平等有所减少。不平等的减少主要是由社会救助推动的，因为它代表了福利规模的下限，从而减轻了福利削减改革对低收入群体的影响。我们进一步将养老金改革的总体影响分为两个部分。第一个部分是机械效应，它保持退休概率不变，只考虑福利计算的变化。第二个组成部分是行为效应，它描述了退休概率改变后 SSW 的变化情况。我们的研究结果表明，在德国，行为效应在统计上显著，但在经济上却很小。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32796#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:20:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球霸权与过度特权--卡罗琳·普弗鲁格 (Carolin Pflueger)、皮埃尔·亚雷德 (Pierre Yared)</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32775#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一个动态的两国模型，其中军事支出、地缘政治风险和政府债券价格共同决定。该模型与三个经验事实相一致：霸权国家具有融资优势，这种优势随着地缘政治紧张局势而上升，战争失败者遭受的债务贬值比胜利者更高。尽管更高的债务能力增加了外生强国的军事和金融优势，但它也导致了均衡多重性，以及弱国在金融市场支持下压倒强国的可能性。对于中等债务能力，过渡动态表现出地缘政治滞后，主导地位由初始条件决定，除非发生战争并引发霸权转型。对于高债务能力，过渡动态表现出地缘政治脆弱性，债券市场预期推动主导地位不可预测的转变，即使在没有战争的情况下也会发生霸权转型。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32775#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:20:41 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>