<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 13 May 2024 06:18:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>人口多样性和经济研究：种族、族裔和不平等的专业化和研究领域 -- 作者：Francisca M. Antman、Kirk B. Doran、Xuechao Qi、Bruce A. Weinberg</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32437#fromrss</link>
      <description><![CDATA[利用 EconLit 数据库中的论文研究主题以及根据姓名识别作者人口统计数据的大规模算法方法，我们探索了种族和民族与经济研究领域之间的联系。我们发现，代表性不足的种族和少数族裔（URM）研究人员更有可能在一些意想不到的经济学子领域撰写论文，但有限的证据表明，一旦我们纳入基本控制，他们更有可能撰写有关种族主题的论文。这些描述性结果可能是由于数据的限制、内在动机或外部约束。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32437#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:18:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于尼古丁强度的电子烟需求：来自零售销售的证据 -- 作者：Megan C. Diaz、Adrian Bertrand、Tatum McKay、Barbara A. Schillo、Bushraa S. Khatib、John A. Tauras</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32435#fromrss</link>
      <description><![CDATA[使用 NielsenIQ Retail Scanner 数据，我们通过尼古丁浓度估算电子烟的需求方程。总体而言，模型显示需求价格弹性范围为 -2.117 至 -1.494。在快速发展的电子烟市场中，对电子烟的需求因尼古丁强度的不同而存在很大差异。人们发现，高尼古丁产品有许多相近的替代品，它们对价格变化的反应更灵敏。人们发现，对低尼古丁产品的需求（几乎没有相近的替代品）对价格变化的反应较慢。我们的研究结果还表明，尼古丁浓度最低和最高的电子烟可能是经济补充，建议同时使用。与需求跨税收弹性的现有证据不同，我们没有发现按尼古丁强度浓度细分时传统卷烟和电子烟之间存在经济关系的证据。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32435#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:18:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金融市场对汇率有何看法？ ——米哈伊尔·切尔诺夫、瓦伦丁·哈达德、奥列格·伊茨霍基</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32436#fromrss</link>
      <description><![CDATA[金融市场扮演着两个对汇率产生影响的角色：它们容纳风险分担并充当冲击源。在流行的理论中，这些角色被认为是相互排斥的，并且在解释汇率动态方面各自面临挑战。然而，我们证明情况并非一定如此。我们开发了一个分析框架，描述了所有可想象的市场结构中汇率与金融之间的联系。我们的研究结果表明，金融冲击并不需要完全的市场分割来解释汇率。此外，金融市场可以容纳很大程度的国际风险分担，而不会导致经典的汇率难题。我们确定了两种角色共存的合理市场结构，解决了单独研究时面临的挑战。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32436#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:18:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“坚固的个人主义”的道德价值观——塞缪尔·巴齐、马丁·费兹宾、马克西米利安·加西亚</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32433#fromrss</link>
      <description><![CDATA[美国是世界上最个人主义的社会之一。然而，与充满道德普遍主义的西欧个人主义不同，美国的“粗犷个人主义”反而具有特殊性。我们将这种独特的文化结构与该国的边疆历史联系起来。边疆提倡自力更生，但也奖励合作，而合作只能通过强大的当地群体认同来维持。我们发现，边境历史较长的县更具特殊性，相对于州税，对联邦税表现出更强烈的反对，更强烈的公共价值观，对遥远县的慈善捐赠较少，以及与遥远县人民的网上友谊较少。与此同时，各县之间的联系显示出边疆历史上的不同匹配，凸显了文化在连接国家不同地区的重要作用。总体而言，我们的结果为道德价值观以及美国和欧洲个人主义的分歧提供了新的视角。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32433#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:18:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>匹配机制与战略报告偏好的因果效应——作者：Marinho Bertanha、Margaux Luflade、Ismael Mourifié</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32434#fromrss</link>
      <description><![CDATA[越来越多的中央政府使用分配机制，以反映学生偏好和学校优先事项的方式将学生分配到学校。然而，大多数现实世界的机制都会激励学生战略性地误报他们的偏好。在本文中，我们提供了一种方法来确定学校分配对未来结果的因果影响，从而解释战略误报。误报可能会使现有的点识别方法失效，并且我们得出了对战略行为稳健的因果效应的明确界限。我们的方法适用于任何机制，只要存在表征该机制分配规则的安置分数和截止值。我们使用延迟录取机制的数据，该机制将学生分配到智利 1,000 多个大学专业组合。匹配理论预测，智利学生的行为应该是战略性的，因为他们最多只能列出八个选项，而且我们发现了与这种行为一致的经验证据。我们的界限信息丰富，足以揭示毕业成功在偏好和学校分配方面的显着异质性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32434#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:18:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>向农业家庭现金转移的动态影响 -- 作者：Shilpa Aggarwal、Jenny C. Aker、Dahyeon Jeong、Naresh Kumar、David Sungho Park、Jonathan Robinson、Alan Spearot</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32431#fromrss</link>
      <description><![CDATA[虽然现金转移会同义地增加同期消费，但目前尚不清楚这些收益是否会持续下去，特别是在生产性投资机会有限的农村农业环境中。利用利比里亚和马拉维大额无条件现金转移接收者的双月调查数据，我们记录了在农业投资和生产增加的推动下，粮食安全持续改善，直至支付后 1.5-2 年。我们还记录了非农临时劳动力的减少、心理健康的改善以及利比里亚 IPV 的下降。我们发现不同转移规模的收获产量有类似的增加。那些接受较大转移支付的人在住房和耐用品上花费更多。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32431#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:18:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预测警察不当行为——作者：Greg Stoddard、Dylan J. Fitzpatrick、Jens Ludwig</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32432#fromrss</link>
      <description><![CDATA[警察的不当行为是否可以预防，部分取决于是否可以预测。我们表明，警察的不当行为是部分可预测的，并且估计的不当行为风险不仅仅是测量错误的产物或警察活动的代理。我们还发现，许多在值班期间存在不当行为风险的官员也增加了下班后的风险，这表明问责制与官员健康之间存在潜在联系。我们表明，即使使用简单的预测模型（过去的投诉数量）来进行针对性的预防性干预，其预测性不如机器学习，但部署成本较低 - 也具有无穷大的公共资金边际价值。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32432#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:18:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能与技能溢价——作者：David E. Bloom、Klaus Prettner、Jamel Saadaoui、Mario Veruete</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32430#fromrss</link>
      <description><![CDATA[ChatGPT 和其他形式的人工智能 (AI) 的出现将如何影响技能溢价？为了解决这个问题，我们提出了一种嵌套的恒定替代弹性生产函数，该函数区分了三种类型的资本：传统实物资本（机器、装配线）、工业机器人和人工智能。根据文献，我们假设工业机器人主要替代低技能工人，而人工智能主要帮助执行高技能工人的任务。我们表明，只要人工智能对高技能工人的替代性高于低技能工人对高技能工人的替代性，人工智能就会降低技能溢价。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32430#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:18:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>刑事司法参与中种族差异的早期预测——作者：Andrew Jordan、Ezra Karger、Derek Neal</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32428#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们对 1995 年至 2004 年伊利诺伊州芝加哥公立学校的十组八年级男生进行了调查。我们发现，小学期间数学成绩、阅读成绩和社区社会经济地位的综合衡量指标是未来重罪提审和监禁的有力预测因素，即使是在同一所学校的同一种族的学生中也是如此。尽管如此，基本成就和早期社会经济地位在这些结果中黑人与非黑人差异中所占的比例还不到一半。八年级学校质量的增值措施表明，学校可以通过更好地让学生满足高中的非认知需求来减少刑事司法的参与。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32428#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:18:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将少数群体融入课堂：学生、家长和教师的角色 -- 作者：Alexandra de Gendre、Krzysztof Karbownik、Nicolás Salamanca、Yves Zenou</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32429#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们开发了一个教育生产函数的多主体模型，其中学生、家长和教师的投资与课堂上少数群体的存在相关。然后，我们使用丰富的调查数据和随机将学生分配到教室的命令来测试该模型的关键含义。与我们的模型一致，我们表明，与少数族裔同龄人接触会降低学生的努力、家长的投资和教师的参与度，并导致学生的考试成绩降低。与少数群体地位相关的可观察量解释了不到三分之一的简化​​测试分数效应，而超过三分之一可以描述性地归因于代理人的内源性反应。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32429#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:18:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市作为机遇的引擎：来自巴西的证据 -- 作者：Radu Barza、Edward L. Glaeser、Cesar A. Hidalgo、Martina Viarengo</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32426#fromrss</link>
      <description><![CDATA[发展中国家的城市是低工资者的机会引擎吗？在这项研究中，我们对巴西的一群年轻低收入工人进行了十三年的追踪，以探讨产业结构和技能隔离等因素对收入向上流动的影响。我们发现，巴西南部的城市比北部的城市是更有效的向上流动引擎，这些差异似乎主要与非技术工人与技术工人的接触有关，这反过来又反映了行业的构成和复杂性。我们的研究结果表明，城市化的积极影响取决于熟练人员和非熟练人员的共同工作，这种一体化形式在巴西南部城市比北部城市更为普遍。这种隔离可能会随着专业化和劳动分工而减少，可能会阻碍巴西北部城市提供更多摆脱贫困的机会。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32426#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:18:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>免费避孕对生育力的影响可忽略不计：来自布基纳法索的实验证据 -- 作者：Pascaline Dupas、Seema Jayachandran、Adriana Lleras-Muney、Pauline Rossi</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32427#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们在布基纳法索农村地区的 14,545 个家庭中进行了一项随机试验，以检验经常被引用的假设，即避孕手段有限是西非高生育率的重要驱动因素。我们没有找到支持这一假设的证据。免费获得药物避孕三年的妇女的出生率并没有降低；我们甚至可以拒绝轻微的影响。我们交叉随机地采取了额外的干预措施，以解决可能导致免费避孕需求低的低效率问题，特别是对儿童死亡率的误解、对家庭规模和避孕的反对意见以及社会压力的有限接触。即使与这些其他干预措施结合使用，免费避孕也不会影响生育能力。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32427#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:18:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将探索与剥削分开——作者：Alessandro Lizzeri、Eran Shmaya、Leeat Yariv</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32424#fromrss</link>
      <description><![CDATA[从罗宾斯（Robbins，1952）开始，关于多臂老虎机实验的文献已经将探索和利用结合起来。尽管如此，在许多应用中，主体的探索和利用不必交织在一起：政策制定者可能会评估与现状不同的新政策；投资者可以评估其投资组合之外的项目。当探索和开发在泊松老虎机的情况下分离时，我们描述了最佳实验策略，考虑到一般的新闻结构。最优策略的特点是渐进地完成学习，表现出很强的持久性，但不能通过 Gittins 的索引来识别。解开对于中间参数值特别有价值。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32424#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:18:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>识别二元工具中非二元处理的累积因果效应——作者：Vedant Vohra、Jacob Goldin</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32425#fromrss</link>
      <description><![CDATA[治疗的效果可能取决于治疗的强度。我们研究使用二元仪器识别有序治疗效果，重点关注从最小治疗强度到最大强度的效果。由于单位之间存在任意异质性，标准 IV 假设（Angrist 和 Imbens，1995）不会限制该参数，即使在编译者之间也是如此。我们考虑了一系列额外的假设，并展示了它们如何提供清晰、信息丰富的界限。我们用两个应用来说明我们的方法，涉及（1）健康保险对急诊科使用的影响，以及（2）参加课外项目对学生学习的影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32425#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:18:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>心理健康干预对低收入和中等收入国家劳动力市场结果的影响——作者：Crick Lund、Kate Orkin、Marc Witte、John H. Walker、Thandi Davies、Johannes Haushofer、Sarah Murray、Judy Bass、Laura Murray，维茨·托尔 (Wietse Tol)、维克拉姆·H·帕特尔 (Vikram H. Patel)</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32423#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在低收入和中等收入国家 (LMIC)，心理健康问题很普遍，但很少得到治疗。人们对这些条件如何影响经济参与知之甚少。本文表明，治疗心理健康状况可以大大提高接受者在这些情况下的工作能力。首先，我们对所有曾经进行过的随机对照试验（RCT）进行了系统回顾和荟萃分析，这些试验评估了中低收入国家的精神疾病治疗方法并衡量了经济结果。平均而言，通过心理治疗治疗抑郁症等常见精神疾病，由就业、工作时间、工作能力和求职组成的劳动力市场结果总体改善了 0.16 个标准差。治疗精神分裂症等严重精神障碍可以使总体改善 0.30 个标准差，但对效果的估计却很混乱。其次，我们建立了一个新的数据集，使用最常见的试验设计汇集了来自随机对照试验的所有可用微观数据：对中低收入国家进行心理治疗研究，治疗抑郁症并测量参与者在过去一个月无法工作的天数。在这个高度相似的研究子样本中，我们观察到了对心理健康和工作成果的类似治疗效果。我们还提供了与心理健康一致的证据，心理健康是心理治疗改善工作成果的机制。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32423#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:18:26 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>