<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Sep 2024 06:23:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>跨境购物：瑞士的证据和福利影响——Ariel Burstein、Sarah M. Lein、Jonathan Vogel 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33006#fromrss</link>
      <description><![CDATA[消费者通过在国内购买或在国外购物来获得外国商品。我们介绍了瑞士家庭跨境购物的新事实，例如，相同产品在邻国的价格较低，跨境购物份额随着与边境距离的增加而下降，价格差距和跨境购物份额在 2015 年瑞士法郎升值后上升。我们使用一个简单的跨境购物模型来量化跨境购物的空间差异如何导致生活成本因国际价格变化（例如 2015 年瑞士法郎升值和 2020 年与 Covid-19 相关的边境关闭）而发生异质变化。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33006#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 06:23:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估关税变化对地区福利的影响：适用于美国——罗伯特·C·芬斯特拉、张宏</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33007#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种使用超对数支出函数的实证方法来估计进口关税变化对区域福利的影响，并将该方法应用于美国。关税收入假设按人均分配，因此产量较大的州将因对这些产品征收关税而获得福利收益（由于生产者剩余增加），而产量较少的州将遭受损失（由于消费者剩余下降）。我们发现，在 2002-17 年期间，有 28 个州受益于降低关税，2017 年全国福利收益为 58 亿美元或每户 50 美元。这些全国收益因 2017 年之后的关税增加而被抵消，2019 年全国损失为每户 57 美元，到 2022 年上升至每户 103 美元，但仍有 25 个州受益。这些关于关税上调给国家造成的损失的估计值低于2017-19年期间其他研究的结论，因为本研究纳入了降低某些产品关税的产品排除条款，也因为计算方法的差异。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33007#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 06:23:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>精英大学是否向教师支付过高的工资？ ——塞萨尔·路易斯·加罗-马林、舒拉米特·卡恩、凯文·朗</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33005#fromrss</link>
      <description><![CDATA[精英大学是否给教职员工支付了过高的薪水？如果你相信 AKM 模型，就不会这样。然而，尽管 AKM 模型很合适，但在这种情况下，它不太可能是正确的解释。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33005#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 06:23:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>货币在股票市场、汇率和全球金融周期中的中心地位——Hélène Rey、Vania Stavrakeva、Jenny Tang 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33003#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文从实证角度探讨了汇率与全球股票持有网络之间的紧密联系。汇率可以用“股票净货币供应量”来表示，即以投资者货币计价的当地货币股票市值减去股票持有量，以及弹性，反映了货币在全球股票市场中的“中心地位”。我们的汇率分解观察到的成分平均占 28 种双边货币对美元每月变化的 95%，占 98%。我们使用这种分解来阐明美元在全球股票网络中传递风险规避和美国宏观经济新闻的独特作用。我们的研究结果有助于解释全球金融周期和“风险开启”/“风险关闭”事件。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33003#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 06:23:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无特殊风险的融资——作者：Pedro Bordalo、Nicola Gennaioli、Rafael La Porta、Andrei Shleifer</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33004#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们通过使用分析师对盈利增长的预期来解决横截面资产定价中的联合假设问题。我们构建了一个基于预期的收益 (EBR) 的公司级度量，该度量使用分析师的预测误差和修订，并消除了所需收益的任何横截面差异。我们得到了三个结果。首先，EBR 的变化占价值、投资、规模和动量因子的横截面收益差的很大一部分。其次，这些差价的时间变化是可预测的，并且由 EBR 的可预测时间变化所代理。即使控制了缩放的价格变量，该结果仍然成立，这些变量可能会捕捉随时间变化的所需收益差异。第三，通常被视为捕捉风险的公司特征可以预测预期（和 EBR）的失望。总体而言，通常归因于外来风险因素的收益差可以通过公司盈利增长非理性预期的可预测变动来解释。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33004#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 06:23:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>财务建议和投资者信念：主动策略与被动策略的实验证据——​​作者：Antoinette Schoar、Yang Sun</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33001#fromrss</link>
      <description><![CDATA[使用随机对照试验，我们测试了散户投资者如何根据不同类型的财务建议评估和更新他们的先验，这些建议要么与他们的先验一致，要么与之相反。我们比较了强调被动投资策略（如多元化和低费用）或主动策略（如选股和市场时机）好处的建议。我们发现，当建议与他们的先验一致而不是与之相悖时，参与者对建议的评价会明显更高。但人们会根据他们收到的建议更新他们对投资策略的看法，而与他们的先验无关。同时，基于受试者的金融知识存在显著的异质性。金融知识更丰富的受试者在看到被动建议时会积极更新，但大多数人在接触主动建议时不会更新（并对建议进行负面评价）。相比之下，金融知识较差的受试者受到这两种建议的强烈影响。最后，如果顾问被认为具有不一致的激励，受试者对建议的评价会低于他们更一致时。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33001#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 06:23:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>儿童惩罚和父母榜样：课堂曝光效应——作者：Henrik Kleven、Giulia Olivero、Eleonora Patacchini</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33002#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了孩子对女性相对于男性的劳动力市场结果的影响（即儿童惩罚）是否受到青少年时期同龄人父母的工作行为的影响。利用学校不同群体中父母在职的同龄人比例的准随机变化，我们发现，青少年时期接触更多在职母亲会大大减少孩子在以后的就业中的惩罚。相反，我们发现，接触更多在职父亲会增加惩罚。我们的研究结果表明，青少年时期父母的榜样作用对于塑造劳动力市场中与儿童相关的性别差距至关重要。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33002#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 06:23:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>志愿者困境中的福利——Marco Battaglini、Thomas R. Palfrey 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32999#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了具有异质偏好和私人信息的环境中的志愿者困境。我们描述了均衡的效率特性，这与所有只关注群体成功概率的先前文献不同。虽然成功概率可能在群体规模上不单调，但我们表明，所有类型的人均福利总是在增加，严格来说，对于足够大的类型。随着群体规模的增加，每种类型的预期效用都会收敛到具有最低成本的类型的预期效用，这与没有搭便车问题时的预期效用相同，即，当游戏中只有一个玩家并且该玩家具有最低成本时。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32999#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 06:23:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>企业和总体经济中的资本-技能互补性——Giuseppe Berlingieri、Filippo Boeri、Danial Lashkari、Jonathan Vogel 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33000#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们在一个多部门框架中研究资本-技能互补性，该框架以企业特定的多要素生产函数为特征，并允许企业特定的要素价格楔子。我们用企业层面的跨要素替代弹性、跨企业和部门的替代弹性以及要素强度来描述技能溢价对资本设备价格的弹性。使用法国数据，我们可靠地识别了这些企业层面的弹性。结合这些要素，我们首次识别了总体资本-技能互补性，允许企业、行业和总体层面上不可观察的生产力技能偏见的任意趋势。我们发现总体资本-技能互补性具有经济和统计上的显著程度，但仅靠这种力量不足以产生数据中观察到的对高技能工人的相对需求的充分增长。资本设备中未体现的技能增强技术变革发挥着重要作用。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33000#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 06:23:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工作时间与一生的收入不平等——亚历山大·比克、亚当·布兰丁、理查德·罗杰森著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32997#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们利用 NLSY79 的数据记录了一生工作时间的巨大差异，并认为这些差异是一生收入不平等的重要原因。为了证实这一点，我们开发并校准了一个丰富的异质性劳动力供应和人力资本积累代理模型，该模型允许工作偏好、初始人力资本和学习能力的异质性，以及整个生命周期中人力资本的特殊冲击。我们的校准模型表明，一生收入的近 20% 的差异是由一生工作时间的差异造成的，其中 90% 的影响是由于偏好的异质性。更高的一生工作时间通过两个渠道促进一生收入：直接渠道（在给定生产力下花在生产上的时间更多）和人力资本渠道（花在投资人力资本上的时间更多，从而提高未来的生产力）。一生工作时间对一生收入的影响中有三分之一到一半是由于人力资本渠道。我们的模型表明，限制长时间工作的政策对一生收入的平均值和方差都有重要影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32997#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 06:23:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经销商间价格分散和中介能力——Andrea L. Eisfeldt、Bernard Herskovic、Shuo Liu</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32998#fromrss</link>
      <description><![CDATA[各个经销商的中介能力各不相同，因此，信用风险的错误分配会降低经销商部门的风险承担能力，并增加有效的市场层面风险规避。当经销商部门内信用风险的有效重新分配受损时，经销商间价格分散度会增加。从经验上看，当经销商间价格分散度增加时，债券价格会下降。经销商间价格分散度解释了债券收益率利差变化的很大一部分、债券收益的横截面以及债券利差和公允价值利差之间的基础变化。我们得出的结论是，经销商间的摩擦会降低中介机构的风险承担能力，对中介债券定价至关重要。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32998#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 06:23:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动态电价的效率——作者：Andrew J. Hinchberger、Mark R. Jacobsen、Christopher R. Knittel、James M. Sallee、Arthur A. van Benthem</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32995#fromrss</link>
      <description><![CDATA[电力的边际成本每小时都在波动，但零售客户通常面临固定价格。利用来自美国所有七个批发市场的数据和一种考虑均衡价格效应的评估预先设定的替代费率的新方法，我们估算了时变价格计划的效率收益，这些计划可以更好地将价格与成本结合起来。我们有三个主要结果。首先，使用时间费率和关键峰值定价是两种最常见的时变费率计划，每种计划都可以纠正约 10% 的错误定价。其次，基于历史价格的复杂费率结构往往会适得其反。第三，具有价格上限的实时定价可以获取最大潜在的效率收益，同时限制客户风险。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32995#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 06:23:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缩小差距：跨区域输电对排放和可靠性的影响——作者：Audun Botterud、Christopher R. Knittel、John Parsons、Juan Ramon Senga、Drew Story</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32996#fromrss</link>
      <description><![CDATA[近几十年来，风能和太阳能发电成本大幅下降，显著改变了能源格局。随着这些技术在经济上变得可行，即使没有严格的脱碳政策，跨区域输电的作用也变得越来越重要。本研究考察了在现行政策和深度脱碳情景下跨区域输电对美国电网的价值。通过利用 GenX 容量扩展模型，我们评估了拟议的 BIG WIRES 法案，该法案规定了最低跨区域传输能力要求。我们的分析侧重于四个关键领域：跨区域输电建设和电网特性、电力系统成本节约、极端天气事件期间的电网可靠性以及气候效益。结果表明，在现行政策下，该法案可使跨区域传输能力提高 68%，从而每年节省 4.87 亿美元的系统成本，减少 4333 万吨二氧化碳排放量。在 95% 的二氧化碳减排要求下，效益甚至更大。该研究强调了跨区域输电对于优化可再生能源利用、提高电网可靠性以及实现成本节约和减少排放的重要性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32996#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 06:23:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有转换成本的需求非参数估计：习惯性品牌忠诚度案例——作者：Xinyao Kong、Jean-Pierre H. Dubé、Øystein Daljord</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32994#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究习惯性品牌忠诚度，这是最早实证研究的转换成本形式之一，也是消费者需求中结构性状态依赖性的典型来源。辅助工具和经济动机限制可以收紧选择面板数据中品牌忠诚度程度的非参数界限。我们还证明，嵌套在我们的非参数框架中的典型动态离散选择模型具有“内置”排除限制，可以半参数地识别一般的折现因子，并点识别转换成本的标准参数化。几个大型消费品类别的案例研究表明，品牌忠诚度至少占所研究类别中观察到的选择的 10.8%，但不超过 72.2%。在某些类别中，它占观察到的重复购买行为的 90% 以上。消费者被发现具有前瞻性，但比实际利率所暗示的更不耐烦。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32994#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 06:23:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国：专制2.0--杨大卫</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32993#fromrss</link>
      <description><![CDATA[以现代中国为代表的专制 2.0 经济强劲、技术先进、参与全球事务，并通过微妙而复杂的方法进行控制。是什么定义了中国的政治经济，是什么推动了专制 2.0？它的未来方向是什么？我首先讨论专制政权面临的两个关键挑战：激励和信息。然后，我描述了专制 1.0 依靠恐惧和镇压来解决这些问题。它不做出可信的承诺，而是使用胁迫手段来要求遵守，导致信息环境低下。接下来，我将介绍专制 2.0，强调其在处理承诺和信息挑战方面的重大转变。中国利用经济激励将利益与政权生存结合起来，从而获得支持。它采用先进的官僚结构和技术来管理激励和信息，从而在高信息环境中取得成功。最后，我将探讨专制 3.0 的潜力。在中国，随着经济增长放缓但期望值仍然很高，力量可能会恢复到专制 1.0，利用技术进行国家控制。在全球范围内，以中国为首的现代专制国家正在成为主要的地缘政治力量，对自由民主秩序构成挑战。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32993#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 06:23:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>