<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 06:24:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>镀金时代及以后：美国历史上精英财富的持久性——普里蒂·卡尔西、扎卡里·沃德著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33355#fromrss</link>
      <description><![CDATA[财富的顶端是一群固定的个体，还是存在着大量的流动？我们估计了镀金时代及以后的财富顶端动态，镀金时代是 19 世纪末和 20 世纪初财富快速积累和集中的时期。使用各种财富代理和跟踪数千万个人的数据，我们发现大多数超级富豪在其一生中都跌出了顶端。然而，精英财富仍然很重要。我们发现祖父母的财富与跻身前 1% 之间存在非线性关联，因此拥有富裕的祖父母会成倍增加进入前 1% 的可能性。尽管如此，前 1% 财富祖父的孙辈中超过 90% 的人没有达到这一水平。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33355#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:23:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前苏联国家年轻人的心理健康——David G. Blanchflower、Alex Bryson 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33356#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们报告了东欧和中亚 31 个前苏联共和国年轻人的幸福感。我们没有发现任何证据表明年轻人的心理健康相对于老年人有所下降，而西欧和英语发达经济体的情况则并非如此。盖洛普世界民意调查、欧洲晴雨表、世界价值观调查和欧洲社会调查等各种调查以及欧洲复兴开发银行和联合国儿童基金会的调查都表明，前苏联共和国年轻人的心理健康相对于老年人而言是稳定的。不过，也有两个例外。欧盟委员会进行的 2023 年欧洲晴雨表心理健康快报调查显示，包括东欧 11 个国家在内的所有欧盟成员国的不幸福感都在随着年龄增长而下降。我们对 2020-2024 年在 9 个前苏联共和国进行的基于网络的全球思维调查的分析也得出了类似的结论。在这些调查中，18-24 岁的年轻人尤其不快乐。此外，与其他国家 PISA 调查中对 15-16 岁儿童的研究一致，我们发现前苏联共和国这些学童的生活满意度在 2015-2022 年期间有所下降，并且对于这一群体来说，花在数码设备上的时间与幸福感较低有关。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33356#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:23:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地缘经济实力的政治经济学——克里斯托弗·克莱顿、马泰奥·马焦里、杰西·施雷格著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33353#fromrss</link>
      <description><![CDATA[大国越来越多地利用其经济和金融实力实现地缘政治目标。“地缘经济”的兴起有可能重塑国际贸易和金融体系。本文探讨了国内政治经济力量在决定政府向国外投射地缘经济力量的能力方面所起的作用。我们还讨论了说服或胁迫外国政府在向世界各地投射地缘经济力量方面所起的作用。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33353#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:23:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>婚姻分类的变化：美国的理论和证据——作者：Pierre-André Chiappori、Monica Costa Dias、Costas Meghir、Hanzhe Zhang</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33354#fromrss</link>
      <description><![CDATA[正向选择性匹配是指具有相似特征的个体倾向于结成伴侣关系。当进行分类的特征（例如教育）的边际分布对任一性别或两种性别都发生变化时，衡量两个经济体之间选择性匹配的差异程度具有挑战性。我们展示了使用不同的度量标准如何得出不同的结论。我们为比值比、正则化迹和似然比等度量标准提供公理化特征，并提供比值比的结构性经济解释。然后，我们使用我们的方法来考虑 1950 年代和 1970 年代之间按教育程度划分的婚姻分类是如何变化的，对于这个群体来说，教育程度和劳动力市场的回报都发生了巨大变化。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33354#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:23:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用差异协变量分类进行预测：以医疗风险评估中的种族/民族分类为例——作者：Charles F. Manski、John Mullahy、Atheendar Venkataramani</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33350#fromrss</link>
      <description><![CDATA[基于证据的决策中，一种常见的做法是使用从研究中获得的条件概率 P(y|x) 估计值，根据观察到的协变量 x 预测结果 y。根据此信息，然后根据预测结果做出决策。研究人员通常认为，生成证据时使用的预测因子与应用证据时使用的预测因子相同：即，两种情况下 x 的含义相同。但在现实世界中，情况可能并非如此。在从临床实践到教育政策的广泛环境中，人口统计属性（例如年龄、种族、民族）在研究中的分类通常与在决策环境中的分类不同。本文研究了此类环境中的识别。我们提出了一个正式的预测框架，我们称之为差异协变量分类 (DCC)。使用此框架，我们分析概率预测的部分识别，并评估各种假设如何影响识别区域。我们将研究结果应用于一系列环境，主要关注临床医学中个人种族和民族的差异分类。我们发现 P(y|x) 的界限可能很宽，而缩小界限所需的信息仅在特殊情况下可用。这些发现凸显了在决策过程中使用证据的一个重要问题，这个问题在公共政策和医学分类辩论中尚未得到充分重视。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33350#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:23:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物种保护的成本：《濒危物种法》对土地市场的影响——作者：Eyal G. Frank、Maximilian Auffhammer、David McLaughlin、Elisheba Spiller、David L. Sunding</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33352#fromrss</link>
      <description><![CDATA[保护物种栖息地是全球减少生物多样性损失的主要政策工具。据推测，这些保护措施与私人土地所有者的利益相冲突。我们研究了美国历史上最广泛和最具争议的环境立法——1973 年《濒危物种法案》（ESA）的经济后果。我们收集了迄今为止最全面的物种保护工作、土地交易和建筑许可数据。通过比较具有相同保护历史的地块，我们发现，平均而言，ESA 将交易从保护区内转移到保护区外，导致关键栖息地以外的住宅和空置土地价值略有升值。我们还表明，联邦监管机构仅在明确允许考虑经济标准的情况下，才确定保护措施最严格的地区的边界，以避免对土地价值产生重大影响。这些平均结果掩盖了我们记录的物种和位置层面的显著异质性。此外，我们没有发现任何证据表明 ESA 影响了以建筑许可为衡量标准的建筑活动。总体而言，即使考虑到物种层面的异质性，可能受到负面影响的地块数量也非常少。这表明，尽管通过许可可能会延迟开发，但通过土地市场渠道对 ESA 的经济影响的资本化可能很小，我们为此提供了有启发性的证据。我们的研究结果不排除在少数受到高度限制的土地市场中，ESA 保护因当地监管行动而扩大，从而产生重大的经济影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33352#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:23:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数字监控和管理清晰度对绩效的影响——Namrata Kala、Elizabeth Lyons</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33348#fromrss</link>
      <description><![CDATA[管理者如何构建组织实践的采用可能会影响此类实践的回报，但管理依据通常与特定实践的使用或管理质量的其他维度相关。使用随机对照试验，我们研究远程工作雇主经常使用的监控管理实践——数字员工监控——的因果影响如何因随机分配的使用依据而变化。在在线劳动力市场中，我们将员工分为低生产率和高生产率员工，并根据员工的基准生产率随机确定是否使用监控以及监控的合理性。我们发现，平均而言，数字监控对员工绩效没有显著影响，但不根据员工绩效解释数字监控的存在或消除会显著降低员工产出。我们的结果表明，监控与员工绩效之间存在微妙的关系，这取决于监控如何对员工合理化。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33348#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:23:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解释代际收入流动中个人特定的异质性——Yoosoon Chang、Steven N. Durlauf、Bo Hu、Joon Park</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33349#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一个完全非参数模型，用于研究离散结果的代际收入流动性动态。在我们的模型中，个人的收入类别概率取决于父母的收入，这种依赖关系可以适应各种个人和父母特征之间的非线性和相互作用，包括种族、教育和父母生育年龄。因此，我们提供了马尔可夫链流动性模型的泛化。我们采用机器学习的核心技术和进一步的正则化来估计这个高度灵活的模型。利用家庭收入动态研究 (PSID) 的数据，我们发现种族和父母教育与父母收入在儿童经济前景中相互作用，从而可能造成流动性瓶颈。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33349#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:23:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>创业精神和零工经济：来自美国纳税申报单的证据——作者：Matthew R. Denes、Spyridon Lagaras、Margarita Tsoutsoura</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33347#fromrss</link>
      <description><![CDATA[商品和服务的平台中介极大地改变了美国经济。我们使用美国纳税申报单上的行政数据来研究零工经济对创业的影响。我们发现零工工人更有可能成为企业家，尤其是那些收入较低、较年轻且受益于灵活性的人。我们跟踪了所有新成立的公司，发现零工工人创办的公司与他们的零工经验在类似的行业，这些公司不太可能存活下来并表现出更高的绩效。总体而言，我们的研究结果表明，在职学习促进了创业，并改变了企业家创办的公司类型。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33347#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:23:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外部效应与高收入者的征税——亨利克·克莱文</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33345#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文描述了在存在外部性的世界中对高收入者的最佳征税。它采用了一种简化形式方法，涵盖了高收入者对经济产生外部性的广泛模型。该模型允许在最高收入和人口收入能力分配之间建立灵活的关系，包括正外部性（如创新）和负外部性（如租金提取）。该模型允许使用简单的最佳税收公式来阐明不同外部性模式的作用。一般来说，从高收入者到低收入者的外部性比高收入群体内部的外部性对税收的影响要大得多。结果以可估计的充分统计数据表示，并与最近关于顶级企业家外部性的证据相关联。对美国经济的校准表明，最佳最高税率虽然低于米尔利斯最优税率，但仍高于当前最高税率。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33345#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:23:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女儿是安全网吗？家庭对父母就业冲击的反应：酒精禁令的证据——作者：安娜·艾泽尔、加布里埃尔·格拉夫顿、圣地亚哥·佩雷斯</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33346#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们利用新近链接的人口普查记录研究了 1919 年联邦禁酒令对酒业工人及其家庭的影响，这些记录使我们能够跟踪配偶、儿子和女儿。禁酒令颁布后，之前在酒业相关行业工作的男性不太可能进入劳动力队伍，而且在工作时，他们从事的职业技能较低。到 1940 年，即禁酒令颁布 21 年后，工人仍然更有可能从事非技术性职业，但他们更有可能就业，这与延迟退休一致。从短期来看，儿子基本不受影响，但从长远来看，他们完成的学业略多，收入也更高。有趣的是，女儿更有可能留在家里，推迟结婚并就业，甚至 20 年后也是如此。这些影响是由 1920 年女儿住在家里造成的。在公共救济之前的这段时期，女儿，而不是儿子，似乎充当了家庭的安全网。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33346#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:23:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济、基因中的幽灵以及逃避过早死亡的方法——多拉·科斯塔、拉尔斯·奥洛夫·比格伦、本尼迪克特·格拉夫、马丁·卡尔森、约瑟夫·普赖斯著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33343#fromrss</link>
      <description><![CDATA[关于西方国家为何能避免过早死亡的解释主要集中在长期营养不良或收入以及公共卫生或政府能力上。我们认为，通过忽略祖先收成差异的多代效应，我们低估了现代经济增长对避免老年早死的贡献。使用瑞典新构建的多代数据集，我们发现，当农业生产力低下且市场整合有限时，孙子的寿命与祖父每年收成差异的空间冲击密切相关。我们推断，表观遗传机制是我们研究结果最合理的解释。我们假设，贸易壁垒的消除、交通运输的改善和农业创新降低了收成差异。我们认为，对于出生于 1830-1909 年的瑞典老年男性（但不是女性），这种减少与降低同期传染病发病率一样重要，比消除子宫内歉收的影响更重要。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33343#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:23:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型：应用计量经济学框架——作者：Jens Ludwig、Sendhil Mullainathan、Ashesh Rambachan</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33344#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们如何在实证研究中使用大型语言模型 (LLM) 的新功能？我们如何在考虑到它们的局限性的同时做到这一点，而这些局限性本身还不太为人所知？我们开发了一个计量经济学框架来回答这个问题，该框架区分了两种类型的实证任务。使用 LLM 进行预测问题（包括假设生成）在一个条件下是有效的：LLM 的训练数据集和研究人员的样本之间没有“泄漏”。使用具有记录的训练数据和已发布权重的开源 LLM 可以确保没有泄漏。使用 LLM 输出来解决估计问题以自动测量某些经济概念（由某些文本或来自人类受试者）需要研究人员收集至少一些验证数据：没有这些数据，就无法评估和解释 LLM 自动化的错误。只要采取这些步骤，LLM 输出就可以用于实证研究，并获得我们想要的熟悉的计量经济学保证。使用两个金融和政治经济学的说明性应用，我们发现这些要求非常严格；当违反这些限制时，法学硕士的局限性会导致不可靠的实证估计。我们的结果表明，法学硕士的实证用途令人兴奋是有道理的——它们允许研究人员有效地使用少量的语言数据进行预测和估计——但前提是这些保障措施到位。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33344#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:23:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模糊性和长期风险的语言——安东尼·米尔纳</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33291#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了模糊性厌恶偏好与长期风险资产或公共项目估值之间的二元性。变分模糊性模型通过最小化问题表示对模糊行为的偏好，并且从根本上说是非概率的。相比之下，长期风险资产通过预期折现收益的较大期限进行排序。尽管它们之间存在明显差异，但我们表明，每个变分模糊性偏好都是长期风险偏好，反之亦然（在自然条件下）。我们探讨了三个含义：长期随机主导的概念，它解决了标准风险度量认为相同的随机过程之间的差异；随机过程的类型，它精确地指出何时需要对长期风险进行非概率描述；以及变分模糊性偏好的进化基础，它为模糊性厌恶提供了一种新颖的解释。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33291#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:23:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>充电不确定性：实时充电数据和电动汽车的采用——作者：Omar Isaac Asensio、Elaine Buckberg、Cassandra Cole、Luke Heeney、Christopher R. Knittel、James H. Stock</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33342#fromrss</link>
      <description><![CDATA[充电基础设施对于电动汽车 (EV) 的普及至关重要，但要使充电器发挥最大作用，电动汽车驾驶员需要实时了解充电器的位置以及充电器是否正常工作且可用。我们调查了美国六条主要州际公路上直流快速充电器的实时数据可用性，并模拟了将实时数据访问范围扩大到高速公路附近所有直流快速充电器的影响。平均而言，在 2024 年 3 月至 8 月期间，这六条州际公路附近的 32.9% 的直流快速充电站在主要的充电查找应用程序 PlugShare 上提供了实时状态，没有实时数据的距离可达 1,308 英里。此外，我们调查了潜在的购车者和电动汽车车主，发现目前可用的实时数据的可信度很低。我们将这些数据纳入了消费者车辆选择和充电站建设的双边模型中，该模型改编自 Cole 等人 (2023)。如果实时数据的普及能够伴随着充电器正常运行时间的提高以及驾驶员对实时数据准确性的信心，我们预测，与 2030 年的基线预测相比，电动汽车在新车销量中的份额将增长 8.0 个百分点，电动汽车保有量将增加 13.2%，2030 年的碳排放量将减少 2250 万吨。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33342#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:23:52 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>