<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>40 年后，NLSY79 中劳动力市场结果的代表性如何？ ——亚历山大·比克、亚当·布兰丁、理查德·罗杰森</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32361#fromrss</link>
      <description><![CDATA[1979 年，1979 年全国青年纵向研究 (NLSY79) 开始跟踪一群出生于 1957 年至 1964 年之间的美国居民。四十多年来，该研究不断重新采访这些人。尽管采样周期很长，但人员流失率仍然较低。本文表明，经过 40 年的数据收集，剩余的 NLYS79 样本在关键劳动力市场结果方面继续广泛代表其全国群体。对于 NLSY79 年龄组，就业、工作时间和收入的生命周期概况与当前人口调查中的数据相当。此外，25 岁​​至 55 岁年龄段的平均终生收入与社会保障管理局数据中的同一指标密切相关。我们的结果表明，NLSY79 可以继续为经济学家和其他社会科学家研究生命周期和终生劳动力市场结果（包括收入不平等）提供有用的数据。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32361#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>技术进步与寻租——作者：Vincent Glode、Guillermo Ordoñez</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32359#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们对企业在剩余创造（即生产）和剩余占有（即寻租）活动中的资源分配进行建模。我们的模型预测，全行业的技术进步，例如数据收集和处理方面的最新进展，会导致资源向盈余挪用活动进行不成比例且社会效率低下的重新分配。随着技术的进步，企业更多地依赖拨款来获取利润，从而内生地减少了技术进步对经济进步的影响，并抬高了用于这两类活动的资源的价格。我们运用理论见解来阐明高频交易的兴起]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32359#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>讨价还价和动态竞争——作者：Shanglyu Deng、Dun Jia、Mario Leccese、Andrew Sweeting</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32360#fromrss</link>
      <description><![CDATA[具有显着规模经济或边干边学的行业可能会由一家公司主导。经济学家使用买家是价格或数量接受者的模型研究了这种情况发生的可能性，以及它是否有效，尽管这些行业通常也以买卖双方谈判为特征。我们扩展了 Besanko、Doraszelski、Kryukov 和 Satterthwaite (2010) 的动态“边做边学、遗忘”模型，以允许纳什中纳什讨价还价。定价和社会规划解决方案被视为特殊情况。我们表明，当人们偏离价格接受假设时，卖方的动态激励、市场集中度和福利可能会发生急剧且非单调的变化。我们研究买方议价能力对多重均衡存在的影响、补贴政策的设计以及旨在增加竞争的政策的福利效应。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32360#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估平衡大学和工作活动的成本：零工经济与在线教育的结合——作者：Esteban M. Aucejo、A. Spencer Perry、Basit Zafar</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32357#fromrss</link>
      <description><![CDATA[对于越来越多必须支付大学学费的学生和想要提升技能的工人来说，平衡工作和学业的需求是一项具有挑战性的任务。然而，灵活的学习和工作环境可以在缓解与同时进行这两项活动相关的许多摩擦方面发挥重要作用。使用详细的（工作和学习努力）数据——来自亚利桑那州立大学和优步之间的合作伙伴关系，允许符合条件的司机免费注册在线大学课程——我们分析劳动力供应和学习努力如何应对劳动力市场条件的变化，大学活动/任务。我们的研究结果表明，平均每周在线大学活动增加 10%，每周花在 Uber 平台上的时间就会减少约 1%，]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32357#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>心理健康宏观经济学——作者：Boaz Abramson、Job Boerma、Aleh Tsyvinski</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32354#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们发展了心理健康的经济学理论。该理论以经典和现代精神病学文献为基础，以微观数据为基础，并在生命周期异构代理框架中形式化。在我们的模型中，患有精神疾病的人有悲观的期望，并因沉思而浪费时间。结果，他们工作减少，消费减少，对风险资产的投资减少，并放弃治疗，这反过来又加剧了精神疾病。我们量化精神疾病的社会负担并评估重要政策建议的有效性。我们表明，扩大治疗服务的可用性并改善青春期后期精神疾病的治疗可显着改善心理健康和福利。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32354#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金融素养和金融教育：概述 -- 作者：Tim Kaiser、Annamaria Lusardi</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32355#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文对快速增长的金融素养和金融教育实证文献进行了简明的叙述性概述。我们首先讨论金融素养与人口统计学相关的典型事实。接下来我们将介绍金融知识对金融行为和结果影响的证据。最后，我们回顾了以随机对照试验评估为重点的金融教育计划因果效应的证据。本文最后对金融知识和金融教育的未来研究重点进行了展望。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32355#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公共产品技术的私人采用：PurpleAir 案例 -- 作者：Joshua S. Graff Zivin、Benjamin Krebs、Matthew J. Neidell</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32356#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了一项为当地公共利益提供技术的私人采用和传播——PurpleAir (PA) 污染监测仪。从纯粹的信息角度来看，这些监测仪的理想间距应该反映污染的空间相关程度。形成鲜明对比的是，我们发现监测器的采用在空间上高度集中在污染较少的地区，这表明采用的边际监测器提供的额外公共信息最少。此外，监视器的采用主要发生在富裕的、以白人为主的社区，这凸显了与私人提供这种公共物品相关的潜在环境正义问题。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32356#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>返回移民和人力资本流动 -- 作者：Naser Amanzadeh、Amir Kermani、Timothy McQuade</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32352#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们利用涵盖 180 个国家约 4.5 亿人就业历史的新颖数据集来研究回返移民以及技术国际移民对各国人力资本存量的影响。返回移民是一种普遍现象，38%的技术移民在10年内返回原籍国。返回移民与原籍国和目的地国的工业增长显着相关，并且不对称地受到企业负增长的影响。使用 AKM 风格的模型，我们确定了工人和国家/地区企业的固定效应，以及按地点和当前工作场所划分的经验和教育回报。对于新兴经济体的工人来说，在美国工作一年的回报比在原籍国工作一年的回报高出 59-204%。发达经济体的移民会根据相对于留在当地的人的能力进行积极选择，而在这些移民人口中，回国者的能力较低。模拟表明，消除技术国际移民将对各国产生高度异质性的影响，将总（平均）人力资本存量调整在-60%至40%（-3%至4%）的范围内。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32352#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>担保债务的好处和成本——Efraim Benmelech</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32353#fromrss</link>
      <description><![CDATA[有担保债务——一种以抵押资产形式为债权人提供担保的债务合同——自古以来一直是大多数社会信贷市场的基石。当债务人拖欠承诺付款时，扣押和出售抵押品的能力可以减少债权人的预期损失。此外，当一家公司向多个不同优先级的债权人借款时，以资产担保的债务相对于其他债权人具有更高的优先权，并且在公司破产时最先获得偿付。虽然理论和实证文献都显示了担保债务的好处，但人们对担保借款相关的成本知之甚少。本文调查了有关担保债务的新兴实证文献，并对担保债务的成本和收益进行了评估。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32353#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信息可选政策和性别隐瞒差距 -- 作者：Christine L. Exley、Raymond Fisman、Judd B. Kessler、Louis-Pierre Lepage、Xiaomeng Li、Corinne Low、Xiaoyue Shan、Mattie Toma、Basit Zafar</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32350#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们分析了两所大学的数据，这些大学允许学生在 Covid-19 大流行期间从成绩单中隐藏成绩。在这两个机构中，我们观察到了显着且实质性的性别隐瞒差距：女性比男性更不可能隐瞒会损害其 GPA 的成绩。我们通过有关学生特质和课程层面特征的丰富数据，以及来自真实雇主实验和受影响学生调查的补充数据，探讨了隐藏差距的稳健性、驱动因素和后果。我们的研究结果强调了信息可选政策如何造成意想不到的、可能不受欢迎的差异。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32350#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平衡联邦制：学校责任分散化的影响 -- 作者：Eric A. Hanushek、Patricia Saenz-Armstrong、Alejandra Salazar</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32351#fromrss</link>
      <description><![CDATA[教育政策虽然主要由州政府负责，但涉及地方、州和联邦各级的复杂决策。随着 2001 年《不让一个孩子掉队法案》引入基于考试的问责制，联邦政府的参与急剧增加。但是，由于对该法案各个部分的抵制，当国会通过“每个学生都成功”计划时，联邦政策制定的参与大大减少2015 年法案。这一政策变化可以评估联邦制改变的影响。通过观察各国对其决策作用增强的反应，我们发现对教师使用基于产出的政策正在倒退，而这种倒退与学生成绩增长的显着下降有关。结果，联邦制对下级决策的重新调整似乎降低了国家成就。联邦制影响的概况是其影响的下限，因为更多的州很可能会对 ESSA 的灵活性做出反应，并且随着更多的学区改变其教师队伍。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32351#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反垄断合规现场实验——作者：Kei Kawai、Jun Nakabayashi</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32347#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们通过进行实地实验来研究公司合规计划的有效性，在该实验中，我们向一部分日本公司披露该公司可能参与非法串通投标。我们发现，我们披露的信息会影响被处理公司的投标行为：当我们的串通投标测试应用于干预后被处理公司的投标数据时，不太能够拒绝无效竞争。然而，我们发现的证据表明，这种变化并不是企业停止共谋的结果。我们发现的证据表明，即使在我们干预之后，企业仍然继续串通，并且我们记录的投标行为的变化是卡特尔企业主动隐瞒证据的结果。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32347#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济学中的考官和法官设计：从业者指南 -- 作者：Eric Chyn、Brigham Frandsen、Emily C. Leslie</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32348#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文为实证研究人员提供了基于法官和审查员实施治疗或其他干预措施的倾向变化的研究设计的介绍和指南。我们回顾了研究设计背后的基本理论，概述了设计识别因果效应的假设，描述了这些假设的实证检验，并讨论了研究人员在估计时必须做出的选择相关的权衡。我们在实证案例研究中具体展示了概念和最佳实践，该案例使用审查员倾向研究设计来研究审前拘留的影响。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32348#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>儿童税收优惠和劳动力供应：来自加利福尼亚州的证据 -- Jacob Goldin、Tatiana Homonoff、Neel A. Lal、Ithai Lurie、Katherine Michelmore</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32343#fromrss</link>
      <description><![CDATA[美国最大的基于税收的社会福利计划将其福利仅限于拥有劳动力市场收入的纳税人。消除这些工作要求将更好地向最贫困的家庭提供转移，但可能会削弱基于税收的工作激励措施。我们利用出生时间和行政税务记录的准随机变化，研究了由于取消幼儿父母税收抵免中的工作要求而导致的劳动力参与度的变化。为此，我们开发并实施了一种新方法来选择经验规范，以最大限度地提高我们的估计精度。该政策的独特设计及其随后的改革使我们能够区分纳税人对以工作为条件的儿童税收福利的敏感性——这是最近关于改革联邦儿童税收政策对劳动力供应影响的争论的中心参数。我们估计，消除工作要求会导致很少有母亲退出劳动力市场，排除劳动力供应减少三分之一或更多的情况，置信区间为 95%。我们的结果表明，扩大低收入儿童的税收优惠并不需要显着降低劳动力参与率。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32343#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人力资本溢出与健康：住在大学毕业生周围会延长寿命吗？ ——雅各布·H·博尔、大卫·M·卡特勒、爱德华·L·格莱泽、柳比卡·里斯托夫斯卡</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32346#fromrss</link>
      <description><![CDATA[受过同等教育的人如果生活在受教育程度更高的地方就会更健康。在控制个人教育、人口统计和地区特征的情况下，一个地区拥有大学学位的成年人比例每增加 10 个百分点，全因死亡率就会下降 7%。地区人力资本还与较低的疾病患病率和自我报告的健康状况的改善有关。 1990 年至 2010 年间，地区教育与健康之间的关联大大增加。空间排序不会驱动这些外部性；空间排序不会驱动这些外部性。几乎没有证据表明病情较重的人不成比例地迁移到受教育程度较低的地区。从医院质量到污染等与健康相关的便利设施的差异，只能解释该地区健康人力资本溢出的不超过 17%。地区人力资本与健康之间的相关性一半以上是地区人力资本与吸烟和肥胖之间相关性的结果。受教育程度较高的地区对吸烟有更严格的规定，对吸烟的看法也更消极。随着时间的推移，这些因素已转化为人口吸烟量明显减少且肥胖程度降低，从而导致各地区教育之间的健康结果差异日益扩大。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32346#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>