<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新的NBER工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 06:24:38 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>人工智能与劳动力市场 - 梅纳卡·汉波尔（Menaka Hampole），迪米特里斯·帕帕尼科洛（Dimitris Papanikolaou），劳伦斯（Lawrence D.W.）施密特，布莱恩·塞格米勒</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33509#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们利用NLP的最新进展来构建在2010年至2023年的AI和机器学习技术中的衡量标准，这些措施在整个公司和时间各不相同。使用一个理论框架，可以直接或间接地直接或间接影响工人的生产力，我们表明对工资收入和就业的影响可以通过两个统计数据来概括。首先，劳动力需求在平均接触工人任务中的人工智能技术的平均暴露量下降。其次，随着工人将努力转移到非人工智能流离失所的任务时，保持平均曝光量不断，劳动力需求增加了AI的任务暴露。基于跨公司既有的招聘实践的措施利用外源性变化，我们发现对这些预测的经验支持，以及对受AI影响的技能的需求较低。总体而言，我们发现由于抵消效应而导致的AI对就业的静止影响：与暴露的职业相比，高度暴露的职业的需求相对较低，但导致的公司生产率的提高会增加所有职业的总体就业。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33509#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 06:24:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使无形可见：揭示室内空气污染对行为和福利的影响 - 罗伯特·D·梅特卡夫（Robert D. Metcalfe），塞菲·罗斯（Sefi Roth）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33510#fromrss</link>
      <description><![CDATA[暴露于环境空气污染已被证明对人类健康和生产力有害，并激发了许多政策来减少这种污染。但是，鉴于人类在室内花费了90％的时间，因此重要的是要了解室内空气污染（IAP）的暴露程度，如果很高，则可以减少它。我们在伦敦设计并实施了一次实地实验，该实验可以监视家庭的IAP，然后随机揭示其IAP实时。在基线时，我们发现IAP比居民在家时的环境空气污染要差，而在38％的时间内，IAP超出了世界卫生组织的标准。此外，我们观察到大型家庭收入-IAP梯度，比收入的污染梯度大，强调了IAP暴露的巨大收入差异。在我们的现场实验中，我们发现随机启示在占用时间内将IAP降低了17％（1.9μg/m³）和34％（5μg/m³）。我们表明，该机制是由于反馈（即打开门和窗户）而使用更多自然通风的家庭。最后，就福利而言，我们发现：（i）家庭愿意每减少1μg/m³室内PM2.5的每1μg/m³; （ii）家庭愿意为缓解措施付费的意愿比全部信息； （iii）家庭对IAP监视需求的价格弹性约为-0.75； （iv）IAP监视器或空气净化器的1英镑补贴具有公共资金的无限边际价值，即帕累托的改善。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33510#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 06:24:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在家测量工作 - 由Shelby R. Buckman，Jose Maria Barrero，Nicholas Bloom，Steven J. Davis</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33508#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在美国调查中，家庭工作范围（WFH）的标题估计范围很大。当我们在WFH概念，目标人群和问题设计方面进行协调时，差异大大缩小。截至2025年，我们的首选估计表明，在20-64岁的美国人中，WFH占付费工作日的四分之一。家庭中有八岁以下儿童的工人高7个百分点，女性高约2个百分点。所需的WFH费率超过每个主要人口组的实际费率 - 对于妇女，有孩子的工人以及受过教育程度较低的工人的工人。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33508#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 06:24:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>制裁对俄罗斯的长期后果 - 戴维·巴卡伊（David Baqaee）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33506#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了西方制裁对俄罗斯的长期经济后果。使用一个新的框架进行平衡的增长路径分析，我们发现，当允许资本库存调整时，长期减少的消费量会大大增加 - 俄罗斯大的1.4倍，而东欧的2.2倍。这与普遍的直觉相反，即由于更大的调整机会，长期效应应该更温和。在我们的模型中，俄罗斯的长期消费量下降了8.5％，东欧的消费量增加了2％，西方国家的消费量减少了0.3％。该模型还揭示了重要的分配效果：随着资本的调整，从长远来看，俄罗斯实际工资的下跌胜于租金。这些发现表明，在分析贸易制裁时，对资本调整的核算在数量上很重要。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33506#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 06:24:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>骑士的不确定性和贝叶斯企业家精神 - 约书亚·甘斯（Joshua S. Gans）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33507#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了骑士不确定性与贝叶斯企业家方法之间的关系。利用贝利（Bewley）的正式不确定性模型和不完整的偏好模型，它表明，在考虑骑士不确定性时，贝叶斯企业家精神的主要预测仍然很健壮，尤其是在实验，风险投资和战略选择方面。分析表明，尽管骑士不确定性创造了更具挑战性的决策环境，但它与贝叶斯企业家精神的三个支柱保持一致：异质信念，更强大的企业家先生和贝叶斯更新。本文还探讨了与效应理论的联系，发现形式不确定性模型可以桥接不同的企业家方法。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33507#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 06:24:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长期比较静态 - 戴维·巴奎（David Baqaee），汉尼斯·马尔姆伯格</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33504#fromrss</link>
      <description><![CDATA[永久变化对经济的长期影响是什么？我们在支出份额，替代弹性和资本供应弹性方面，表征了一系列广泛模型的长期比较静态。我们的关键见解是，可以使用AS-IF静态经济进行长期分析，该静态经济被视为内源性标记的中间输入。这些标记衡量了与储蓄黄金法则的偏差，等于资本收入与投资的比率。这种重塑产生了令人惊讶的结果：即使在有效的经济体中，长期消费反应也遵循第二好的原则。特别是，重新分离具有一阶效应，因为信封定理不适用。此外，仅销售并不能总结行业对于长期消费的重要性。为了展示这些观点在实践中的重要性，我们开发了世界经济的定量模型，以研究标记，关税和生产力如何影响长期消费。该模型具有输入输出链接，不完美的弹性资本供应，异质回报和内源性外国资产位置。我们发现关税和标记的巨大负面效果，即使初始关税和标记为零。我们还发现，投资商品上游的行业的生产力比其销售股份所建议的要大得多的长期消费效果。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33504#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 06:24:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>撒哈拉以南非洲的长子女儿和家庭结构 - 玛丽亚·埃尔南德斯·德·贝尼托（Maria Hernandez-de-Benito）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33505#fromrss</link>
      <description><![CDATA[撒哈拉以南非洲的缺少女婴是否意味着该地区缺乏儿子偏爱？本文揭示了撒哈拉以南非洲的家庭结构和生育能力的系统性影响。使用人口统计和健康调查的数据，我们表明有一个长子而不是儿子会显着影响妇女的家庭动态。具有女子长子的妇女经历了更高的长期结婚率，但在正式联盟之前出生时嫁给孩子的父亲的可能性较小。他们还面临更高的离婚率和更大的进入一夫多妻制工会的可能性。尽管有这些婚姻过渡，但他们倾向于有更多的孩子。我们的分析进一步表明，有一个长子与母亲的生活水平较差和不利的健康成果有关。为了检查推动这些模式的机制，我们在祖先种族边界上采用了地理回归不连续性设计，将母体和父系传统分开。这种方法强调了作为关键驱动力的爱国主义，塑造了婚姻动态和生育能力。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33505#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 06:24:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>临时现金转移会刺激宏观经济吗？来自四个案例研究的证据 - 瓦莱丽·A·拉米（Valerie A. Ramey）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33503#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文使用四个案例研究的证据重新评估了临时转移在刺激宏观经济方面的有效性。凯恩斯主义稳定政策的重生在较高的债务路径方面占有依赖的成本，因此评估这些政策的收益很重要。在每个案例研究中，我分析了骨料数据的行为是否与提供有效刺激的转移相一致。其中两个案例研究是我最近在2001年和2008年美国纳税税的工作中回顾的证据。  其他两个案例研究是对新加坡和澳大利亚临时转移的新分析。  在这四个情况下，证据表明，向家庭的临时现金转移可能很少或根本没有刺激宏观经济。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33503#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 06:24:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工资固定 - 由Axel Gottfries，Gregor Jarosch</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33501#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们通过承诺工资天花板来建模和分析雇主卡特尔。该环境是一个摩擦劳动力市场，大型雇主通过张贴的工资竞争工人。固定工资可以减少卡特尔内部和外部的竞争，从而导致全市范围内的工资抑郁症。外部雇主的竞争使卡特尔有纪律，因此控制其工资影响和盈利能力。因此，当劳动力市场稀疏，集中度很高，控制范围很小，产品需求较小，企业在产品市场中也相撞时，固定工资方案更有可能出现并保持稳定。我们描述了一个简单的统计数据，以衡量由固定工资卡特尔造成的伤害。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33501#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 06:24:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重建期间种族的社会建设 - 由Anjali Adukia，Richard Hornbeck，Daniel Keniston，Benjamin Lualdi</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33502#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了美国重建时代种族的社会建构，这是奴隶制与吉姆·克劳（Jim Crow）隔离之间的关键时刻。  我们表明，由Freedman的银行（1865-1874）录制的具有相同详细肤色的人，如果他们更富裕或识字，则更有可能在1870年的人口普查中被种族化为白人或Mulatto。  我们的估计揭示了种族的建设（或更确切地说是重建），这是在社会转型潜力，为种族隔离和持续种族分层的途径的未实现的时期。  种族的内源性历史结构还对分析的影响，这些分析比较种族或将种族作为控制变量的分析。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33502#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 06:24:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不当技术：来自全球农业的证据 - 雅各布·莫斯科纳（Jacob Moscona），卡尔西克（Karthik A.）</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33500#fromrss</link>
      <description><![CDATA[对全球生产力差异的有影响力的解释是，边境技术适用于发展它们的高收入国家，并在其他地方“不适当”。我们使用有关新型植物品种，专利，产出以及农作物害虫和病原体的全球范围的数据研究了农业中的这一假设。创新着重于技术领导者的环境条件，与这些市场的生态不匹配减少了技术的转移和生产。结合一个模型，我们的估计表明，不适当的技术解释了15-20％的越野农业生产力差异，并重新塑造了创新政策的潜在后果，新技术领导者的兴起和环境变化。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33500#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 06:24:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>K-12宽带采购中捆绑需求的好处 -  Gaurab Aryal，Charles Murry，Pallavi Pal，Arnab Palit</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33498#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了针对K-12学校宽带采购的新市场设计，该产品从学校特定的招标转换为将学校捆绑为小组的系统。使用事件研究方法，我们估计该计划将互联网价格降低37％，同时将带宽提高500％。这些收益是通过减轻宽带采购中的风险风险而发生的 - 提供者赢得的风险太少，无法支付固定的基础设施成本。使用界限方法，我们表明了估计和文件的鲁棒性，参与者至少节省了他们的联邦补贴，并经历了可观的福利收益。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33498#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 06:24:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>衡量平均生产周期 - 通过PolAntràs，Vitalii Tubdenov</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33499#fromrss</link>
      <description><![CDATA[古典经济学家强调了生产时间的重要性，并且是Böhm-Bawerk提出的奥地利首都理论的核心，并由Wicksell，Hicks，Dorfman等人进一步阐述。该文献中的一个核心概念是存在“平均生产期”，该概念控制着与生产过程相关的循环资本需求。在Böhm-Bawerk（1889）的基础上，我们提出了一项衡量平均生产期限的度量给消费者。我们表明，在平稳性条件下，此措施对应于公司的库存库存与在给定期间内出售的商品成本的比率。我们使用来自全球公共贸易公司的数据，对各个行业和国家进行计算和验证这项措施，并表明，与理论一致，该措施较低，公司面临的资本成本越高。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33499#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 06:24:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家庭事务：大学对父母和学生财务的影响 - 帕拉什·巴尔加瓦（Palaash Bhargava），桑德拉·E·布莱克（Sandra E. Black），杰弗里·T·丹宁（Jeffrey T.</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33497#fromrss</link>
      <description><![CDATA[为大学付费通常是家庭事务，父母和学生都在做出贡献。我们利用对加利福尼亚州联邦援助申请人宇宙的行政数据来研究大学对家庭财政的影响，与信用记录相关。我们对学生和他们的父母如何在大学出勤方面使用债务以及价格如何影响这些决策进行了首次全面分析。首先，我们使用事件研究框架来探讨父母对孩子首次提交联邦援助申请申请后，父母对债务和信贷成果的使用如何变化。尽管总债务没有改变，但高收入的父母将余额从其他债务转移到教育贷款。我们发现，低收入父母获得了更多的教育贷款，对非教育债务的犯罪较少，并看到他们的信用评分上升。然后，我们将不连续性用于慷慨的经济援助资格来测试大学价格的外在变化如何影响父母的债务和财务健康。我们发现，父母通过教育贷款以及房屋净值贷款的大学价格上涨。更高的价格增加了父母的债务犯罪。这些发现突出了一个重要的渠道，通过该渠道，大学及其成本上升可能会溢出到家庭和经济的更广泛的财务状况中。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33497#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 06:24:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非线性预算集的误解：行政税收数据的证据 - 亚历山大·盖尔伯，达蒙·琼斯，伊泰·卢里，丹尼尔·萨克斯</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33496#fromrss</link>
      <description><![CDATA[预算集的扭结在经济学中进行了大量研究，包括在“束构成”估计量的背景下，假设个人对真正的边际税率做出反应。我们记录到，在社会保障收入测试的背景下，个人在扭结下的“左束”不成比例，从其精算调整中的激励措施应该推动许多理性的代理人束缚在扭结上方。我们表明，在这种情况下，左束无法通过对激励措施的标准，合理的反应来解释。我们证明，这些模式代表了与“聚光灯”一致的第一个经验证据，在该证据中，个人误认为当地的边际税率在整个税后计划中适用，因此将纠结视为缺口。在收益测试的背景下，这种误解提供了一个解释，说明为什么文献发现收益大量的回应是事实是，收益测试通常会为理性代理人调整收入而产生薄弱的激励措施。更一般而言，如果个人将扭结视为缺口，那么从这种误解可能会起作用的扭结中估计的弹性可能会被大大高估。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33496#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 06:24:27 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>