<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Oct 2024 06:23:23 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>贫困、困苦和政府转移支付——布鲁斯·迈耶、吉洪·汉、詹姆斯·沙利文著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33052#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究了在经济混乱和大规模临时政府转移支付的情况下，资源匮乏者的福祉如何变化。我们发现，在疫情爆发前的几年以及 2020 年，收入贫困和消费贫困的模式非常相似。然而，在 2021 年和 2022 年，收入贫困和消费贫困的变化却截然不同——2021 年消费贫困的下降幅度小于收入贫困，然后 2022 年收入贫困急剧上升，而消费贫困继续下降。2022 年，有孩子和无孩子的家庭的困难报告都有所增加，这表明随着新冠疫情时代的转移支付计划到期，人们对财务状况的担忧有所增加。收入和消费指标之间的一个关键区别似乎是，疫情期间先储蓄，然后是储蓄不足，即使是那些接近贫困线的人也是如此。这一发现表明，当低收入家庭（通常储蓄非常有限）收到非常大的临时支付时，永久收入模型甚至可能具有相关性。与过去的学术研究以及众多政客和权威人士不同，他们将 2021 年收入贫困的下降以及随后 2022 年收入贫困的上升大部分归因于儿童税收抵免，而我们的研究表明，扩大失业保险和刺激计划支付发挥了更大的作用。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33052#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 06:23:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bucky、Becky 和学生财政援助政策设计——作者：Elise A. Marifian、Jeffrey A. Smith、Sarah Turner</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33053#fromrss</link>
      <description><![CDATA[威斯康星大学麦迪逊分校的 Bucky’s Tuition Promise (BTP) 为低收入的州内学生提供慷慨的经济援助。与其他公立大学的许多类似计划不同，BTP 的经济资格完全取决于家庭的调整后总收入 (AGI)，而不是联邦学生援助免费申请表 (FAFSA) 或贫困线的某些功能的预期家庭贡献 (EFC)。该计划的设计旨在使资格审查对学生及其家庭更简单、更透明，从而鼓励申请和入学。我们调查了该计划设计对谁能获得和不获得额外机构援助的影响，特别关注没有联邦佩尔助学金资格的 BTP 合格学生的边缘群体。通过这项分析，我们旨在激发对经济援助管理中不同公平观念以及简化资格标准所隐含的艰难权衡的更广泛讨论。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33053#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 06:23:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金融成熟度和银行市场力量——Matthias Fleckenstein、Francis A. Longstaff</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33049#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们研究银行融资成本与银行客户金融成熟度之间的关系。为此，我们利用自然实验来识别银行，这些银行有意或无意地以某种方式对定期存款进行定价，导致金融不成熟的客户实际上受到欺骗。我们发现这些银行的存款融资成本明显较低。这些结果证明，拥有金融不成熟的客户可能会为银行提供巨大的市场力量，并成为银行存款特许经营权价值的重要组成部分。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33049#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 06:23:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国的收入、财富和环境不平等——乔纳森·M·科尔默、苏维·秦、约翰·L·沃海斯、里德·沃克</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33050#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文结合 1979 年至 2016 年美国纳税申报单的行政数据、各种空气污染指标以及相关调查和管理数据中的社会人口统计信息，探讨了空气污染、收入、财富和种族之间的关系。在我们数据的第一年，全国范围内，非西班牙裔白人和黑人的收入与环境污染水平之间的关系约为零。然而，在全国收入分配的每一个百分位上，黑人平均受到的污染水平都高于白人。到 2016 年，收入与空气污染之间的关系已经加剧，主要是对黑人而言，这是由富人和穷人居住地的变化所致。我们利用准随机收入冲击来研究收入和财富变化对五年内污染暴露的因果影响，发现这些收入-污染弹性与我们描述模式所暗示的值密切相关。我们计算出，黑人和白人的收入差异可以解释 2016 年观察到的空气污染水平差距的约 10%。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33050#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 06:23:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长期合同、承诺和最佳信息披露——Alessandro Dovis、Paolo Martellini 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33051#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文研究了具有收入风险的动态保险经济中的最佳信息披露，其中现有企业比市场中的其他企业获得了更多关于消费者持久类型的信息。我们发现，如果现有企业可以承诺签订长期合同，但消费者可以放弃，则最佳披露规定不披露任何信息以最大化交叉补贴。但是，如果现有企业缺乏承诺，则由于逆向选择，任何公共信息披露都无法实现对低收入消费者的交叉补贴。我们表明，部分信息披露通常是最佳的，它旨在实现第一期和第二期高状态之间的跨期消费平滑，产生 Harris 和 Holmstrom (1982) 中后载结果的逆值。最后，我们表明，如果没有承诺，禁止长期关系可能对消费者有利。我们的结果可用于分析开放银行和消费者数据所有权等政策提案的后​​果。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33051#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 06:23:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>移民引发的失业建模——作者：Pascal Michaillat</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33047#fromrss</link>
      <description><![CDATA[人们经常将移民归咎于当地工人失业率的上升。然而，标准模型，如新古典模型和 Diamond-Mortensen-Pissarides 匹配模型，本质上假设移民被劳动力市场吸收，而不会影响当地失业率。本文提出了一个更普遍的移民模型，该模型考虑到不仅当地工人的工资，而且当地工人的失业率也可能受到新移民的影响。这一扩展对于全面了解劳动力迁移对劳动力市场的潜在影响至关重要。该模型将匹配框架与工作配给相结合。在其中，新工人的到来可以提高当地工人的失业率，特别是在就业机会有限的低迷劳动力市场中。从积极的一面来看，移民可以帮助公司更轻松地填补空缺，从而提高利润。移民对当地福利的总体影响因劳动力市场条件而异：当劳动力市场低效松弛时，移民会降低福利，但当劳动力市场低效紧张时，移民会提高福利。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33047#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 06:23:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平台权力之争：Spotify 和主要唱片公司——作者：Luis Aguiar、Joel Waldfogel、Axel Zeijen</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33048#fromrss</link>
      <description><![CDATA[数字化促进了传统强大供应商下游大型分销平台的出现。数字平台可以承载许多供应商的产品，测试产品的消费者吸引力，并选择推广哪些产品，从而有可能将权力从供应商转移到平台。我们研究了唱片业中的这些力量，该行业传统上由少数“主要”唱片公司主导，通过分散的广播电台和零售商分销其产品。现在，主要唱片公司的大部分推广和分销都是通过 Spotify 等平台进行的，这些平台承载着来自主要和“独立”供应商的数百万首歌曲。我们使用 2017 年至 2020 年的数据研究了 Spotify 对播放列表的使用情况。首先，Spotify 利用其扩展的播放列表容量来测试和发现更多独立歌曲，以在其播放列表中进行推广。其次，至少相对于主要唱片公司的播放列表而言，Spotify 运营的播放列表对新独立歌曲的推广要比其后续成功所表明的要多。第三，在 Spotify 新音乐播放列表中的排名对流媒体有很大的因果影响。独立唱片公司在新音乐推广中的份额从 2017 年底的 38% 上升到 2020 年初的 55%，这有助于解释 Spotify 在同一时期向主要唱片公司供应商支付的版税份额下降。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33048#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 06:23:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>复杂环境中的过渡市场动态——C. Lanier Benkard、Przemyslaw Jeziorski、Gabriel Weintraub 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33045#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种在不完全竞争动态模型中建模过渡动态的新方法，这是工业组织实证模型中一个至关重要但经常被忽视的方面，该模型旨在了解市场对政策和环境变化的反应。我们引入了非平稳无意识均衡 (NOE)，这是一种基于平均场近似的计算效率高的均衡概念，旨在模拟短期和中期市场动态。为了解决 NOE 在更集中的市场或总体冲击下的潜在局限性，我们提出了一种变体，即带重新求解的 NOE (RNOE)。RNOE 通过在行业状态实现时重新计算 NOE 来修改公司的战略；这是一个受现实世界行业实践启发的具有行为吸引力的迭代过程。我们通过将 NOE 和 RNOE 应用于技术采用的经验环境和两个经典的动态寡头垄断模型来展示它们的潜力，证明在各种各样的经验环境中，它们在短期和长期内产生的均衡行为都接近马尔可夫完美均衡。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33045#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 06:23:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>健康保险和兼职工作：平价医疗法案的影响——凯瑟琳·G·亚伯拉罕、亨利·S·法伯</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33046#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在《平价医疗法案》（ACA）通过之前，兼职工作者拥有医疗保险的可能性远低于全职工作者。ACA 包含多项旨在提高医疗保险覆盖率的条款，包括要求雇主为全职工作者提供负担得起的保险、要求家属在 26 岁之前继续使用父母的计划、扩大医疗补助覆盖范围以及建立医疗保险交易所，低收入家庭可以购买补贴保险。这些条款的实施与全职/兼职覆盖率差距从 2013 年的 6.5 个百分点下降到 2021 年的 3.1 个百分点有关。医疗补助覆盖率的提高和在交易所购买的保险减少是全职/兼职覆盖率差距缩小的最大因素。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33046#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 06:23:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>求职、工资和通货膨胀——Laura Pilossoph、Jane M. Ryngaert 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33042#fromrss</link>
      <description><![CDATA[当工资以名义工资计算时，通胀预期如何影响工人的求职行为？一个包含名义工资刚性的典型求职模型表明，随着预期通胀的增加，在职搜索应该增加，而保留工资应该减少。因此，更高的通胀预期会导致更频繁的工作转换。我们在一项新颖的调查中表明，在假设通胀值较高的情况下，工人的搜索次数更多。在消费者预期调查中，通胀预期较高的工人保留工资较低，更有可能寻找和更换工作。预期通胀与雇主对雇主转换之间的关系也出现在总体时间序列数据中。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33042#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 06:23:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>产业政策：造船业的经验教训——作者：Panle Jia Barwick、Myrto Kalouptsidi、Nahim B. Zahur</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33043#fromrss</link>
      <description><![CDATA[历史上，大多数国家都以某种形式实施过产业政策。然而，产业政策仍然是政策制定者和经济学家最有争议的问题之一。部分原因是，关于是否以及如何实施产业政策的经验证据仍然很少。政府补贴数据稀少、理论论点相互矛盾以及需要考虑政府的短期和长期目标，使得研究特别具有挑战性。在本文中，我们概述了一种基于理论的实证方法，该方法依赖于估计行业均衡模型来衡量隐性补贴，评估其对国内和全球经济的福利影响，以及评估不同政策设计的有效性。我们以全球造船业作为产业政策针对的行业的典型例子来说明这种方法，尤其是在重工业化时期。就在上个世纪，欧洲、日本、韩国以及最近的中国都制定了国家造船计划，以推动其企业成为全球领导者。各个计划的成功程度参差不齐，当然是福利指标，有时甚至是增长指标。我们运用我们的研究方法来分析中国此类项目的影响、是什么使得它们取得或多或少的成功以及如何解释政府选择造船业作为目标的原因。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33043#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 06:23:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气候与冲突经济学的新证据——作者：马歇尔·伯克、乔尔·弗格森、所罗门·M·项、爱德华·米格尔</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33040#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们调查了将气候与冲突联系起来的定量研究文献，这些研究涵盖多个学科，在过去十年中规模大约翻了一番。它做出了三个主要贡献。首先，我们进行了荟萃分析——用更大的样本更新了 Hsiang 等人 (2013) 和 Burke 等人 (2015) 的研究——并确认极端气候与群体间冲突、人际暴力和自残风险增加有关。估计的平均影响小于之前的估计，但它们在量级上仍然有意义且具有高度统计意义。其次，我们提出了方法论讨论和实证说明，说明使用不同空间和时间尺度的数据如何影响这些结果。第三，我们讨论了提供这种关系潜在机制证据的具体研究，包括：(1) 经济条件、收入和农业生产力；(2) 社会人口因素；(3) 移民和交通成本；(4) 政策、政治和制度；(5) 心理和生理因素。本章最后讨论了政策影响和一些悬而未决的问题。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33040#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 06:23:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二战结束时美国失业率为何没有上升？——Shigeru Fujita、Valerie A. Ramey、Tal Roded 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33041#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了为什么在二战结束时，尽管政府支出大幅下降，并发生了其他动荡，但美国的失业率却只上升了几个百分点。我们使用基于档案资料和政府调查的新的纵向数据集，研究了这个问题的许多方面。我们发现了五个主要结果。首先，二战结束时劳动力退出是失业率小幅上升的一个重要原因。这些退出者往往集中在 20 至 44 岁之间的女性和男性退伍军人中。其次，在那些留在劳动力队伍中的工人中，大多数离开工作岗位的工人直接找到了新工作。第三，尽管工人跨行业流动，但他们还是完成了这些工作到工作的转变。第四，退役的退伍军人很快回到了他们在职业阶梯上的先前位置，而那些从平民工作岗位上被解雇的人则经历了职业阶梯上的重大下降。第五，新古典模型表明，战后就业机会的激增是战争期间军事支出挤占了耐用消费品、住宅资本和商业资本投资的直接结果。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33041#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 06:23:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>论企业家精神的本质——作者：Anmol Bhandari、Tobey Kass、Thomas J. May、Ellen McGrattan、Evan Schulz</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32948#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文使用基于美国国税局和社会保障局的管理数据的新面板数据集，对创业性质提供了新的见解。这些数据用于分析大量企业主的收入增长模式和创业选择的决定因素。早期依赖家庭调查数据的研究受到样本量小、面板短和收入顶级编码的限制，因此侧重于典型的自雇人士，而不是自雇人士的典型收入。如果没有这些限制，我们发现自雇人士的平均收入明显高于具有类似特征的受薪同龄人，收入增长曲线更陡峭、更持久。与调查证据相反，我们发现非金钱动机在推动创业选择方面的作用要小得多，而且几乎没有证据表明过高的风险因素或启动成本阻碍了进入。将个人和企业申报联系起来，我们发现企业创始人在运营的最初几年拥有足够的资源来确保正的个人收入，尽管大多数人声称企业亏损。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32948#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 06:23:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早期当地劳动力市场状况和老年男性死亡率：新英格兰纺织业历史去工业化的证据——作者：Hamid Noghanibehambari、Jason Fletcher</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33039#fromrss</link>
      <description><![CDATA[先前的研究记录了早年生活创伤与生命周期结果之间的潜在联系。然而，很少有研究考察早年当地劳动力市场冲击对老年男性死亡率的影响。本文以大规模去工业化作为当地劳动力市场冲击源，即 20 世纪 20 年代和 30 年代新英格兰纺织业的衰落，对这一联系进行了实证研究。与先前的研究一致，我们发现去工业化对移民和社会人口结构变化的影响很小。使用与 1900-1940 年历史人口普查和差异事件研究相关的社会保障管理局死亡记录，我们发现出生在高暴露县、家庭被归类为非移民和居住在非城市地区的人的寿命缩短。结果表明，意向治疗效应约为 3.3 个月，而治疗对治疗的计算表明受影响家庭的儿童寿命缩短约 4 年。使用 1950-1960 年的人口普查数据，我们发现，在去工业化后出生在高风险县的人受教育程度大幅下降，高中毕业率下降，社会经济地位指标显著下降。我们进一步讨论了这些发现的政策含义。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33039#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 06:23:16 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>