<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2025 06:22:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>数字平台在塑造科技创业创新中的作用——Ginger Zhe Jin、Mario Leccese、Liad Wagman</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33370#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本章探讨了顶级数字平台与技术企业在资本、劳动力、创新和产品市场之间的多方面互动。本章探讨了风险投资、人才流动、战略联盟和竞争行为如何塑造创新生态系统，强调了大型现有企业与小型进入者之间的互补和竞争动态，以及可能由此产生的好处和潜在的低效率，正如实证和理论文献所证明的那样。本章自始至终确定了关键研究领域，这些领域可以支持对有关数字经济中不断发展的市场结构的政策建议进行严格评估。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33370#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:22:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>买方和卖方权力的福利效应——Mert Demirer、Michael Rubens 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33371#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们对垂直关系中买方和卖方权力的福利效应进行了理论描述，并介绍了一种量化每个渠道对无谓损失贡献的实证方法。我们的模型既适应买方权力造成的买方垄断扭曲，也适应卖方权力造成的双重边际扭曲。我们没有强加一种特定形式的垂直行为，而是允许它基于模型基元内生出现。我们表明，上游供应和下游需求的相对弹性是买方或卖方权力是否造成扭曲的关键决定因素。将我们的框架应用于德克萨斯州发电厂的煤炭采购，我们发现 83% 的扭曲来自煤矿的垄断权力，其余部分归因于发电厂的买方垄断权力。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33371#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:22:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估太阳能补贴——作者：Bryan Bollinger、Kenneth Gillingham、A. Justin Kirkpatrick</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33368#fromrss</link>
      <description><![CDATA[个人在一系列经济行为中将当前消费与未来消费进行权衡，这种权衡可能因社会经济群体而异。为了评估这些权衡，我们使用家庭层面的太阳辐射、电力消耗和电价数据估计了加利福尼亚州住宅太阳能采用和系统规模的动态模型，这些数据提供了未来采用太阳能相对于前期成本的收益的合理外生变化。我们发现低收入、中收入和高收入家庭的隐含折现率分别为 15.3%、13.8% 和 10.0%。反事实模拟表明，有机会降低太阳能采用的倒退性，提高政策成本效益，并改善低收入家庭的福利。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33368#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:22:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机对照试验中的均值回归：对计划定位和异质性治疗效果的影响——作者：Marcella Alsan、John Cawley、Joseph J. Doyle Jr.、Nicholas Skelley</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33369#fromrss</link>
      <description><![CDATA[干预的资格标准可能导致 Ashenfelter 下降，随后的均值回归可能导致即使没有干预，随着时间的推移病情也会有所改善。我们研究了治疗糖尿病的食品药物计划的这些动态，该计划的资格要求糖化血红蛋白 (HbA1c) 升高。治疗组和对照组的 HbA1c 均有显著改善，估计为零效应。当我们使用基线特征预测改善时，我们发现不太可能自行改善的受试者似乎从该计划中受益。我们的研究结果对计划定位和估计异质治疗效果具有重要意义。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33369#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:22:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们不再处于高斯世界：对官方海外资产构成的影响——作者：José Andrée Camarena、Juan Pablo Medina、Daniel Riera-Crichton、Carlos A. Vegh、Guillermo Vuletin</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33366#fromrss</link>
      <description><![CDATA[1997-98 年亚洲金融危机之后，许多新兴市场通过积累国际储备（即非或有资产）进行自我保险，这些储备超过了许多模型的预测，同时相对较少地依赖与状态相关的资产。这种对自我保险的过度依赖被视为一个需要解释的难题。一个相关且尚未解决的难题是，为什么金融自由化的好处似乎很小，而金融全球化在近几十年来却是前所未有的。我们表明，这两个难题可以通过将罕见的宏观经济灾难纳入收入风险来解决。为此，我们首先对 156 个国家的长期产出时间序列进行厚尾分布拟合。然后，我们开发了一个理论框架来量化 (i) 金融一体化带来的福利收益增加，以及 (ii) 官方储备（非或有和或有）的构成如何应对更大的冲击。我们的结果表明，对于风险规避系数的标准值，厚尾效应导致金融一体化和自我保险的收益都急剧增加。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33366#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:22:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为年轻企业家提供现代化信贷渠道：从 FICO 到现金流——作者：Christopher M. Hair、Sabrina T. Howell、Mark J. Johnson、Siena Matsumoto</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33367#fromrss</link>
      <description><![CDATA[传统的贷款承保严重依赖个人信用评分，这对年轻企业家不利。通过三家金融科技公司的数据，我们发现，从企业支票账户报表中纳入有关还款能力的及时信息尤其可以提高年轻企业主的违约预测效果。我们开发了一种新颖的方法来比较不同子组的模型预测——比较结果尾部分析 (TACO)——该方法发现，从基线（FICO 驱动）模型转换为现金流增强模型对年轻企业家有利。我们在审批决策的因果分析中证实了这一点，表明获得现金流密集型承保可以提高年轻企业家与年长企业家相比的审批率。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33367#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:22:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单边脱碳能带来回报吗？——Adrien Bilal、Diego R. Känzig</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33364#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文表明，单边脱碳在大型经济体中是值得的。我们估算了全球气温冲击造成的经济损失，并将其与气候经济模型相结合，以构建国内碳成本：美国每吨 226 美元，欧盟每吨 216 美元。与边际减排成本相比，这些值意味着两个经济体的单边脱碳率都超过 80%，比根据当地气温估计的传统损失高出一个数量级。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33364#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:22:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不同的世界：学校废除种族隔离对意识形态和态度的持久影响——伊桑·卡普兰、乔格·L·斯彭库奇、科迪·塔特尔著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33365#fromrss</link>
      <description><![CDATA[1975 年，联邦法院下令肯塔基州杰斐逊县的公立学校取消种族隔离。为了使各学校的少数族裔比例大致相等，学校根据学生姓氏的首字母为学生安排校车接送时间。我们使用由此产生的准随机变化来估计就读市中心学校对白人政治参与和偏好的长期影响。根据行政选民登记记录和原始调查，我们发现乘坐校车前往市中心学校的学生在四十多年后显著增加了对民主党及其候选人的支持。与接触市中心环境会导致意识形态观点永久改变的观点一致，我们还发现有证据表明，乘坐校车的学生不太可能相信“公正的世界”（即成功是靠努力获得的，而不是靠运气获得的），而且更不确定的是，他们更支持某些形式的再分配。综合起来，我们的研究结果指向一个以贫困为中心的接触假说，即目睹经济匮乏会使个人对不平等和公平问题产生持久的敏感度。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33365#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:22:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大规模移民时代的聚居地和同化：来自少数民族天主教堂的证据——作者：Ran Abramitzky、Leah Platt Boustan、Osea Giuntella</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33362#fromrss</link>
      <description><![CDATA[移民聚居地提供了宝贵的民族便利设施，但可能会延迟同化。我们利用“民族”天主教堂的集中位置决策来研究大规模移民时代的聚居地形成。教堂开放后，与基线特征匹配地区的居民相比，所选社区的同族居民收入下降，但社区联系加强。接受治疗的居民从事更多的体力劳动，群婚和命名增加。这些影响持续到第二代，在非民族邻居身上没有观察到。与历史记录一致，波兰人围绕社区教区组织社区生活，但意大利人不太以教会为中心。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33362#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:22:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能（金融）奖学金——由 Robert Novy-Marx、Mihail Z. Velikov 提供</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33363#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种使用大型语言模型 (LLM) 自动生成学术金融论文的过程。它通过生成数百篇关于股票收益可预测性的完整论文来证明该过程的有效性，股票收益可预测性是特别适合我们阐述的主题。我们首先从会计数据中挖掘出 30,000 多个潜在的股票收益预测信号，并应用 Novy-Marx 和 Velikov (2024)“异常分析”协议为通过该协议严格标准的 96 个信号生成标准化的“模板报告”。每份报告都详细说明了信号使用各种测试预测股票收益的表现，并将其与 200 多个其他已知异常进行对比。最后，我们使用最先进的 LLM 为每个信号生成三个不同的完整版本的学术论文。不同的版本包括信号的创意名称，包含为观察到的可预测性模式提供不同理论依据的自定义介绍，并引用现有（有时是想象的）文献来支持各自的主张。这个实验说明了人工智能在提高金融研究效率方面的潜力，但同时也是一个警示故事，说明了人工智能如何被滥用来将HARKing（已知结果后的假设）工业化。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33363#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:22:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>枪支政策和钢铁悖论：来自俄勒冈人的证据——凯蒂·博尔曼、本杰明·汉森、爱德华·A·鲁宾、加勒特·O·斯坦福著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33360#fromrss</link>
      <description><![CDATA[以第 114 号法案在俄勒冈州的勉强通过作为自然实验，我们研究了新枪支管制如何影响枪支需求。背景调查是需求的代表，在公投前上涨了 13.9%，在选举后立即飙升了 157%。在司法干预阻止了该法律的颁布后，需求恢复到了选举前的水平。时间位移/收获并不能解释需求激增：十八个月后，我们仍然观察到与枪支相关的额外背景调查累计大幅增加 63,000 次。行政数据显示县级存在显著的异质性。这一证据强调了枪支管制政策的矛盾效应，为政策制定者提供了警示教训。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33360#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:22:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自然损失与气候变化：双重危机乘数——Stefano Giglio、Theresa Kuchler、Johannes Stroebel、Olivier Wang 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33361#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们在一个模型中研究了自然损失和气候变化相互作用的经济影响，该模型结合了这两个过程的重要方面。我们捕捉到了它们影响经济活动的不同方式——自然是生产的关键要素，而气候变化会破坏部分产出——以及它们相互作用的方式：气候变化导致自然损失，而自然既提供碳汇，又提供适应工具来减少气候损害。我们对这些反馈回路的分析揭示了一种新的放大渠道——双重危机乘数——它系统地影响了最佳气候和自然保护政策。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33361#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:22:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能资产定价模型——作者：Bryan T. Kelly、Boris Kuznetsov、Semyon Malamud、Teng Andrea Xu</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33351#fromrss</link>
      <description><![CDATA[人工智能的核心统计技术是大规模变压器网络。我们提出了一种新的资产定价模型，该模型在随机折现因子中植入了一个变压器。该结构通过跨资产信息共享和非线性来利用条件定价信息。我们还开发了一个线性变压器，作为简化的替代物，从中我们可以直观地分解变压器的资产定价机制。我们发现，与以前的机器学习模型相比，我们的人工智能定价模型 (AIPM) 的定价误差大幅减少，并剖析了这些收益的来源。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33351#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:22:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幸存者的心理健康和收入稳定性的保护作用——Itzik Fadlon、Astrid Sophie Fugleholm、Torben Heien Nielsen</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33359#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们使用丹麦家庭整体的医疗保健利用和经济结果的行政记录来描述配偶去世后幸存者的心理健康状况。我们提供了清晰的视觉证据，表明不可避免的直接、巨大和挥之不去的不利影响，并专注于研究潜在中介因素的作用：经济状况和子女的存在。我们没有发现家庭构成存在异质性的证据。至于经济结果，收入和净财富的基线水平只发挥了适度的作用：心理健康下降没有有意义的跨家庭不平等梯度，因此配偶死亡对富人和穷人都是毁灭性的。相反，心理健康下降的一个主要异质性来源是家庭的收入保险程度，即家庭内部的收入差异。具体而言，保险最少的家庭会立即经历心理健康下降，降幅要大 80%。我们的研究结果表明，收入保护政策带来的消费平滑福利收益可以在严重的家庭事件中对改善心理健康产生重要的溢出效应。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33359#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:22:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问答能提高参与度吗？美国和加纳的健康信息传递实验——作者：Erika Kirgios、Susan Athey、Angela L. Duckworth、Dean Karlan、Michael Luca、Katherine L. Milkman、Molly Offer-Westort</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w33294#fromrss</link>
      <description><![CDATA[有效的信息共享对于组织和政府的成功至关重要。由于易于获取的信息更有可能被采纳，领导者通常会尽量减少信息传递中的摩擦。然而，有一种摩擦可能会增加参与度：在分享信息之前提出相关问题来激发好奇心。为了测试这一点，我们在加纳和密歇根州的两个预先注册的现场实验中以问答形式或直接陈述的方式分享了有关 COVID-19 的相同信息（总计 N=49,395）。问答式交流使加纳对直接相关主题（例如，如何正确佩戴口罩）的信息搜索增加了 1.0 个百分点（216%），密歇根州增加了 1.1 个百分点（19%）（p&lt;0.001），并使密歇根州的自我报告行为变化增加了 1.3 个百分点（4%）（p=0.002）。然而，在两种情况下，以问答形式分享信息均未增加人们对一般 COVID-19 信息的兴趣，这表明问答式信息传递对信息搜索的影响可能因问题而异。在密歇根州，问答式和直接声明式信息传递产生的信息搜索量均低于不发送信息消息，这可能是由于不同的流失率造成的：参与者收到的短信越多，他们选择不接收消息的可能性就越大，这使得他们无法通过短信寻求更多信息。在后续的社交媒体广告实施实验中（一种没有流失挑战的信息传递策略），与直接陈述疫苗信息的广告相比，问答式广告每花费一美元可使 CDC 网站获得 9-11% 的独立点击量（p&lt;0.001）。我们推测，问答式信息传递可能会激发好奇心，从而带来好处。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w33294#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:22:39 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>