<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>美国国家经济研究局工作论文</title>
    <link>http://www.nber.org/new.html</link>
    <description>最新 NBER 工作论文</description>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 06:23:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日本进口的计价货币和汇率传导：面板 VAR 分析——作者：Taiyo Yoshimi、Uraku Yoshimoto、Takatoshi Ito、Kiyotaka Sato、Junko Shimizu、Yushi Yoshida</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32910#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本研究利用 2014 年至 2020 年日本海关详细数据，研究汇率传导 (ERPT) 对日本进口价格的影响。研究主要关注计价货币选择对 ERPT 的影响。以出口国货币计价的产品的 ERPT 弹性大于以日元计价的产品。在全样本分析中，以出口国货币计价的产品的 ERPT 弹性为 0.75，而以日元计价的产品的 ERPT 弹性约为 0.19。我们发现来自两个亚洲强国：中国和泰国的进口也有同样的趋势。以出口国货币计价的产品和以第三种货币（即日元或出口国货币以外的货币）计价的产品的 ERPT 弹性没有显著差异。此外，还发现了一种不对称的传导，即日元升值阶段的 ERPT 高于贬值阶段的 ERPT。这一发现解释为，在日元贬值阶段，外国出口商加强了其市场定价行为，以保持其市场份额。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32910#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 06:23:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>破产的银行——Sergio A. Correia、Stephan Luck、Emil Verner 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32907#fromrss</link>
      <description><![CDATA[银行为何倒闭？我们创建了一个涵盖 1865 年至 2023 年大多数商业银行的小组，以研究美国倒闭银行的历史。倒闭银行的特点是资产损失增加、偿付能力恶化以及对昂贵的非核心融资的依赖日益增加。倒闭银行的共同点意味着，使用来自公开财务报表的简单会计指标，倒闭是高度可预测的。即使在没有存款保险的情况下，当存款人挤兑很常见时，可预测性也很高。银行层面的基本面还预测了系统性银行危机期间银行倒闭的总体浪潮。总而言之，我们的证据表明，银行倒闭和银行危机的最终原因几乎总是银行基本面的恶化。银行挤兑可以被视为美国历史上大多数倒闭的合理原因，最常见的是即将倒闭的后果。即使在没有存款保险的情况下，存款人往往对银行倒闭风险的增加反应迟缓。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32907#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 06:23:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>劳动力市场的技能和人力资本——戴维·J·戴明、米科·I·西利曼</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32908#fromrss</link>
      <description><![CDATA[本文综合了有关技能和人力资本的经济学文献，特别关注社会和决策技能等高阶能力。我们从微观和宏观角度回顾了人力资本回报的经验证据，以及生命周期内人力资本投资回报的证据。我们强调了目前实施的人力资本理论的两个主要局限性。首先，先前的研究大多假设人力资本是一维的，可以仅通过教育或考试成绩来衡量。其次，人力资本通常被建模为增加劳动的边际产品，工人被视为生产要素，就像物质资本一样。我们主张一种新方法，将工人视为决定如何在工作任务上分配劳动力的代理人。传统的认知技能使工人在任何任务中都更有效率，而高阶技能则决定工人选择执行哪些任务以及是单独工作还是团队工作。我们用结合团队合作和决策技能的程式化模型来说明这种方法的价值，并预测技能回报在不同情况下如何变化。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32908#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 06:23:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>应用隐私增强技术的研究案例——作者：Claire M. Bowen、Joshua Snoke、Aaron R. Williams、Andrés F. Barrientos</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32909#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在过去二十年中，关于共享数据的隐私增强方法的研究取得了长足的发展。这种日益增长的兴趣导致了广泛的理论和方法研究，但隐私增强技术的实际应用数量却远远落后。本文概述了安全数据技术项目以及我们开展隐私研究的方法，具体目标是将理论付诸实践并纳入用户意见。我们概述了更广泛的项目目标，旨在安全地扩大对目前受到严格限制的行政税务数据的访问。我们强调了理解用户与隐私增强方法的交互如何推动了我们的研究道路，并挑战了理论工作中通常不切实际的假设。我们回顾了我们研究的主要发现，讨论了我们未来方向的计划，并为研究人员寻求类似的应用研究方向提供了理由。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32909#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 06:23:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查数据差异隐私的复杂性——Jörg Drechsler、James Bailie 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32905#fromrss</link>
      <description><![CDATA[近年来，差异隐私 (DP) 的概念引起了广泛关注，尤其是自美国人口普查局宣布在 2020 年每十年一次的人口普查中采用该概念以来。然而，尽管 DP 具有吸引人的理论特性，但在实践中实施仍然具有挑战性，尤其是在调查数据方面。在本文中，我们介绍了美国人口普查局资助的一个正在进行的项目的一些结果，该项目正在探索 DP 对调查数据的可能性和局限性。具体来说，我们确定了在调查环境中采用 DP 时需要考虑的五个方面：数据生成的多阶段性质；复杂抽样设计对隐私的放大有限；调查加权估计的影响；对无响应和其他数据缺陷的权重调整，以及缺失值的估算。我们总结了该项目在每个方面的主要发现，并讨论了在 DP 成为统计机构新的数据保护标准之前仍需解决的一些挑战。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32905#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 06:23:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>适应错误规范——蒂莫西·阿姆斯特朗、帕特里克·M·克莱恩、孙利阳</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32906#fromrss</link>
      <description><![CDATA[实证研究通常涉及稳健性-效率权衡。寻求估计标量参数的研究人员可以调用强假设来激励精确但可能严重偏差的受限估计量，或者他们可以放宽其中一些假设以激励更稳健但可变的无限制估计量。当有限制估计量的偏差界限时，将无限制估计量缩小到限制估计量是最佳选择。对于限制估计量的偏差界限未知的设置，我们提出了自适应估计量，相对于知道界限的预言机，将最坏情况风险的百分比增加最小化。我们表明自适应估计量解决了加权凸极小最大问题，并提供了便于快速计算的查找表。回顾一些出现模型规范问题的著名实证研究，我们研究了适应（而不是测试）错误规范的优势。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32906#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 06:23:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>隐私弹性：一个（希望）有用的新概念 - 作者：Inbal Dekel、Rachel Cummings、Ori Heffetz、Katrina Ligett</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32903#fromrss</link>
      <description><![CDATA[隐私考虑及其对行为的影响变得越来越重要。然而，完全隐私和没有隐私的极端情况很少是一种选择。隐私的微小变化会导致行为发生多大变化？Dekel 等人 (2023) 提出了隐私弹性的概念，即经济变量对隐私保护的微小变化的响应能力。这一概念结合了弹性（衡量一个变量对另一个变量变化的响应能力的关键经济指标）和差异隐私（一种新兴的计算机科学理论，用于保护和量化隐私的标准工具）。它们共同创造了一种隐私弹性的衡量标准，这种衡量标准可在各种情况下进行移植和比较。通过回顾如何在公共物品实验室实验中估计隐私弹性，证明了这一概念的适用性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32903#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 06:23:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贸易、创新和企业融资——Paul Bergin、Ling Feng、Ching-Yi Lin</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32904#fromrss</link>
      <description><![CDATA[虽然贸易文献倾向于将出口活动和创新视为互补活动，但我们提供的证据表明，资金限制是这两项活动可以替代小型出口商的原因之一。特别是，我们发现小型出口商在研发上的支出低于同类非出口商，并且我们发现小企业资本结构的杠杆率也存在相应的模式。结合企业关于创新量、出口和内生金融资本结构的决策的模型能够解释这些实证结果。该模型表明，由于资金限制，小企业无法充分获得出口收益，因为它们减少了研发以支付出口参与的成本。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32904#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 06:23:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>边境那边有什么？重新评估跨境证据对最低工资的影响——Priyaranjan Jha、David Neumark、Antonio Rodriguez-Lopez 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32901#fromrss</link>
      <description><![CDATA[Dube、Lester 和 Reich (2010) 认为，与经济冲击相关的州级最低工资差异产生了虚假证据，即更高的最低工资会减少就业。他们使用共享州边界的相邻县对内的最低工资差异，发现最低工资与美国餐饮业的就业之间没有关系。使用相同的研究设计，我们表明，如果我们改用跨州通勤区，这一结果就会被推翻，因为跨州通勤区提供了对当地经济区的更好定义。这些对比结果可以通过使用来自不同通勤区的县组成的对时县对规范中的正偏差来解释。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32901#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 06:23:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>餐厅就业、最低工资和边境不连续性——Arindrajit Dube、Michael Reich、Akash Bhatt、Denis Sosinskiy 著</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32902#fromrss</link>
      <description><![CDATA[Dube、Lester 和 Reich (2010，DLR) 使用跨边境县的州最低工资不连续性和季度就业和工资普查数据，没有发现最低工资对餐馆就业产生负面影响。Jha、Neumark 和 Rodriguez-Lopez (2024，JNR) 声称，在跨州通勤区内查看并使用县商业模式数据提供了一种优于 DLR 的方法，并且确实发现了失业效应。我们表明，JNR 的结果与 1990 年代的平行趋势违规行为相混淆，当时最低工资事件很少发生，而且规模很小；JNR 过时的双向固定效应模型放大了这些违规行为带来的偏差。我们使用他们的规范和仅基于 2000 年后数据的数据进行的估计未能检测到失业效应。使用 QCEW 和 ACS 数据集也得到相同的结果。我们首选的事件研究差异法（仅分析明显在事件窗口内的数据）也未检测到负面的就业影响。无论我们比较所有州、在通勤区内或边界县对内，也无论数据集或时间段如何，此结果都成立。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32902#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 06:23:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>疫苗接种激励措施——作者：Pol Campos-Mercade、Armando N. Meier、Stephan Meier、Devin G. Pope、Florian H. Schneider、Erik Wengström</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32899#fromrss</link>
      <description><![CDATA[金钱激励是否能改变行为以及应如何构建这些激励是基本的经济问题。我们通过独特的行政和调查数据组合克服了大规模疫苗接种现场实验（N = 5,324）中典型的数据限制。我们发现，20 美元的保证激励在短期内可使接种率提高 13 个百分点，在长期内可使接种率提高 9 个百分点。保证激励比彩票、亲社会或针对个人的激励更有效，尽管它们都能促进疫苗接种。不会对未来的疫苗接种产生意外后果，也不会因疫苗接种态度和激励经济偏好而产生异质性。此外，亲属的行政数据显示了显著的正溢出效应。我们的研究结果表明激励措施对改善公共卫生具有巨大潜力，并为其设计提供了指导。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32899#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 06:23:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>货币策略剖析：新兴市场的作用——作者：Mikhail Chernov、Magnus Dahlquist、Lars A. Lochstoer</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32900#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们表明，一小部分采用浮动汇率的新兴市场相对于 G10 货币大幅扩大了投资边界。该边界的特点是样本外均值方差有效投资组合，该投资组合无条件和有条件地为基于 G10 和新兴市场的交易策略定价。我们的方法表明，主要交易策略的回报主要由不要求风险溢价的因素驱动。在实时对冲此类未定价风险后，这些策略的夏普比率大幅上升，为货币定价模型提供了新的基准。例如，套利策略的夏普比率从 0.71 上升到 1.29。未定价风险与基于地理位置的货币因素有关，而推动货币风险溢价的定价风险与总消费风险有关。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32900#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 06:23:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦疫情救济和学术复苏——作者：Dan C. Dewey、Erin M. Fahle、Thomas J. Kane、Sean F. Reardon、Douglas O. Staiger</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32897#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们以 29 个州的 5000 多个学区为样本，衡量了 2022-23 学年学区使用联邦疫情救济的效果。我们依赖联邦拨款的几个可能的外生变化来源：州 Title I 资助公式的差异、人口普查当地贫困率的估计误差以及联邦 Title I 和补贴午餐资格的差异。我们发现，每名学生每花费 1000 美元，数学成绩就会提高 0.0086 SD，阅读成绩会提高 0.0049 SD。这两项结果都与 Jackson 和 Mackevicius (2023) 最近对支出影响的荟萃分析一致。作为安慰剂测试，我们发现 2022-23 学年期间尚未花费的联邦资金与此无关。我们还发现，使用综合对照组方法比较联邦援助金额高和低的高贫困地区也得到了类似的结果，但到 2022 年，这些地区的成就趋势相似。由于联邦援助针对的是贫困程度较高的地区，我们发现联邦资金不仅促进了经济复苏，而且还有助于缩小在疫情期间扩大的成就差距。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32897#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 06:23:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>均衡驱逐——作者：Dean Corbae、Andrew Glover、Michael Nattinger</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32898#fromrss</link>
      <description><![CDATA[我们开发了一个简单的住房租赁市场均衡模型，其中驱逐是内生发生的。房东和租客都缺乏承诺；如果房东预计未来总租金无法支付成本，他们会驱逐拖欠租金的房客，而房客不能承诺支付比他们能够或愿意支付的更多的租金，因为他们可以选择寻找新的出租房。与不太可能拖欠租金的租客相比，持续拖欠租金的租客更有可能被驱逐，并且每套质量调整后的住房要支付更多的租金。由于房客无力支付而驱逐从来都不是社会效率高的，会导致住房投资质量下降，空置率相对于社会最优配置过低。限制房东驱逐能力的政府政策可以提高福利，相对于自由放任政策，但完全暂停驱逐只有在暂时采取以应对巨大不利冲击的情况下才会提高福利。最后，即使不支付所有拖欠的租金，租金支持也可以有效消除驱逐现象，而且比限制驱逐带来的收益要大得多。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32898#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 06:23:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（虚假）信息战争——作者：Adrian Casillas、Maryam Farboodi、Layla Hashemi、Maryam Saeedi、Steven Wilson</title>
      <link>https://www.nber.org/papers/w32896#fromrss</link>
      <description><![CDATA[在过去十年中，社交媒体平台已成为表达异议的重要载体。作为回应，各种行为者越来越多地在这些平台上传播虚假新闻，以削弱反对派——即（虚假）信息战。我们分析了一种使用新闻发起者的网络特征来识别虚假信息的方法，并使用来自 Twitter（现在为 X）的数据来评估该方法在限制虚假信息传播方面的有效性。我们发现，它可以检测到至少 85% 的已验证虚假信息实例，而不会误判任何真实新闻，并将账户参与度和虚假信息的寿命至少缩短了两倍，凸显了迅速发现虚假信息以阻止其指数级传播的重要性。]]></description>
      <guid>https://www.nber.org/papers/w32896#fromrss</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 06:23:28 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>